{
    "2022": {
        "Das THW im Gef\u00fcge des Zivil- und Katastrophenschutzes": [
            {
                "frage": "Welches Gesetz regelt die Mitwirkung der Bundesanstalt THW im erweiterten Katastrophenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Grundgesetz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zivilschutz- und Katastrophenhilfegesetz (ZSKG)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Gesetz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann wurde das THW gegr\u00fcndet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1949",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1950",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1956",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer steht an der Spitze der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Bundesminister/in des Innern und f\u00fcr Heimat",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Pr\u00e4sident/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landesbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welchem Bundesministerium ist die Bundesanstalt THW unterstellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Bundesministerium des Innern und f\u00fcr Heimat",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium der Verteidigung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In wie viele Landesverb\u00e4nde ist die Bundesanstalt THW gegliedert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "11",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "8",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "16",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet Ihren Landesverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Landessprecher/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Landesausschuss",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landesbeauftragte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet den Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Leiter/die Leiterin der Regionalstelle",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist Mitglied im Ortsausschuss?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfersprecher/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Sicherheitsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer vertritt die Interessen der Helferschaft gegen\u00fcber dem/der Ortsbeauftragten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Beauftragte f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Verwaltungsbeauftragte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfersprecher/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aus- und Fortbildungsstufen gibt es im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ortsverband, Landesverband und Leitung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ausbildungszentrum und Standort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Grund-, Fach- und Weiterbef\u00e4higung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer entscheidet \u00fcber den Aufnahmeantrag zur Mitwirkung in der Bundesanstalt THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Leiter/die Leiterin der Regionalstelle",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die B\u00fcrgermeister/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Pflichten entstehen f\u00fcr Sie durch die Mitwirkung im THW als Helfer/in?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Regelm\u00e4\u00dfige Teilnahme an Dienstveranstaltungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an Ausbildungsma\u00dfnahmen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an \u00dcbungen und Eins\u00e4tzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Pflichten und Rechte des Helfers/der Helferin festgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Grundgesetz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Gesetz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Mitwirkungsrichtlinie",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen Sie rechnen, wenn Sie gegen Dienstpflichten im THW versto\u00dfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ermahnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Ma\u00dfnahmen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Entlassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den nachstehend genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist ehrenamtliche F\u00fchrungskraft?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Schirrmeister/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist Unterf\u00fchrer/in?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Truppf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu sind Sie verpflichtet, um Ihre Erreichbarkeit zu gew\u00e4hrleisten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jeden Wohnungswechsel anzuzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Telefonische Erreichbarkeiten (privat und beruflich) anzuzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nicht in Urlaub zu fahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr den Katastrophenschutz an Ihrem Standort (Kreis, kreisfreie Stadt) verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die zust\u00e4ndige Leiter/in der Regionalstelle",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Katastrophenschutzbeh\u00f6rde",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Stufen des Leistungsabzeichens der THW-Jugend gibt es?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Blau, Orange, Bronze, Silber, Gold",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1, 2, 3, 4, 5",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schwarz, Rot, Gold, Blau, Wei\u00df",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Einheiten werden vom THW gestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sanit\u00e4tsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Technische Z\u00fcge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches sind taktische (Teil-) Einheiten im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Technische Zug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Regionalbereich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist zu allgemeinen Hilfeleistungen verpflichtet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich die Feuerwehren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Alle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich ausgebildete Helfer/innen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen einem Helfer/einer Helferin aufgrund seiner/ihrer Mitwirkung im THW berufliche Nachteile entstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, in geringerem Umfang",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Besteht f\u00fcr eine/n Helfer/in w\u00e4hrend des Dienstes eine gesetzliche Unfallversicherung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nein, es besteht Versicherungsschutz \u00fcber seine/ihre Krankenkasse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, \u00fcber das Sozialgesetzbuch VII (SGB VII)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein, er/sie muss zus\u00e4tzlich eine private Versicherung abschlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben nimmt das THW wahr?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bau und Instandsetzung von Freileitungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Rettung Versch\u00fctteter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abst\u00fctzen einsturzgef\u00e4hrdeter Geb\u00e4ude",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Fachgruppen gibt es im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Betreuung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Trinkwasserversorgung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "R\u00e4umen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet die Jugendgruppen im Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ortsjugendbeauftragte/r",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ortsbeauftragte/r",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ausbildungsbeauftragte/r",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr steht die Abk\u00fcrzung StAN?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndige Ausstattungsnachweisung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4rke- und Ausstattungsnachweisung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Standard-Ausstattungsnachweisung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer geh\u00f6rt u. a. dem OV-Stab an?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "OB, stv. OB, Helfersprecher/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "OB, stv. OB, ZF\u00fc",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "OV-Koch/K\u00f6chin, OJB, VwBe",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hat sich ein/e Helfer/in \u00fcber den Dienstplan zu informieren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er/sie kann warten, bis er ihm/ihr zugeschickt wird",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Er/sie muss sich selbst informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gibt keinen festen Dienstplan",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit geh\u00f6rt der GKW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Sprengen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird die Anwesenheit des Helfers/der Helferin bei Dienstveranstaltungen in der Regel erfasst?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag ins Dienstbuch",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag in die Personalakte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch elektronische Erfassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit des Technischen Zuges geh\u00f6rt der MTW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Ger\u00e4te des Technischen Zuges befinden sich auf dem GKW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Werkzeugsatz Sprengvorbereitung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Benzinhandpumpe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben werden von der Fachgruppe Infrastruktur wahrgenommen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Betrieb von Notbrunnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Instandsetzen von Anlagen/Anlagenteilen in der Hausinstallation inkl. Hausanschluss",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Absperrma\u00dfnahmen bei Ver- und Entsorgungsanlagen auf der Ebene Hausanschluss",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben haben die  Zugtrupps?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugf\u00fchrung und andere F\u00fchrungsaufgaben",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrskontrolle durchf\u00fchren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Lotsenstellen einrichten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Bestandteile der THW-Fachbef\u00e4higung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bereichsausbildung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auslandsausbildung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fchrungsausbildung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchen Fachgruppen gibt es Rettungshunde?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wassergefahren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Infrastruktur",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ortung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der/die Helfer/in bei der Anfahrt zur Unterkunft beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Helfer/in hat keine Sonderrechte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gilt die Stra\u00dfenverkehrsordnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hupe und Warnblinkanlage bet\u00e4tigen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Fachgruppe gibt es Baumaschinen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "R\u00e4umen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Elektroversorgung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wassergefahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche (Teil-) Einheiten des Technischen Zuges sind mit Umluft unabh\u00e4ngigen Atemschutzger\u00e4ten ausgestattet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Ortung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wem muss ich als Helfer/in meine Mitwirkung im THW mitteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeitgeber/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einwohnermeldeamt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsagentur bzw. Jobcenter der Stadt/des Kreises im Falle einer Arbeitslosigkeit",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben kann eine \u00f6rtliche THW-Helfervereinigung haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der THW-Jugend",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unterst\u00fctzung bei der Beschaffung fehlender Ger\u00e4tschaften",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der Kameradschaft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Rechtsform kann eine THW-Helfervereinigungen haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eingetragene Genossenschaft (e. G.)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eingetragener Verein (e. V.)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine, weil sie ein Teil der BA THW sind",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Organisationsebenen der THW-Helfervereine gibt es?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6rtliche THW-Helfervereine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Landesvereinigungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesvereinigung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Ab wann kann ein/e Junghelfer/in fr\u00fchestens die Grundausbildungspr\u00fcfung ablegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ab dem 16. Geburtstag",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ab dem 18. Geburtstag",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Eintritt in die Minigruppe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die Voraussetzungen, um an einem Einsatz teilnehmen zu k\u00f6nnen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bestandene Grundausbildungspr\u00fcfung, g\u00fcltige Erste-Hilfe-Ausbildung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mitf\u00fchren eines g\u00fcltigen Impfpasses, Bescheinigung der Einsatzbereitschaft durch den/die Leiter/in der Regionalstelle",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gesundheitliche, Eingangsuntersuchung, g\u00fcltiger Impfstatus",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Womit ist jede Einheit bzw. Teileinheit in der StAN beschrieben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit ihrem Aufgabenspektrum, ihrer Einsatztaktik, ihrer Ausstattung und ihrem Gliederungsbild",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit ihren Aufgaben, ihrer Einsatzkleidung und ihrem Verpflegungsbedarf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit ihrer Einsatztaktik, ihrer Funktions- und Helfer/innen\u00fcbersicht und den Funktionsbeschreibungen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lautet die richtige Reihenfolge der Bedeutung der St\u00e4rkemeldung (1/1/2=4)",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anzahl der Helfer/innen; Anzahl der Unterf\u00fchrer/innen; Anzahl der F\u00fchrer/innen; Gesamtzahl der Helfer/innen in der Einheit",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Anzahl der F\u00fchrer/innen; Anzahl der Unterf\u00fchrer/innen; Anzahl der Helfer/innen; Gesamtzahl der Helfer/innen der Einheit",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gesamtzahl der Helfer/innen der Einheit; Anzahl der Unterf\u00fchrer/innen; Anzahl der Helfer/innen; Anzahl der F\u00fchrer/innen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Pflichten haben Helferinnen und Helfer im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sich entsprechend Eignung und Aufgabe ausbilden zu lassen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dienstlichen Vorschriften und Anweisungen  nachzukommen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sich \u00fcber die ma\u00dfgeblichen Diensttermine zu informieren",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Ab weil viel Jahren k\u00f6nnen Kinder und Jugendliche als Junghelfer/in im THW mitwirken?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "6 Jahre",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "10 Jahre",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "18 Jahre",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die allt\u00e4gliche Gefahrenabwehr zust\u00e4ndig?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die St\u00e4dte, kreisfreien St\u00e4dte und Gemeinden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich die Bundesl\u00e4nder",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Bund",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Aufgaben im Falle eines au\u00dfergew\u00f6hnlichen Schadensereignisses",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sachg\u00fcter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Menschenleben",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Umwelt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ruft den Katastrophenfall aus?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich die Bundesregierung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Organisationen des Katastrophenschutzes \u2013 auch das THW ist berechtigt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Katastrophenschutzbeh\u00f6rden der Landkreise, kreisfreien St\u00e4dte bzw. Bezirksregierungen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo liegt die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr den Zivilschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bei den Kreisverwaltungen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Beim Bund",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei den Bundesl\u00e4ndern",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welchem Zweck wurde die Bundesanstalt Technisches Hilfswerk gegr\u00fcndet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Zweck der technischen Hilfeleistung in der allgemeinen Gefahrenabwehr",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Zweck der technischen Hilfeleistung im  Zivilschutzfall",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Zweck der technischen Hilfeleistung im  Katastrophenfall",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche vier taktischen Schwerpunkte (gem. THW-Rahmenkonzept) hat das THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Rettung und Bergung; Notinstandsetzung; Notversorgung; F\u00fchrung und Logistik",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Medizinische Hilfeleistung; Psycho-soziale Notfallversorgung; Verpflegung von Einsatz\u00adkr\u00e4ften; Personenschutz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugreparaturen; Rettung und Bergung; Medizinische Hilfeleistung; Koordination",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Das THW leistet technische Hilfe\u2026",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nach dem Zivilschutz- und Katastrophenhilfegesetz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Im Ausland im Auftrag der Bundesregierung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Gefahr in Verzug",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "\u00d6rtliche Helfervereinigungen\u2026",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sind rechtlich ein Bestandteil der Ortsverb\u00e4nde",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Haben einen eigenen Vorstand",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sind rechtlich kein Bestandteil der Ortsverb\u00e4nde",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie finanzieren sich die \u00f6rtlichen THW Helfervereinigungen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aus Spenden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Aus Mitgliedsbeitr\u00e4gen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zu 100% aus Mitteln der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann wurde die THW-Jugend auf Bundesebene gegr\u00fcndet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1967",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1984",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "2001",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aussagen zur THW- Jugend sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die THW-Jugend ist der Jugendverband des THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die THW-Jugend hat die Rechtsform eines eingetragenen Vereins (e. V.)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "In jedem THW-Ortsverband ist eine Jugendgruppe aktiv",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lautet das Motto der THWJugend",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Spielen, Lernen, Helfen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Spielend helfen lernen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gespielt, gelernt, geholfen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Das THW besteht aus drei eng miteinander verbundenen S\u00e4ulen. Die S\u00e4ulen sind:",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bundesanstalt Technisches Hilfswerk; THW- Helfervereinigungen e. V.; THW-Jugend e. V.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Leitung; Das Ehrenamt; THW-Jugend",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Technik; Hilfe; Weitblick",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz": [
            {
                "frage": "Welche pers\u00f6nliche Schutzausstattung hat jeder Helfer bzw. jeder Helferin immer mitzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, THW Einsatzhandschuhe, Multifunktionaler Einsatzschutzanzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, Multifunktionaler Einsatzschutzanzug, Schutzbrille",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, Ledersch\u00fcrze, multifunktionaler Einsatzschutzanzug",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss der Multifunktionale Einsatzschutzanzug des THW gepflegt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "95\u00b0 Kochw\u00e4sche",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Laut Pflegeanleitung des Herstellers",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Grunds\u00e4tzlich mit Kernseife",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind Erste-Hilfe-Leistungen zu dokumentieren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Meldeblock bzw. Verbandbuch",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatzsofortmeldung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur m\u00fcndlich gegen\u00fcber dem/der OB",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die Bereitstellung der Arbeitsschutzkleidung verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Das THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe Logistik",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr steht die Abk\u00fcrzung CBRN?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "chemisch, biogen, radioaktiv, nuklear",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "chemisch, bioaktiv, radiologisch, nat\u00fcrlich",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "chemisch, biologisch, radiologisch, nuklear",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo k\u00f6nnen THW-Angeh\u00f6rige mit Gefahrstoffen in Ber\u00fchrung kommen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zu Hause",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Im Einsatz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Im Ortsverband",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann f\u00fcr Vergehen im Umgang mit Gefahrstoffen zur Verantwortung gezogen werden (z. B. Bu\u00dfgeld)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in im THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der Pr\u00e4sident des THW",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Auftraggeber/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei einem Unfall mit Gefahrstoffen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst gro\u00dfen Abstand zum Unfallort halten, alle Z\u00fcndquellen fernhalten (Motor abstellen, Rauchverbot, etc.) und die Stra\u00dfe sichern (Warnschilder aufstellen), Stra\u00dfenbenutzer/innen sowie Anwohnende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verunfallte aus dem gef\u00e4hrlichen Bereich bringen (Schutzma\u00dfnahmen unbedingt beachten - Eigenschutz!)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es m\u00fcssen keine Schutzma\u00dfnahmen getroffen werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran kann ich die  Gef\u00e4hrdung, die von einem Gefahrguttransport ausgeht, eindeutig erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kennzeichnung an den Verpackungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichnung, mitgef\u00fchrte Fahrzeugpapiere und Merkbl\u00e4tter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Befragung des/der Fahrers/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie werden kennzeichnungspflichtige Gefahrguttransporte unter anderem gekennzeichnet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "orange Warntafel",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "gar nicht",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Rote Flagge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die obere Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung des Gutes (UN-Nummer)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die untere Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung des Gutes (UN-Nummer)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie oft ist in der Dienststelle eine Evakuierungs\u00fcbung durchzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "bei Bedarf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens einmal j\u00e4hrlich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "nach jedem Wechsel eines/einer Ortsbeauftragten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet die \u201e3-A-Regel\u201c im Strahlenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufenthaltsdauer auf das Notwendigste beschr\u00e4nken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abstand so gro\u00df wie m\u00f6glich halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abschirmung so gro\u00df wie m\u00f6glich einrichten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wovon k\u00f6nnen biologische Gefahren ausgehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bakterien, Viren, Pilze, Algen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Toxine, z. B. Ricin, Botulinumtoxin, usw.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fl\u00f6he, Fliegen, M\u00fccken, Zecken, usw.",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was versteht man unter Arbeitsschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00fcrsorge von Vorgesetzten gegen\u00fcber den ihnen unterstellten THW-Angeh\u00f6rigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erhaltung und Schutz des Arbeitsplatzes bei l\u00e4ngerfristiger Erkrankung eines THW-Angeh\u00f6rigen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Selbstf\u00fcrsorge der THW-Angeh\u00f6rigen im Rahmen ihrer Mitwirkungspflicht",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo kann ich Informationen \u00fcber einen Gefahrstoff erhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherheitsdatenblatt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "in der StAN",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "auf dem Etikett der Verpackung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die Gef\u00e4hrdungsbeurteilung im Ortsverband verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Fachkraft f\u00fcr Arbeitssicherheit",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Schirrmeister/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Impfungen m\u00fcssen unter anderem f\u00fcr die Einsatzbef\u00e4higung nachgewiesen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Tetanus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Tollwut",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hepatitis A und B",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet \u201ePr\u00e4vention\u201c im Kontext von Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Krebsvorsorge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verh\u00fctung von Unf\u00e4llen und Krankheiten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Versicherungsschutz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df sind im Regelfall die Radien von Gefahren- und Absperrbereich um das Schadenobjekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "20 m und 30 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "5 m und nach Bedarf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "50 m, 300 m und 500 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet die \u201eGAMS-Regel\u201c?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Leiter/in der Regionalstelle informieren, Ausfahrt melden, Mitfahrende einweisen, schnell zum Einsatzort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gef\u00e4hrdungsbeurteilung durchf\u00fchren, Absuchen der Randtr\u00fcmmer, Menschenrettung vorbereiten, Sanit\u00e4tsdienst anfordern",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahren erkennen, Absperren, Menschenrettung, Spezialkr\u00e4fte anfordern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben hat der/die Sicherheitsbeauftragte in Ihrem Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Berater/in in Fragen der Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr die Erstellung der Dienst- und Ausbildungspl\u00e4ne",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei Hitze verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Viel trinken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pause in der Sonne",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Pause im Schatten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei K\u00e4lte verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Multifunktionalen Einsatzanzug mit Fleecejacke tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gl\u00fchwein trinken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warme, alkoholfreie Getr\u00e4nke trinken",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich bei einem Einsatz mit Regen verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Kleidung durchn\u00e4sst ist, trockene Kleidung anziehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nasse Kleidung nicht am K\u00f6rper trocknen lassen (Erk\u00e4ltungsgefahr)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pausen in trockenen R\u00e4umen abhalten und nasse Einsatzbekleidung trocknen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer hat bei der Evakuierung einer Dienststelle dazu beizutragen, dass alle Personen das Geb\u00e4ude verlassen haben und sich am Sammelplatz einfinden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Evakuierungshelfer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede einzelne Person",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Brandschutzhelfer/in und der/die Evakuierungshelfer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was versteht man unter Arbeitsschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Selbstf\u00fcrsorge der THW-Angeh\u00f6rigen im Rahmen ihrer Mitwirkungspflicht",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcrsorge von Vorgesetzten gegen\u00fcber den ihnen unterstellten THW-Angeh\u00f6rigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ma\u00dfnahmen, Mittel und Methoden zum Schutz der Besch\u00e4ftigten vor arbeitsbedingten Sicherheits- und Gesundheitsgef\u00e4hrdungen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die Gef\u00e4hrdungsbeurteilung im Ortsverband verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Fachkraft f\u00fcr Arbeitssicherheit",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Schirrmeister/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist Gefahrgut?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrgut sind Stoffe und Gegenst\u00e4nde, von denen auf Grund ihrer Natur, ihrer Eigenschaften oder ihres Zustandes im Zusammenhang mit der Bef\u00f6rderung Gefahren ausgehen k\u00f6nnen.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Geld und wertvolle Antiquit\u00e4ten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Getr\u00e4nke f\u00fcr die Einheiten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Gefahrstoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe, die Helfern nur selten gef\u00e4hrlich werden k\u00f6nnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe, Zubereitungen und Erzeugnisse, die bestimmte gef\u00e4hrliche Eigenschaften aufweisen oder von denen chemisch- physikalische Gefahren ausgehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe, f\u00fcr die ein/e Helfer/in keine Schutzbekleidung ben\u00f6tigt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bef\u00f6rderungspapiere sind auf Anforderung durch den Fahrer eines GefahrguttransportLKWs vorzulegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anschrift des Lieferanten, Bef\u00f6rderungsbl\u00e4tter, Telefonnummer der Spedition und Fahrzeugschein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "UN\u00adNummer, Gefahrnummer, offizielle Benennung des Stoffes/Gegenstandes, Klasse des Gutes, Anzahl/Beschreibung Versandst\u00fccke, Gesamtmenge, Name und Anschrift des Absenders sowie des Empf\u00e4ngers, Unfallmerkblatt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lieferschein, Unfallmerkbl\u00e4tter, Lebenslauf",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind biologische Gefahrstoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bakterien, Viren, Pilze, Algen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Toxine, z. B. Ricin, Botulinustoxin, usw.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fl\u00f6he, Fliegen, M\u00fccken, Zecken, usw.",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Eigenschaften chemischer Gefahrstoffe gem\u00e4\u00df Gefahrstoffverordnung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Explosionsgef\u00e4hrlich, leicht Entz\u00fcndlich, giftig, \u00e4tzend",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Scharf, brennbar, irritierend, f\u00e4rbend",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brandf\u00f6rdernd, gesundheitssch\u00e4dlich, sensibilisierend, umweltgef\u00e4hrlich",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Angaben sind auf einem Gefahrstoffetikett zu finden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Inhalt, F\u00fcllmenge, Preis, Lieferant",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Exakte Bezeichnung des Inhalts, Inhaltsstoffe, Gefahrensymbole und Gefahrenbezeichnungen, ggf. Signalwort \u201eGefahr\u201c oder \u201eAchtung\u201c, H- und P-S\u00e4tze, Name, Anschrift und Telefonnummer des Herstellers oder Importeurs",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Warnzeichen, Sicherheitszeichen, Inhaltsstoffe, Gefahrenklasse, UN-Nummer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind hinsichtlich der Hygiene in jedem Einsatz zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Im Gefahrenbereich nicht rauchen, essen und trinken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dekontamination, Waschen, Toilettengang, Ruhen usw. ausschlie\u00dflich in angeordneten Bereichen des Absperrbereiches",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kontaminierte Einsatzbekleidung zum Essen, Trinken, Rauchen, Toilettengang ablegen und mindestens H\u00e4nde waschen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist hinsichtlich der Einsatznachbereitung zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gr\u00fcndlich dekontaminieren, waschen, duschen. Einsatzbekleidung fachgerecht reinigen (lassen)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unwohlsein, Erkrankung, Verletzung melden. \u00c4rztliche \u00dcberwachung bei besonderen Gefahren/ Vorkommnissen durchf\u00fchren lassen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Angebote zur psycho-sozialen Nachsorge wahrnehmen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leinen, Drahtseilen, Ketten, Rund- und Bandschlingen": [
            {
                "frage": "Wie lang ist ein Sicherheitsseil?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "30 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "35 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang ist eine Arbeitsleine (nach StAN)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "6,5 m / 15,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "12,0 m / 25,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "10,0 m / 20,0 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Leinen/Seile d\u00fcrfen zum Sichern von Personen verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherheitsseile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsleinen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede Naturfaserleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Sicherheitsseile eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung bei Verwendung eines mitlaufenden Auffangger\u00e4tes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Arbeitsleinen eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist zu achten, wenn Leinen und Seile \u00fcber Kanten gef\u00fchrt werden m\u00fcssen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf Gleitschutz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Kantenschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Leinen-/Seilschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran ist ein Sicherheitsseil eindeutig zu erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "An der Farbe \u201egr\u00fcn\u201c",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An den Angaben des Herstelleretikettes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Durchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie werden nasse Leinen und Seile nach ihrem Einsatz behandelt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufschie\u00dfen und auf die Heizung legen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und an der Luft trocknen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und in der Sonne trocknen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss nach Fertigstellung einer Leinenverbindung das Leinenende noch \u00fcberstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "mindestens 5 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 10 x Leinendurchmesser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 30 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Verbindung werden Leinen gleichen Durchmessers verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wickelbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Doppelstich",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Womit werden Lasten angeschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Rundschlingen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherheitsseil",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ketten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der aufgef\u00fchrten Stiche/Bund wird eine Last angeschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Einfacher/doppelter Ankerstich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bockschn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df muss der Sicherheitsabstand bei unter Zug stehenden Drahtseilen mindestens sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Halbe Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eineinhalbfache Seill\u00e4nge",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Verbindungsmitteln werden Ketten verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Drahtseilklemmen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sch\u00e4keln",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Knoten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dienen Bandschlingen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Spanngurte verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Rettung von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aussagen \u00fcber Arbeitsleinen sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeitsleinen d\u00fcrfen weder zur Sicherung noch zur Rettung von Personen eingesetzt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsleinen d\u00fcrfen zur Sicherung und Rettung von Personen eingesetzt werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsleinen sind Sicherheitsseile",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aussagen \u00fcber Spanngurte sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Spanngurte d\u00fcrfen im THW als Ersatz f\u00fcr Leinen eingesetzt werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Spanngurte werden grunds\u00e4tzlich zur Ladungssicherung verwendet",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spanngurte d\u00fcrfen zur Ladungssicherung nicht verwendet werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Hinweise sind unter anderem auf Pressh\u00fclsen von Drahtseilen gekennzeichnet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Tragf\u00e4higkeit, DIN, Herstellerkennzeichen, Herstelldatum",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Tragf\u00e4higkeit, L\u00e4nge, Materialart, Ablegereife",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Tragf\u00e4higkeit, DIN, Herstelldatum, Ablegereife",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Kriterien sind f\u00fcr die Ablegereife von Drahtseilen wichtig?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kontakt mit Schmier\u00f6len",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Drahtbr\u00fcche",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Knicke",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aussagen \u00fcber Ketten sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anschlagketten sind mind. Meterweise mittels Kettenstempel des Herstellers markiert",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Weist eine Kette keinen Anh\u00e4nger auf, ist sie der G\u00fcteklasse 2 zuzuordnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei eckigen Kettenanh\u00e4ngern l\u00e4sst sich anhand der Anzahl der Ecken die G\u00fcteklasse bestimmen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Kriterien sind f\u00fcr die Ablegereife von Rundschlinge wichtig?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fehlende oder unleserliche Kennung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sch\u00e4den durch Einwirkung aggressiver Stoffe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verformung durch z. B. W\u00e4rmeeinfluss",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Unfallverh\u00fctungsvorschriften sind beim Einsatz von Bandschlingen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kennzeichnung \u00fcberpr\u00fcfen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hitzeeinwirkung vermeiden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pr\u00fcfzyklus: 12 Monate",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leitern": [
            {
                "frage": "Wie viel Grad Neigung soll der Anstellwinkel von Leitern betragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 45\u00b0 - 55\u00b0",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 65\u00b0 - 75\u00b0",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 90\u00b0",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wohin greifen die H\u00e4nde beim Besteigen von Leitern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Holme",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen oder um die Holme",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Arten von Leitersicherungen k\u00f6nnen angewandt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur Fu\u00dfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur Kopfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fu\u00df- und/oder Kopfpunktsicherung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen THW-Kombinationsleitern eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum l\u00e4ngerfristigen Arbeiten in gro\u00dfen H\u00f6hen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Besteigen von Objekten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen Steckleitern zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben und Spalten eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur kurzfristig",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Stromerzeugung und Beleuchtung": [
            {
                "frage": "Auf welche Netzspannung sind die Flutlichtleuchten ausgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "12 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "24 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "230 Volt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Leistung darf der tragbare Stromerzeuger in der Regel maximal belastet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "100 % der Nennleistung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "80 % der Nennleistung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "30 % der Nennleistung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen an einem tragbaren 8 kVA-Stromerzeuger eine Tauchpumpe mit 4 kW und eine mit 3 kW gleichzeitig betrieben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcr maximal 10 Minuten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der tragbare Stromerzeuger gestartet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Seilzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Anlasser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Fremdstarten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Stellung muss der Chokezug bei Inbetriebnahme des kalten Motors des tragbaren Stromerzeugers ohne Startautomatik stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Herausgezogen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Eingeschoben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mittelstellung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Betriebsstoff wird der Motor des mobilen Stromerzeugers betrieben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kraftstoff-/\u00d6l-Gemisch",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Diesel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzin",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Nachtanken eines tragbaren Stromerzeugers (ohne Fremdbetankungsger\u00e4t) zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Motor muss abgestellt sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Motor kann laufen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzinhahn muss geschlossen sein",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der Motor des tragbaren Stromerzeugers stillgesetzt (f\u00fcr kurzzeitige Au\u00dferbetriebnahme)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Z\u00fcndkabel abziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Luftklappe schlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Unterbrecherknopf bet\u00e4tigen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Aufbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst blendungsfrei aufstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicheren Stand des Stativs herstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitung stolperfrei verlegen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim R\u00fcckbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Leuchtmittel muss abk\u00fchlen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spannungsfreiheit herstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherungsautomat auf Stellung \u201eAus\u201c stellen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df darf die maximale L\u00e4nge einer Leitung an tragbaren Stromerzeugern sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "200 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "300 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "100 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zur StAN THW-Beleuchtungsausstattung der Bergungsgruppe geh\u00f6ren\u2026",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Dreibeinstativ",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leuchtk\u00f6rper 500 W",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Scheinwerferbr\u00fccke",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche besonderen Absicherungsma\u00dfnahmen sind beim Verlegen elektrischer Leitungen \u00fcber Verkehrswegen zu ergreifen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kabelbr\u00fccken sind nur auf Stra\u00dfen au\u00dferhalb geschlossener Ortschaften zu verlegen. Eine zus\u00e4tzliche Absicherung durch Verkehrsleitkegel, Warndreieck oder Blitzleuchten wird empfohlen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kabelbr\u00fccken sind nur auf Stra\u00dfen innerhalb geschlossener Ortschaft zu verlegen. Eine zus\u00e4tzliche Absicherung durch Verkehrsleitkegel, Warndreieck oder Blitzleuchten wird empfohlen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kabelbr\u00fccken sind so zu verlege, dass Fahrzeuge verschiedener Spurbreite (PKW / LKW) die Leitung queren k\u00f6nnen. Eine zus\u00e4tzliche Absicherung durch Verkehrsleitkegel, Warndreieck oder Blitzleuchten wird empfohlen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aussagen \u00fcber die Verlegung von elektrischen Leitungen sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Elektrische Leitungen werden vom Verbraucher zum Stromerzeugerausgelegt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Elektrische Leitungen werden stolperfrei in Buchten verlegt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Elektrische Leitungen werden vom Stromerzeuger zum Verbraucher ausgelegt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Beim Arbeiten mit einem Stromerzeuger kommt es zu einem technischen Defekt, bei dem eine Einsatzkraft einen Stromschlag bekommt. Was ist zu tun?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eine umgehende Vorstellung beim Arzt ist erforderlich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn die Person keine Beschwerden hat, sind keine Ma\u00dfnahmen erforderlich",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Rettungsdienst ist mit dem Hinweis \u201eStromunfall\u201c zu alarmieren",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Metall-, Holz- und Steinbearbeitung": [
            {
                "frage": "Welche der aufgef\u00fchrten Werkzeuge sind Holzbearbeitungswerkzeuge?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugmesser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spitzmei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient das Zugmesser?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Entrinden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Entgraten von Metall",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Abl\u00e4ngen von Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf m\u00fcssen Sie beim Umgang mit Holzbearbeitungsger\u00e4ten achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz der Stiele",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichende Schneidf\u00e4higkeit",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichenden Sicherheitsabstand zum/zur n\u00e4chsten Helfer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang soll die Spitze eines Holzpfahles sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. einfacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. zweifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. dreifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ende eines Holzpfahles erfolgt das Anspitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Zopfende",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stammende",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stamm- oder Zopfende",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird eine Bauklammer in Holz geschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge \u00fcber den rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Schl\u00e4ge auf die Mitte des Flach- oder Rundstahls",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge auf die Mitte und die rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss die \u00dcberblattung in L\u00e4ngsrichtung bei einer Holzverbindung sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Einfache H\u00f6he (1 x h)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache H\u00f6he (2 x h)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Halbe H\u00f6he (0,5 x h)",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Handschuhe d\u00fcrfen auf keinen Fall bei der Steinbearbeitung getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hitzeschutzhandschuhe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gummihandschuhe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe) oder Einsatzhandschuhe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche zus\u00e4tzliche Schutzausr\u00fcstung ist (neben dem Handschutz) beim Arbeiten mit F\u00e4ustel und Mei\u00dfel unbedingt zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schwei\u00dfbrille",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ledersch\u00fcrze",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Verwendung von H\u00e4mmern zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz von Stiel und Keil",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Stiel muss lackiert sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Das Hammergewicht muss den Vorschriften entsprechen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie l\u00f6st man festsitzende Mei\u00dfel?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit dem Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Hydropresse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch leichte seitliche Schl\u00e4ge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Gefahr entsteht durch einen \u201eBart\u201c am Mei\u00dfelkopf?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Abrutschen des Hammers",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verletzungen durch Absplittern des Bartes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bruch des Mei\u00dfels",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Werkzeuge k\u00f6nnen zum Anfertigen eines Mauerdurchbruchs von Hand benutzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kl\u00f6pfel und Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00e4ustel und Flach- oder Spitzsteinmei\u00dfel",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor Ablegen des Elektro- Trennschleifers unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Netzstecker herausziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitungsf\u00fchrung beachten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Standortwechsel mit dem Elektro-Trennschleifer zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Finger nicht am Ein-/Ausschalter halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vorher Trennscheibe ausbauen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ger\u00e4t ausschalten; Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann ist der Trenn-/ Schleifscheibenschutz richtig eingestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Werkstoffpartikel von Benutzer/in und Ger\u00e4t weggelenkt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Trenn-/ Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach oben zeigt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Trenn-/ Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach unten zeigt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche H\u00e4rte muss der Werkstoff eines Werkzeuges f\u00fcr Metallbearbeitung gegen\u00fcber dem zu bearbeitenden Werkstoff besitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "H\u00e4rter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gleich hart",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Weicher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Werkzeug werden Blechkanten und Rohre entgratet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Feile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Mei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Handblechschere",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches Werkzeug kann zum Durchtrennen eines Gussrohres verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Trennschleifer",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Motorkettens\u00e4ge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "B\u00fcgels\u00e4ge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Umdrehungszahl der Trennscheibe sind Trennschleifer an das Werkst\u00fcck anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bei Stillstand",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Anlaufdrehzahl",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei H\u00f6chstdrehzahl",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Trennscheibe darf Aluminium durchtrennt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kunstharztrennscheibe Metall",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kunstharztrennscheibe Asphalt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kunstharztrennscheibe Stein",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Gebrauch des Trennschleifers (neben dem Handschutz) unbedingt getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ledersch\u00fcrze, G\u00fcrtel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gummistiefel, Schnittschutzhose",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille, Schutzhelm, Ledersch\u00fcrze, Geh\u00f6rschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der folgenden Aussagen im Bezug auf Feilen sind zutreffend?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Feilen sollten vor jedem Gebrauch ge\u00f6lt werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Es gibt verschiedene Hiebarten bei Feilen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Feilen d\u00fcrfen nur mit speziellen Feilenb\u00fcrsten gereinigt werden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lange ist eine Kunstharztrennscheibe haltbar?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "3 Jahre",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "5 Jahre",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Trennscheibe ist unbegrenzt haltbar",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der folgenden Aussagen im Bezug auf Maschinen sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bei der Benutzung von Maschinen, bei denen Funkenflug zu erwarten ist, muss L\u00f6schmittel bereitgestellt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Elektrisch betriebene Ger\u00e4te zur Metallbearbeitung d\u00fcrfen nur an einer Steckdose betrieben werden, nicht an SEA oder NEA",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcr die S\u00e4bels\u00e4ge gibt es verschiedene S\u00e4gebl\u00e4tter f\u00fcr verschiedene Materialien",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung ist beim Durchtrennen eines Betonteils mit dem Trennschleifer u. a. zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Staubschutzmaske",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hitzeschutzanzug",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Augenschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Maschinen k\u00f6nnen Steine und Beton bearbeitet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "S\u00e4bels\u00e4ge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bohr- und Aufbrechhammer",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Trennschleifer mit Verbrennungsmotor",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Bewegen von Lasten": [
            {
                "frage": "Welches Material darf als \u201eHebeldrehpunkt\u201c bei der Verwendung der Brechstange nicht verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ziegelsteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hohlblocksteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist unter dem Begriff \u201eLose Rolle\u201c zu verstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Querriegel zur Befestigung von Stropps",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Festpunkt angeschlagen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Last angeschlagen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Anheben von Lasten zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Seilhaken nach dem Anschlagen der Last sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit den H\u00e4nden nicht unter die Last greifen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der anzuhebenden Last",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "\u00dcber welche Druck-, Kraft-, Hebezeuge verf\u00fcgt die Bergungsgruppe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebe- und Pressger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Druck-, Kraft-, Hebezeug kann ein Schnellstopp durchgef\u00fchrt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Zugger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hebe- und Pressger\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ger\u00e4t befinden sich H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hebe- und Pressger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Rettungsger\u00e4tesatz Schere/Spreizer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches der genannten Ger\u00e4te ist kein Zugkraft-Hebezeug?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zugger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hydraulischer Spreizer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Zugkraft hat das Zugger\u00e4t der Bergungsgruppe im direkten Zug?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15/16 kN",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "20/25 kN",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "60/70 kN",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Bei welcher \u00dcberbelastung scheren die Scherstifte des Zugger\u00e4tes ab?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "0 - 10 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "25 - 50 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr darf der Klappkloben  (32 kN) aus der Bergungsgruppe verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeiten mit der Seilwinde",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Anheben von Lasten bis 32 kN",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeiten mit dem Zugger\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Scherstifte im Zugger\u00e4t eingebaut?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am R\u00fcckzughebel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An den Klemmbacken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Vorschubhebel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist nach dem Abscheren der Scherstifte beim Zugger\u00e4t zu tun?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t kann nicht repariert werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Scherstifte sind auszutauschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t an den Hersteller einschicken",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Hebekissen des Hebekissensatzes der Bergungsgruppe d\u00fcrfen beim Anheben einer Last \u00fcbereinander gelegt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2 Hebekissen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "4 Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Beliebig viele",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie weit muss das Hebekissen mit seiner Fl\u00e4che mindestens unter die Last eingeschoben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2/3 bzw. 3/4 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1/2 bzw. 1/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1/3 bzw. 4/5 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Druckluftquellen d\u00fcrfen mit dem Steuerorgan des Hebekissens verbunden werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kfz-Reifenf\u00fcllanlage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kfz-Zweikreisbremssystem",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftflaschen 200/300 bar",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei Verwendung einer Druckluftanlage zum Betrieb der Hebekissen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Es muss ein \u00d6labscheider verwendet werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Betriebsdruck \u00fcber 12 bar ist ein Druckminderer zu verwenden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftanlagen \u00fcber 12 bar d\u00fcrfen nicht verwendet werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Personen d\u00fcrfen gleichzeitig unter einer schwebenden Last stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eine Person",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur F\u00fchrungskr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherheitsma\u00dfnahmen sind beim Arbeiten mit Hebekissen zu ergreifen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Last gegen Wegrutschen sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Last bei fortschreitendem Hub laufend unterbauen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen nicht an scharfen Kanten ansetzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df ist die Belastbarkeit des Kettenzuges?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "16 kN",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "30 kN",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "50 kN",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aussagen \u00fcber Zugger\u00e4te sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Zugger\u00e4t sollte im eingescherten Zustand verlastet werden. Nur so sind die Federelemente der Klemmbacken entlastet",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Das Zugger\u00e4t wird immer im ausgescherten Zustand verlastet. So l\u00e4sst sich das Drahtzugseil direkt in das Ger\u00e4t einf\u00fchren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "In das Zugger\u00e4t kann jedes beliebige Drahtseil eingef\u00fchrt werden, um damit Lasten zu ziehen oder zu ziehen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aussagen zum Thema \u201eKr\u00e4fte\u201c sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Beim Arbeiten mit der Brechstange habe ich direkten Einfluss auf die aufgebrachte Kraft",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Hydraulik lassen sich sehr hohe Kr\u00e4fte realisieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Zahnstangenwinde arbeitet durch pneumatische Kraft",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten am und auf dem Wasser": [
            {
                "frage": "Was bedeutet der Begriff  \u201eOberstrom\u201c?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Oberfl\u00e4chenstr\u00f6mung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung Quelle bezogene Ortsangabe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung M\u00fcndung bezogene Ortsangabe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist ausschlaggebend f\u00fcr die Bezeichnung \u201elinkes Ufer\u201c und \u201erechtes Ufer\u201c?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stromrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der eigene Standort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Himmelsrichtung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Durchschreiten unbekannter Gew\u00e4sser als erste Ma\u00dfnahme durchzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00dcbergangsstelle kennzeichnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Beschaffenheit der \u00dcbergangstelle feststellen (Tiefen loten)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkundende Helfer/innen sichern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zwei Helfer/innen haben den Auftrag, ein langes Rohr quer durch ein unbekanntes flie\u00dfendes Gew\u00e4sser zu tragen. Wie ist die Last zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Tragen von Lasten durch unbekanntes flie\u00dfendes Gew\u00e4sser ist verboten.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nach Oberstrom",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nach Unterstrom",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ein/e am oder im Wasser arbeitende/r Helfer/in korrekt gesichert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Schn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Schwimmhilfe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sicherungsseil und THW-Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind an besonders gef\u00e4hr deten Einsatzpunkten am Wasser eingesetzte Helfer/innen zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur mit Sicherheitsseil",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur mit Rettungsweste",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sicherungsseil und THW-Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie weit soll ein Sandsack nach dem Verschlie\u00dfen gef\u00fcllt sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zu ca. 50 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 66 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss beim Anlegen von Sandsackd\u00e4mmen die unterste Lage Sands\u00e4cke (zugebunden) gepackt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Quer zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Einf\u00fcll\u00f6ffnung zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Sackboden zur Wasserseite",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche F\u00fcllmenge Sand ist bei einem Sandsack mit den Ma\u00dfen: H\u00f6he = 60 cm/Breite = 40 cm zu verwenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "75 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "2/3 des Volumens",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 12 kg",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient eine Quellkade?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Deicherh\u00f6hung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Verf\u00fcllen von Deichsch\u00e4den",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum stoppen der Erosion durch Sickerwasser",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind Tauchpumpen im Betrieb zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit einer Arbeitsleine (lang) durch einfachen Ankerstich am Trageb\u00fcgel/Geh\u00e4use und einen Festpunkt an Land",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schlauch und Stromkabel reichen als Sicherung aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eine Sicherung ist nicht erforderlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Verwendung eines Wasser f\u00fchrenden Schlauches \u00fcber die Stra\u00dfe zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stra\u00dfe ist zu sperren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schl\u00e4uche sind immer an der gleichen Stelle zu \u00fcberqueren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Es sind ausschlie\u00dflich Schlauchbr\u00fccken zu verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzbekleidung muss ein/e Helfer/in am oder auf dem Wasser nutzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "N\u00e4sseschutz, Gummistiefel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Rettungsweste,  Helm mit geschlossenem Kinnriemen (bei Bedarf)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schwimmweste, Rettungsleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzma\u00dfnahme ist vor dem Betreten von \u00fcberfluteten R\u00e4umen als Erstes zu treffen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anlegen von Rettungswesten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sichern von Treibgut",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherstellen, dass die Stromversorgung abgeschaltet wurde",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die Bestandteile der Rettungsweste im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auftriebsk\u00f6rper, Ausl\u00f6se-Automatik, Mundventil, Trompete",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auftriebsk\u00f6rper, Ausl\u00f6se-Automatik, Mundventil, Signalpfeife",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auftriebsk\u00f6rper, Ausl\u00f6se-Automatik, Luftpumpe, Signalpfeife",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche folgenden Aussagen bez\u00fcglich Schwimmhilfen im THW sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schwimmhilfen d\u00fcrfen bei Arbeiten am und auf dem Wasser getragen werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schwimmhilfen sind ausschlie\u00dflich f\u00fcr Passagiere von THW-Wasserfahrzeugen vorgesehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcr leichte Personen (weniger als 40 kg) sind Westen mit entsprechender Gewichtszulassung erforderlich",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der folgenden Aussagen zur Sicherung durch Sicherheitsseile sind richtig?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Sicherung durch Sicherheitsseile ist nur an stehenden Gew\u00e4ssern mit geringer Tiefe zugelassen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Erkundung unbekannter Gew\u00e4sser, ist die Seilsicherung nur in Kombination mit der THW-Schwimmhilfe zul\u00e4ssig",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die THW-Rettungsweste ist \u00fcber der PSAgA zu tragen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der folgenden Aussagen zur Wathose sind richtig?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wathosen d\u00fcrfen nicht in Wasserfahrzeugen getragen werden, sondern werden erst an der Einsatzstelle angezogen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Wathose kann vor dem Ertrinken sch\u00fctzen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Flie\u00dfende Gew\u00e4sser sind nur mit der Wathose zu durchwaten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was geh\u00f6rt im THW zur Pumpenzusatzausstattung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Druckschlauch, Saugschlauch",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Armatur \u201eKnickschutzkr\u00fcmmer\u201c",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Armatur \u201eMehrzweckstrahlrohr\u201c",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der folgenden Aussagen zum Thema \u201eSandsackverbau\u201c sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kunststoffs\u00e4cke sind weniger rutschfest, als Sands\u00e4cke aus Naturfaser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sands\u00e4cke bestehen aus Jute oder Kunststoff",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kunststoffsands\u00e4cke eignen sich vorwiegend f\u00fcr den Verbau binnenseitig",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der folgenden Aussagen zum Thema \u201eDeichsicherung\u201c sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Sandsackdamm wird von innen nach au\u00dfen im Ziegelverbund aufgebaut",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kleinere Sch\u00e4den der Au\u00dfenb\u00f6schung, die genau lokalisiert werden, k\u00f6nnen mit Planenroller gesichert werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Faschinen sind B\u00fcndel aus Reisig. Sie werden zusammengezurrt und mit Bindedraht verr\u00f6delt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Einsatzgrundlagen": [
            {
                "frage": "Welche Ma\u00dfnahmen sind beim Auslaufen unbekannter Fl\u00fcssigkeiten zu ergreifen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fl\u00fcssigkeit schnellstm\u00f6glich aufwischen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Umstehende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sofortige Meldung an die zust\u00e4ndige F\u00fchrungskraft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welcher Mindestabstand ist vom Punkt der Bodenber\u00fchrung einer abgerissenen Hochspannungsleitung zu halten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "20,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist sofort zu tun, wenn ausstr\u00f6mendes Gas vermutet wird?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Windrichtung beachten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gaskonzentration messen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Meldung an die F\u00fchrungskraft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Gefahren muss beim Einstieg in Tanks, Silos, Gruben oder Sch\u00e4chte gerechnet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Explosionsgefahr durch Gase",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahr durch Atemgifte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahr durch Absturz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie haben Sie sich als Helfer/in vor, w\u00e4hrend und nach der Fahrt mit Einsatzfahrzeugen zu verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Helm nicht in der Hand halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Halt des Einsatzfahrzeuges dieses sofort verlassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf- und Absitzen nur auf Anweisung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was soll bei der Erkundung festgestellt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ob und wo Menschen in Gefahr sind",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wie gro\u00df der Schadensumfang ist",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wo und wann ein schnelles Eindringen in die Schadensstelle m\u00f6glich ist",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist verpflichtet, zu melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede Einsatzkraft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist im Einsatz bei der Verpflegung unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Vor dem Essen H\u00e4nde waschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Selbst mitgebrachtes Essen darf nicht verzehrt werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Essen und Trinken nur in daf\u00fcr ausgewiesenen Bereichen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Warum besteht an der Einsatzstelle Rauch- und Alkoholverbot?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Es besteht kein solches Verbot",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erh\u00f6hte Selbstgef\u00e4hrdung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Einsatzf\u00e4higkeit wird verringert",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Ausstattung dient der Eigensicherung auf Verkehrswegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Warnschilder (dreiseitig, faltbar)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitkegel mit Warnblitzleuchte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Bahnanlagen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeiten auf Bahnanlagen d\u00fcrfen erst nach Absprache mit dem Bahnpersonal durchgef\u00fchrt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf die stromf\u00fchrenden Leitungen achten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Den Weisungen des Bahnpersonals ist Folge zu leisten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz im ungesicherten Verkehrsraum zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatzstelle nach Weisung absichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf den flie\u00dfenden Verkehr achten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu geh\u00f6rt die Abk\u00fcrzung 5A B C D 5E?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffkennung nach GHS",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrenmerkschema THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Koordinatenangabe im THW",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher Brandklasse geh\u00f6ren fl\u00fcssige oder fl\u00fcssig werdende Stoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brandklasse C",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse B",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse D",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches L\u00f6schmittel darf auf keinen Fall f\u00fcr brennende \u00d6le und Fette verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kohlendioxidl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann mir im Einsatz einen Befehl erteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Polizist/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mein/e direkte/r Vorgesetzte/r",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Leiter/in einer Regionalstelle",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben darf das THW eigenst\u00e4ndig im Stra\u00dfenverkehr wahrnehmen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eigensicherung und Absicherung der Unfallstelle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrskontrollen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Geschwindigkeitsmessung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche spezielle Schutzausstattung muss der/die Helfer/in zu seiner/ihrer pers\u00f6nlichen Schutzausstattung im Einsatz auf Verkehrswegen anlegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warmen Pullover",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Geh\u00f6rschutz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist mit einem/r Helfer/in zu tun, der/die infolge des Dienstgeschehens akute Belastungsreaktionen zeigt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er/sie ist auf die Versorgungsangebote der Einsatznachsorge hinzuweisen. Unterst\u00fctzung, wie z. B. das Anbieten eines Einsatznachsorgegespr\u00e4ches ist zu veranlassen.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Man sollte ihn/sie alleine mit seinen/ihren m\u00f6glichen Problemen lassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Alle Helfer/innen der Gruppe informieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann das Einsatznachsorgeteam (ENT) anfordern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Vorgesetzte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Leiter/in einer Regionalstelle",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer muss \u00fcber die Gefahren, die aus einem Einsatz entstehen k\u00f6nnen, informiert sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Auftraggeber/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Einheitsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "alle Einsatzbeteiligten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie m\u00fcssen akute Gefahrenquellen, z. B. eine Stolperfalle, behandelt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nicht beachten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kennzeichnen, sichern und \u2013 wenn m\u00f6glich \u2013 sofort beseitigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dem/der unmittelbaren Vorgesetzten melden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann sich ein/e Helfer/in vor Gefahrenquellen im Einsatz sch\u00fctzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Pers\u00f6nliche Schutzbekleidung vorschriftsm\u00e4\u00dfig tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unfallverh\u00fctungsvorschriften beachten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nach eigenen Vorstellungen handeln",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient ein Bereitstellungsraum?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Unterbringung nicht einsatzbef\u00e4higter Helfer/innen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sammelpunkt von Einheiten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bereich f\u00fcr Medienvertreter",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann muss ich meine Dienstunf\u00e4higkeit melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn ich Drogen oder Alkohol konsumiert habe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn ich Medikamente eingenommen habe, die mich in meiner Wahrnehmung und/oder Handlungsf\u00e4higkeit einschr\u00e4nken k\u00f6nnten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn eine Arbeitsunf\u00e4higkeit durch einen Arzt oder eine \u00c4rztin attestiert wurde",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf Medienvertreter/innen gegen\u00fcber Aussagen zum Einsatz machen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Einsatzleiter/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben haben Regionalstellen des THW im Einsatzfall (Einbindung von mehr als einem Ortsverband)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Funktion des/der Einsatzleiters/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einrichten und Betreiben des Leitungs- und Koordinierungsstabes (LuK-Stab)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Funktion des/der Pressesprechers/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf eine/n Helfer/Helferin in den Einsatz entsenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfer/in selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landessprecher/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr steht ENT?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Im Einsatz nicht transportf\u00e4hig",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Externe Notfalltruppe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatznachsorgeteam",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Stressbelastungsreaktionen sind\u2026",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "... eine krankhafte Reaktion des K\u00f6rpers",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "... eine normale Reaktion auf ein au\u00dfergew\u00f6hnliches Ereignis",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "... eine au\u00dfergew\u00f6hnliche Reaktion auf ein normales Ereignis",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann zu erfolgreichem Stressmanagement beitragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ich selbst",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Meine F\u00fchrungskraft",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Das ENT",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche M\u00f6glichkeiten gibt es, nach einem belastenden Einsatz Stress abzubauen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit anderen dar\u00fcber sprechen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "\u00dcber den Einsatz gr\u00fcbeln",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Dinge tun, die mir Spa\u00df machen (malen, schreiben, Musik h\u00f6ren etc.)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wen unterst\u00fctzt das ENT?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ehrenamtliche und hauptamtliche THW-Kr\u00e4fte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur ehrenamtliche THW-Einsatzkr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur hauptamtliche THW-Kr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind typische Stressreaktionen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schwei\u00dfausbr\u00fcche, Tunnelblick, Wut",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hysterie, Angst, Konzentrationsst\u00f6rungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erbrechen, Ged\u00e4chtnisausf\u00e4lle, \u00dcberaktivit\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Grundlagen der Rettung und Bergung": [
            {
                "frage": "Wie k\u00f6nnen verletzte Personen transportiert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Krankentrage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit behelfsm\u00e4\u00dfigen Tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit zwei Einsatzkr\u00e4ften auch ohne Hilfsmittel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was geh\u00f6rt unter anderem zu einer Erkundung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der Schadenslage und des Umfeldes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndige Meldungen (beispielsweise des Erkundungstrupps) an den/die Vorgesetzte/n \u2013 Lage\u00e4nderungen sofort melden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Befragen von Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die 5 Phasen der Rettung/Bergung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schauen \u2013 Sondieren \u2013 Selektieren \u2013 Verteilen \u2013 Retten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkunden \u2013 Absuchen \u2013 Durchforschen \u2013 Eindringen \u2013 Ber\u00e4umen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erkennen \u2013 Bewerten \u2013 Entscheiden \u2013 Handeln \u2013 Evaluieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Reihenfolge werden die nachfolgenden Aufgaben im Einsatz abgearbeitet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1. Sachg\u00fcter \u2013 2. Menschenleben \u2013 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben \u2013 2. Sachg\u00fcter \u2013 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben \u2013 2. Tiere \u2013 3. Sachg\u00fcter",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Retten/Bergen versch\u00fctteter Personen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nachrutschen von Tr\u00fcmmern ist zu verhindern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die verletzte Person ist warm zu halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ein/e Ansprechpartner/in sollte bei der verletzten Person bleiben",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung haben die Brandklassen bei Feuerl\u00f6schern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber die Einsatzm\u00f6glichkeiten aus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber den Inhalt aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sie kennzeichnen die Verwendungsdauer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was verbirgt sich hinter der Kennzeichnung eines Handfeuerl\u00f6schers f\u00fcr die Brandklasse A?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen feste oder glutbildende Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen gasf\u00f6rmige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen fl\u00fcssige Stoffe gel\u00f6scht werden.",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der genannten L\u00f6schmittel ist ein Metallbrand (z. B. Aluminium, Magnesium) zu l\u00f6schen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Trockener Sand",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchem Abstand ist bei kleinen Fl\u00fcssigkeitsbr\u00e4nden der Handfeuerl\u00f6scher zur Brandbek\u00e4mpfung anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 1,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 3,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 5,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Aus welcher Richtung sollen allgemein Br\u00e4nde bek\u00e4mpft werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Windrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Entgegen der Windrichtung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Von links nach rechts",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor der Inbetriebnahme des hydraulischen Rettungssatzes zu \u00fcberpr\u00fcfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6lstand auf Maximum",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kraftstoffbeh\u00e4lter gef\u00fcllt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche knick- und drallfrei ausgelegt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Au\u00dferbetriebnahme des hydraulischen Spreizers zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Spreizarme d\u00fcrfen nicht ganz geschlossen sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme m\u00fcssen ganz geschlossen sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme sind abzumontieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Arbeiten mit dem hydraulischen Rettungssatz getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schutzhelm mit Vollgesichtsschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe lang)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vollst\u00e4ndige Einsatzbekleidung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu kann der hydraulische Spreizer verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Als Zugger\u00e4t (mit den dazugeh\u00f6rigen Ketten)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Quetschen von Rohren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum kurzzeitigen Anheben von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Arbeiten mit der  hydraulischen Schere zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gebrauch der pers\u00f6nlichen und zus\u00e4tzlichen Schutzaustattung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen im Gefahrenbereich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ger\u00e4t nur f\u00fcr vorgesehene Materialien verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Voraussetzungen f\u00fcr jede Verbrennung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brennbarer Stoff",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Z\u00fcndquelle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sauerstoff",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hat sich ein/e Ersthelfer/in bei Brandverletzungen zu verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brandwunden auswaschen und Brandblasen \u00f6ffnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcr schnelle \u00e4rztliche Hilfe sorgen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Brandwunden keimfrei bedecken",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie verhalten Sie sich bei einem Benzinbrand?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ich l\u00f6sche mit Wasser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ich alarmiere die Feuerwehr bzw. verst\u00e4ndige die Zentrale",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ich hole einen geeigneten Feuerl\u00f6scher (Brandklasse B) und bek\u00e4mpfe den Brand durch kurze L\u00f6schmittelst\u00f6\u00dfe von unten her",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der folgenden Aussagen zum Thema \u201eRettung und Bergung\u201c sind korrekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Werden im Verlauf der Bergung Gefahren entdeckt, sind zuerst die Gefahren zu beseitigen. Nach Beseitigung der Gefahren kann die Bergung fortgesetzt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Beim Orten von vermissten Personen m\u00fcssen Ger\u00e4te, Generatoren, Fahrzeuge usw. nicht abgestellt werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nach M\u00f6glichkeit sollten Mauerdurchbr\u00fcche immer dachf\u00f6rmig ausgef\u00fchrt werden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Ma\u00dfnahmen kann eine Person geortet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ruf \u2013 Horch \u2013 Klopf \u2013 Methode",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Biologisch",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Technisch",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Grundlagen m\u00fcssen Einsatzkr\u00e4fte im Einsatzfall beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf die Grundgefahren achten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Immer das 4-Augen-Prinzip anwenden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sensibles Begehen der Tr\u00fcmmer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Nach welchem Grundsatz werden Eins\u00e4tze abgearbeitet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Erst alle Gefahren beseitigen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Personenrettung \u00fcber alles",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Von leicht zu schwer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    "2020": {
        "Das THW im Gef\u00fcge des Zivil- und Katastrophenschutzes": [
            {
                "frage": "Welches Gesetz regelt die Mitwirkung der Bundesanstalt THW im erweiterten Katastrophenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Grundgesetz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zivilschutz- und Katastrophenhilfegesetz (ZSKG)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Gesetz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann wurde das THW gegr\u00fcndet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1949",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1950",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1956",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer steht an der Spitze der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Bundesminister/in des Innern, f\u00fcr Bau und Heimat",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Pr\u00e4sident/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landesbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welchem Bundesministerium ist die Bundesanstalt THW unterstellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bundesministerium des Innern, f\u00fcr Bau und Heimat",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium der Verteidigung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In wie viele Landesverb\u00e4nde ist die Bundesanstalt THW gegliedert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "11",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "8",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "16",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet Ihren Landesverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Landessprecher/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Landesausschuss",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landesbeauftragte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet den Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Leiter/die Leiterin der Regionalstelle",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist st\u00e4ndiges Mitglied im Ortsausschuss?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfersprecher/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Sicherheitsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer vertritt die Interessen der Helferschaft gegen\u00fcber dem/der Ortsbeauftragten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Beauftragte f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Verwaltungsbeauftragte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfersprecher/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aus- und Fortbildungsstufen gibt es im THW? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ortsverband, Landesverband und Leitung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ausbildungszentrum und Standort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Grund-, Fach- und Weiterbef\u00e4higung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer entscheidet \u00fcber den Aufnahmeantrag zur Mitwirkung in der Bundesanstalt THW? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Leiter/die Leiterin der Regionalstelle",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die B\u00fcrgermeister/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Pflichten entstehen f\u00fcr Sie durch die Mitwirkung im THW als Helfer/in?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Regelm\u00e4\u00dfige Teilnahme an Dienstveranstaltungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an Ausbildungsma\u00dfnahmen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an \u00dcbungen und Eins\u00e4tzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Pflichten und Rechte des Helfers/der Helferin festgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Grundgesetz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Gesetz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Mitwirkungsrichtlinie",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen Sie rechnen, wenn Sie gegen Dienstpflichten versto\u00dfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ermahnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Ma\u00dfnahmen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Entlassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den nachstehend genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist ehrenamtliche F\u00fchrungskraft?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Schirrmeister/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist Unterf\u00fchrer/in?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Truppf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu sind Sie verpflichtet, um Ihre Erreichbarkeit zu gew\u00e4hrleisten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jeden Wohnungswechsel anzuzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Telefonische Erreichbarkeiten (privat und beruflich) anzuzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nicht in Urlaub zu fahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr den Katastrophenschutz in Ihrem Standort (Kreis, kreisfreie Stadt) verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die zust\u00e4ndige Leiter/in der Regionalstelle",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Katastrophenschutzbeh\u00f6rde",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Stufen des Leistungsabzeichens der THW-Jugend gibt es?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Blau, Orange, Bronze, Silber, Gold",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1, 2, 3, 4, 5",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schwarz, Rot, Gold, Blau, Wei\u00df",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Einheiten werden vom THW gestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sanit\u00e4tsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Technische Z\u00fcge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches sind taktische (Teil-)Einheiten im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Technische Zug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Regionalbereich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist zu allgemeinen Hilfeleistungen verpflichtet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich die Feuerwehren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Alle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich ausgebildete Helfer/innen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen einem Helfer/einer Helferin aufgrund seiner/ihrer Mitwirkung im THW berufliche Nachteile erwachsen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, in geringerem Umfang",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Besteht f\u00fcr eine/n Helfer/in w\u00e4hrend des Dienstes eine gesetzliche Unfallversicherung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nein, es besteht Versicherungsschutz \u00fcber seine/ihre Krankenkasse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, \u00fcber das Sozialgesetzbuch VII (SGB VII)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein, er/sie muss zus\u00e4tzlich eine private Versicherung abschlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben nimmt das THW wahr?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bau und Instandsetzung von Freileitungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Rettung Versch\u00fctteter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abst\u00fctzen einsturzgef\u00e4hrdeter Geb\u00e4ude",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Fachgruppen gibt es im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Betreuung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Trinkwasserversorgung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "R\u00e4umen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet in der Einsatzorganisation des THW-Ortsverbandes die Jugendgruppen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ortsjugendbeauftragte/r",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ortsbeauftragte/r",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ausbildungsbeauftragte/r",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr steht die Abk\u00fcrzung StAN?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndige Ausstattungsnachweisung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4rke- und Ausstattungsnachweisung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Standard-Ausstattungsnachweisung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer geh\u00f6rt u. a. dem <acronym title=\\\"Ortsverband\\\">OV</acronym>-Stab an?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Ortsbeauftragte/r\\\">OB</acronym>, <acronym title=\\\"stellvertretende/r Ortsbeauftragte/r\\\">stellv. OB</acronym>, Helfersprecher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Ortsbeauftragte/r\\\">OB</acronym>, <acronym title=\\\"stellvertretende/r Ortsbeauftragte/r\\\">stellv. OB</acronym>,<acronym title=\\\"Zugf\u00fchrer/in\\\">ZF\u00fc</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Ortsverband\\\">OV</acronym>-Koch/K\u00f6chin,<acronym title=\\\"Ortsjugendbeauftragte/r\\\">OJB</acronym>,<acronym title=\\\"Verwaltungsbeauftragte/r\\\">VwBe</acronym>",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hat sich ein/e Helfer/in \u00fcber den Dienstplan zu informieren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er/sie kann warten, bis er ihm/ihr zugeschickt wird",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Er/sie muss sich selbst informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gibt keinen festen Dienstplan",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit geh\u00f6rt der <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Sprengen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird die Anwesenheit des Helfers/der Helferin bei Dienstveranstaltungen in der Regel erfasst?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag ins Dienstbuch",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag in die Personalakte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch elektronische Erfassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit des Technischen Zuges geh\u00f6rt der <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Ger\u00e4te des Technischen Zuges befinden sich auf dem <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Werkzeugsatz Sprengvorbereitung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Benzinhandpumpe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben werden nur von der Fachgruppe Infrastruktur wahrgenommen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Betrieb von Notbrunnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Instandsetzen von Anlagen/Anlagenteilen in der Hausinstallation inkl. Hausanschluss",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Absperrma\u00dfnahmen bei Ver- und Entsorgungsanlagen auf der Ebene Hausanschluss",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben hat der Zugtrupp? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugf\u00fchrung und andere F\u00fchrungsaufgaben",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrskontrolle durchf\u00fchren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Lotsenstellen einrichten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Bestandteile der THW-Fachbef\u00e4higung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bereichsausbildung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auslandsausbildung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fchrungsausbildung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchen Fachgruppen gibt es Rettungshunde?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00fchrung und Kommunikation",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Infrastruktur",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ortung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der/die Helfer/in bei der Anfahrt zur Unterkunft beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Helfer/in hat keine Sonderrechte.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gilt die Stra\u00dfenverkehrsordnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hupe und Warnblinkanlage bet\u00e4tigen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Fachgruppe gibt es Baumaschinen? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "R\u00e4umen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Elektroversorgung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wassergefahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche (Teil-) Einheiten des Technischen Zuges sind mit Umluft unabh\u00e4ngigen Atemschutzger\u00e4ten ausgestattet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Ortung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wem muss ich als Helfer/in meine Mitwirkung im THW mitteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeitgeber/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einwohnermeldeamt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsagentur bzw. Jobcenter der Stadt/des Kreises im Falle einer Arbeitslosigkeit",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben kann eine \u00f6rtliche THW-Helfervereinigung haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der THW-Jugend",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unterst\u00fctzung bei der Beschaffung fehlender Ger\u00e4tschaften",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der Kameradschaft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Rechtsform kann eine THW-Helfervereinigung haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eingetragene Genossenschaft (e. G.)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eingetragener Verein (e. V.)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine, weil sie ein Teil der <acronym title=\\\"Bundesanstalt Technisches Hilfswerk\\\">BA THW</acronym> sind",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Organisationsebenen der THW-Helfervereine gibt es?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6rtliche THW-Helfervereine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Landesvereinigungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesvereinigung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Ab wann kann ein/e Junghelfer/in fr\u00fchestens die Grundausbildungspr\u00fcfung ablegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ab dem 16. Geburtstag",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ab dem 18. Geburtstag",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Eintritt in die Minigruppe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Kriterien m\u00fcssen erf\u00fcllt sein, um die Einsatzbef\u00e4higung zu erlangen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bestandene Grundausbildungspr\u00fcfung, g\u00fcltige Erste-Hilfe-Ausbildung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mitf\u00fchren eines g\u00fcltigen Impfpasses, Bescheinigung der Einsatzbereitschaft durch den/die Leiter/in der Regionalstelle  ",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gesundheitliche, Eingangsuntersuchung, g\u00fcltiger Impfstatus",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz": [
            {
                "frage": "Welche pers\u00f6nliche Schutzausstattung hat jeder Helfer bzw. jede Helferin immer mitzuf\u00fchren? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, THW Einsatzhandschuhe, Multifunktionaler Einsatzschutzanzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, Multifunktionaler Einsatzschutzanzug, Schutzbrille",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, Ledersch\u00fcrze, multifunktionaler Einsatzschutzanzug",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss der Multifunktionale Einsatzschutzanzug des THW gepflegt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "95\u00b0 Kochw\u00e4sche",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Laut Pflegeanleitung des Herstellers",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Grunds\u00e4tzlich mit Kernseife",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind Erste-Hilfe-Leistungen zu dokumentieren? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Meldeblock bzw. Verbandbuch",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatzsofortmeldung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur m\u00fcndlich gegen\u00fcber dem/der OB",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die Bereitstellung der Arbeitsschutzkleidung verantwortlich? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Das THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe Logistik",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr steht die Abk\u00fcrzung CBRN?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "chemisch, biogen, radioaktiv, nuklear",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "chemisch, bioaktiv, radiologisch, nat\u00fcrlich",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "chemisch, biologisch, radiologisch, nuklear",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo k\u00f6nnen THW-Angeh\u00f6rige mit Gefahrstoffen in Ber\u00fchrung kommen? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zu Haus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Im Einsatz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Im Ortsverband",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann f\u00fcr Vergehen im Umgang mit Gefahrstoffen zur Verantwortung gezogen werden (z. B. Bu\u00dfgeld)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Alle THW-Angeh\u00f6rige",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der Pr\u00e4sident des THW",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Auftraggeber/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei einem Unfall mit Gefahrstoffen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst gro\u00dfen Abstand zum Unfallort halten, alle Z\u00fcndquellen fernhalten (Motor abstellen, Rauchverbot, etc.) und die Stra\u00dfe sichern (Warnschilder aufstellen), Stra\u00dfenbenutzer/innen sowie Anwohnende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verunfallte aus dem gef\u00e4hrlichen Bereich bringen (Schutzma\u00dfnahmen unbedingt beachten - Eigenschutz!)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es m\u00fcssen keine Schutzma\u00dfnahmen getroffen werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran kann ich die Gef\u00e4hrdung, die von einem Gefahrguttransport ausgeht, eindeutig erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kennzeichnung an den Verpackungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichnung, mitgef\u00fchrte Fahrzeugpapiere und Merkbl\u00e4tter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Befragung des/der Fahrers/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie werden kennzeichnungspflichtige Gefahrguttransporte unter anderem gekennzeichnet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "orange Warntafel",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "gar nicht",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "rote Flagge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die <strong>obere</strong> Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung des Gutes(UN-Nummer)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die <strong>untere</strong> Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Guts(UN-Nummer)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie oft ist in der Dienststelle eine Evakuierungs\u00fcbung durchzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "bei Bedarf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens einmal j\u00e4hrlich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "nach jedem Wechsel eines/einer Ortsbeauftragten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet die &quot;3-A-Regel&quot; im Strahlenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufenthaltsdauer auf das Notwendigste beschr\u00e4nken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abstand so gro\u00df wie m\u00f6glich halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abschirmung so gro\u00df wie m\u00f6glich einrichten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wovon k\u00f6nnen biologische Gefahren ausgehen? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bakterien, Viren, Pilze, Algen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Toxine, z. B. Rizin, Botulinumtoxin, usw.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fl\u00f6he, Fliegen, M\u00fccken, Zecken, usw.",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was versteht man unter Arbeitsschutz? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00fcrsorge von Vorgesetzten gegen\u00fcber den ihnen unterstellten THW-Angeh\u00f6rigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erhaltung und Schutz des Arbeitsplatzes bei l\u00e4ngerfristiger Erkrankung eines THW-Angeh\u00f6rigen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Selbstf\u00fcrsorge der THW-Angeh\u00f6rigen im Rahmen ihrer Mitwirkungspflicht",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo kann ich Informationen \u00fcber einen Gefahrstoff erhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherheitsdatenblatt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "in der <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">StAN</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "auf dem Etikett der Verpackung ",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die Gef\u00e4hrdungsbeurteilung im Ortsverband verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Fachkraft f\u00fcr Arbeitssicherheit",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftrate",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Schirrmeister/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Impfungen m\u00fcssen unter anderem f\u00fcr die Einsatzbef\u00e4higung nachgewiesen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Tetanus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Tollwut",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hepatitis A und B",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet \u201ePr\u00e4vention\u201c im Kontext von Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Krebsvorsorge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verh\u00fctung von Unf\u00e4llen und Krankheiten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Versicherungsschutz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df sind bei Gefahrstoffunf\u00e4llen im Regelfall die Radien von Gefahren- und Absperrbereich um das Schadenobjekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "20 m und 30 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "5 m und nach Bedarf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "50 m, 300 m und 500 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet die &quot;GAMS-Regel&quot;?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Leiter/in der Regionalstelle informieren, Ausfahrt melden, Mitfahrende einweisen, schnell zum Einsatzort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gef\u00e4hrdungsbeurteilung durchf\u00fchren, Absuchen der Randtr\u00fcmmer, Menschenrettung vorbereiten, Sanit\u00e4tsdienst anfordern",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahren erkennen, Absperren, Menschenrettung, Spezialkr\u00e4fte anfordern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben hat der/die Sicherheitsbeauftragte in Ihrem Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Berater/in in Fragen der Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr die Erstellung der Dienst- und Ausbildungspl\u00e4ne",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei Hitze verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Viel trinken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pause in der Sonne",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Pause im Schatten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei K\u00e4lte verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Multifunktionalen Einsatzanzug mit Fleecejacke tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gl\u00fchwein trinken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warme, alkoholfreie Getr\u00e4nke trinken",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich bei einem Einsatz mit Regen verhalten? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Kleidung durchn\u00e4sst ist, trockene Kleidung anziehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nasse Kleidung nicht am K\u00f6rper trocknen lassen (Erk\u00e4ltungsgefahr)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pausen in trockenen R\u00e4umen abhalten und nasse Einsatzbekleidung trocknen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leinen, Drahtseilen, Ketten, Rund- und Bandschlingen": [
            {
                "frage": "Wie lang ist ein Sicherheitsseil?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "30 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "35 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang ist eine Arbeitsleine (nach <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">StAN</acronym>)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "6,5 m / 15,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "12,0 m / 25,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "10,0 m / 20,0 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Leinen/Seile d\u00fcrfen zum Sichern von Personen verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherheitsseile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsleinen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede Naturfaserleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Sicherheitsseile eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung bei Verwendung eines mitlaufenden Auffangger\u00e4tes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Arbeitsleinen eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist zu achten, wenn Leinen und Seile \u00fcber scharfe Kanten gef\u00fchrt werden m\u00fcssen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf Gleitschutz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Kantenschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Leinen-/Seilschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran ist ein Sicherheitsseil eindeutig zu erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "An der Farbe &quot;gr\u00fcn&quot;",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An den Angaben des Herstelleretikettes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Durchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie werden nasse Leinen und Seile nach ihrem Einsatz behandelt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufschie\u00dfen und auf die Heizung legen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und an der Luft trocknen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und in der Sonne trocknen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss nach Fertigstellung einer Leinenverbindung das Leinenende noch \u00fcberstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "mindestens 5 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 10 x Leinendurchmesser ",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 30 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Verbindung werden Leinen gleichen Durchmessers verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wickelbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Doppelstich",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Womit werden Lasten angeschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Rundschlingen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherheitsseil",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ketten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der aufgef\u00fchrten Stiche/Bunde wird eine Last angeschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Einfacher/doppelter Ankerstich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bockschn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df muss der Sicherheitsabstand bei unter Zug stehenden Drahtseilen mindestens sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Halbe Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eineinhalbfache Seill\u00e4nge",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Verbindungsmitteln werden Ketten verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Drahtseilklemmen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sch\u00e4keln",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Knoten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dienen Bandschlingen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Spanngurte verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leitern": [
            {
                "frage": "Wieviel Grad Neigung soll der Anstellwinkel von Leitern betragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 45\u00b0 - 55\u00b0",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 65\u00b0 - 75\u00b0",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 90\u00b0",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wohin greifen die H\u00e4nde beim Besteigen von Leitern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Holme",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen oder um die Holme",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Arten von Leitersicherungen k\u00f6nnen angewandt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur Fu\u00dfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur Kopfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fu\u00df- und/oder Kopfpunktsicherung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu darf die Kombinationsleiter eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum l\u00e4ngerfristigen Arbeiten in gro\u00dfen H\u00f6hen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Besteigen von Objekten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen Steckleitern zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben und Spalten eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur kurzfristig",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Stromerzeugung und Beleuchtung": [
            {
                "frage": "Auf welche Netzspannung sind die Flutlichtleuchten ausgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "12 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "24 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "230 Volt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Leistung darf der tragbare  Stromerzeuger in der Regel maximal belastet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "100 % der Nennleistung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "80 % der Nennleistung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "30 % der Nennleistung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen an einem tragbaren 8 kVA-Stromerzeuger eine Tauchpumpe mit 4 kW und eine mit 3 kW gleichzeitig betrieben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcr maximal 10 Minuten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der tragbare Stromerzeuger gestartet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Seilzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Anlasser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Fremdstarter",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Stellung muss der Choke bei Inbetriebnahme des kalten Motors des tragbaren Stromerzeugers ohne Startautomatik stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Herausgezogen (geschlossen)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Eingeschoben (offen)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mittelstellung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Betriebsstoff wird der Motor des mobilen Stromerzeugers 8 kVA betrieben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kraftstoff-/\u00d6l-Gemisch",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Diesel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzin",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Nachtanken eines mobilen Stromerzeugers (ohne Fremdbetankungsger\u00e4t) zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Motor muss abgestellt sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Motor muss abgek\u00fchlt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Benzinhahn muss geschlossen sein",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der Motor des tragbaren Stromerzeugers stillgesetzt (f\u00fcr kurzfristige Au\u00dferbetriebnahme)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Z\u00fcndkabel abziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Luftklappe schlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Unterbrecherknopf bet\u00e4tigen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Aufbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst blendfrei aufstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicheren Stand des Stativs herstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitung stolperfrei verlegen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim R\u00fcckbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Leuchtmittel muss abk\u00fchlen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spannungsfreiheit herstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherungsautomat auf Stellung &quot;Aus&quot; stellen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df darf die maximale L\u00e4nge einer Leitung an tragbaren Stromerzeugern sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "200 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "300 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "100 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Metall-, Holz- und Steinbearbeitung": [
            {
                "frage": "Welche der aufgef\u00fchrten Werkzeuge sind Holzbearbeitungswerkzeuge?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugmesser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spitzmei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient das Zugmesser?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Entrinden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Entgraten von Metall",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Abl\u00e4ngen von Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf m\u00fcssen Sie beim Umgang mit Holzbearbeitungsger\u00e4ten achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz der Stiele",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichende Schneidf\u00e4higkeit",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichenden Sicherheitsabstand zum/zur n\u00e4chsten Helfer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang soll die Spitze eines Holzpfahles sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. einfacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. zweifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. dreifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ende eines Holzpfahles erfolgt das Anspitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Zopfende",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stammende",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stamm- oder Zopfende",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird eine Bauklammer in Holz geschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge \u00fcber den rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Schl\u00e4ge auf die Mitte des Flach- oder Rundstahls",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge auf die Mitte und die rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss die \u00dcberblattung in L\u00e4ngsrichtung bei einer Holzverbindung sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Einfache H\u00f6he (1 x h)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache H\u00f6he (2 x h)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Halbe H\u00f6he (0,5 x h)",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Handschuhe d\u00fcrfen auf keinen Fall bei der Steinbearbeitung getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hitzeschutzhandschuhe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gummihandschuhe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe) oder Einsatzhandschuhe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche zus\u00e4tzliche Schutzausr\u00fcstung ist (neben dem Handschutz) beim Arbeiten mit F\u00e4ustel und Mei\u00dfel unbedingt zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schwei\u00dfbrille",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ledersch\u00fcrze",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Verwendung von H\u00e4mmern zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz von Stiel und Keil",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Stiel muss lackiert sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Das Hammergewicht muss den Vorschriften entsprechen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie l\u00f6st man festsitzende Mei\u00dfel?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit dem Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Hydropresse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch leichte seitliche Schl\u00e4ge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Gefahr entsteht durch einen \\\"Bart\\\" am Mei\u00dfelkopf?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Abrutschen des Hammers",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verletzungen durch Absplittern des Bartes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bruch des Mei\u00dfels",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Werkzeuge k\u00f6nnen zum Anfertigen eines Mauerdurchbruchs von Hand benutzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kl\u00f6pfel und Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00e4ustel und Flach- oder Spitzsteinmei\u00dfel",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor Ablegen des Elektro-Trennschleifers unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Netzstecker herausziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitungsf\u00fchrung beachten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Standortwechsel mit dem Elektro-Trennschleifer zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Finger nicht am Ein-/Ausschalter halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vorher Trennscheibe ausbauen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ger\u00e4t ausschalten; Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann ist der Trenn-/Schleifscheibenschutz richtig eingestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Werkstoffpartikel von Benutzer/in und Ger\u00e4t weggelenkt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Trenn-/Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach oben zeigt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Trenn-/Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach unten zeigt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche H\u00e4rte muss der Werkstoff eines Werkzeuges f\u00fcr Metallbearbeitung gegen\u00fcber dem zu bearbeitenden Werkstoff besitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "H\u00e4rter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gleich hart",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Weicher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Werkzeug werden Blechkanten und Rohre entgratet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Feile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Mei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Handblechschere",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches Werkzeug kann zum Durchtrennen eines Gussrohres verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Trennschleifer",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Motorkettens\u00e4ge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "B\u00fcgels\u00e4ge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Umdrehungszahl der Trennscheibe ist der Trennschleifer an das Werkst\u00fcck anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bei Stillstand",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Anlaufdrehzahl",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei H\u00f6chstdrehzahl",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Trennscheibe darf Aluminium durchtrennt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kunstharztrennscheibe Metall",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kunstharztrennscheibe Asphalt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kunstharztrennscheibe Stein",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Gebrauch des Trennschleifers (neben dem Handschutz) unbedingt getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ledersch\u00fcrze, G\u00fcrtel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gummistiefel, Schnittschutzhose",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille, Schutzhelm, Ledersch\u00fcrze, Geh\u00f6rschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Bewegen von Lasten": [
            {
                "frage": "Welches Material darf als \\\"Hebeldrehpunkt\\\" bei der Verwendung der Brechstande nicht verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ziegelsteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hohlblocksteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist unter dem Begriff \\\"Lose Rolle\\\" zu verstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Querriegel zur Befestigung von Stropps",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Festpunkt angeschlagen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Last angeschlagen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Anheben von Lasten zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Seilhaken nach dem Anschlagen der Last sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit den H\u00e4nden nicht unter die Last greifen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der anzuhebenden Last",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "\u00dcber welche Druck-, Kraft-, Hebezeuge verf\u00fcgen die Bergungsgruppen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebe- und Pressger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Druck-, Kraft-, Hebezeug kann ein Schnellstopp durchgef\u00fchrt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Zugger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hebe- und Pressger\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ger\u00e4t befinden sich H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hebe- und Pressger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Rettungsger\u00e4tesatz Schere/Spreizer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches der genannten Ger\u00e4te ist kein Zugkraft-Hebezeug?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zugger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hydraulischer Spreizer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Zugkraft hat das Zugger\u00e4t der Bergungsgruppe im direkten Zug?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15/16 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "20/25 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "60/70 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Bei welcher \u00dcberbelastung scheren die Scherstifte des Zugger\u00e4tes ab?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "0 - 10 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "25 - 50 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr darf der Klappkloben (32 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>) aus der Bergungsgruppe verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeiten mit der Seilwinde",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Anheben von Lasten bis 32 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeiten mit dem Zugger\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Scherstifte im Zugger\u00e4t eingebaut?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am R\u00fcckzughebel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An den Klemmbacken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Vorschubhebel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist nach dem Abscheren der Scherstifte beim Zugger\u00e4t zu tun?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t kann nicht repariert werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Scherstifte sind auszutauschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t an den Hersteller einschicken",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Hebekissen des Hebekissensatzes der Bergungsgruppe d\u00fcrfen beim Anheben einer Last \u00fcbereinandergelegt  werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2 Hebekissen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "4 Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "beliebig viele",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie weit muss das Hebekissen mit seiner Fl\u00e4che mindestens unter die Last eingeschoben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1/2 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Druckluftquellen d\u00fcrfen mit dem Steuerorgan des Hebekissens verbunden werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kfz-Reifenf\u00fcllanlage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kfz-Zweikreisbremssystem",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftflaschen 200/300 bar",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei Verwendung einer Druckluftanlage zum Betrieb der Hebekissen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Es muss ein \u00d6labscheider verwendet werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Betriebsdruck \u00fcber 12 bar ist ein Druckminderer zu verwenden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftanlagen \u00fcber 12 bar d\u00fcrfen nicht verwendet werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Personen d\u00fcrfen gleichzeitig unter einer schwebenden Last stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eine Person",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur F\u00fchrungskr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherheitsma\u00dfnahmen sind beim Arbeiten mit Hebekissen zu ergreifen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Last gegen Wegrutschen sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Last bei fortschreitendem Hub laufend unterbauen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen nicht an scharfen Kanten ansetzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten am und auf dem Wasser": [
            {
                "frage": "Was bedeutet der Begriff \\\"Oberstrom\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Oberfl\u00e4chenstr\u00f6mung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung Quelle bezogene Ortsangabe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung M\u00fcndung bezogene Ortsangabe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist ausschlaggebend f\u00fcr die Bezeichnung \\\"linkes Ufer\\\" und \\\"rechtes Ufer\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stromrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der eigene Standort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Himmelsrichtung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Durchschreiten unbekannter Gew\u00e4sser als erste Ma\u00dfnahme durchzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00dcbergangsstelle kennzeichnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Beschaffenheit der \u00dcbergangstelle feststellen (Tiefen loten)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkundende Helfer/innen sichern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zwei Helfer/innen haben den Auftrag, ein langes Rohr quer durch ein unbekanntes flie\u00dfendes Gew\u00e4sser zu tragen. Wie ist die Last zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Tragen von Lasten durch unbekanntes flie\u00dfendes Gew\u00e4sser ist verboten.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nach Oberstrom",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nach Unterstrom",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ein/e am oder im Wasser arbeitende/r Helfer/in korrekt gesichert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Schn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Schwimmhilfe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sicherungsseil und THW-Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind an besonders gef\u00e4hrdeten Einsatzpunkten am Wasser eingesetzte Helfer/innen zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur mir Sicherheitsseil",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur mit Rettungsweste",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sicherungsseil und THW-Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie weit soll ein Sandsack nach dem Verschlie\u00dfen gef\u00fcllt sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zu ca. 50 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 66 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss beim Anlegen von Sandsackd\u00e4mmen die unterste Lage Sands\u00e4cke (zugebunden) gepackt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Quer zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Einf\u00fcll\u00f6ffnung zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Sackboden zur Wasserseite",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche F\u00fcllmenge Sand ist bei einem Sandsack mit den Ma\u00dfen: H\u00f6he = 60 cm/Breite = 40 cm zu verwenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "75%",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "2/3 des Volumens",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 12 kg",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hoch darf eine Quellkade maximal sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1,5 Meter",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcnf Lagen Sands\u00e4cke, kreuzweise gestapelt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "80-100cm",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind Tauchpumpen im Betrieb zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit einer Arbeitsleine (lang) durch einfachen Ankerstich am Trageb\u00fcgel/Geh\u00e4use und einen Festpunkt an Land",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schlauch und Stromkabel reichen als Sicherung aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eine Sicherung ist nicht erforderlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Verwendung eines wasserf\u00fchrenden Schlauches \u00fcber die Stra\u00dfe zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stra\u00dfe ist zu sperren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schl\u00e4uche sind immer an der gleichen Stelle zu \u00fcberqueren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Es sind ausschlie\u00dflich Schlauchbr\u00fccken zu verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzbekleidung muss ein/e Helfer/in am oder auf dem Wasser nutzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "N\u00e4sseschutz, Gummistiefel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Rettungsweste,  Helm mit geschlossenem Kinnriemen (bei Bedarf) ",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schwimmweste, Rettungsleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzma\u00dfnahme ist vor dem Betreten von \u00fcberfluteten R\u00e4umen als Erstes zu treffen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anlegen von Rettungswesten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sichern von Treibgut",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherstellen, dass die Stromversorgung abgeschaltet wurde",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Einsatzgrundlagen": [
            {
                "frage": "Welche Ma\u00dfnahmen sind beim Auslaufen unbekannter Fl\u00fcssigkeiten zu ergreifen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fl\u00fcssigkeit schnellstm\u00f6glich aufwischen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Umstehende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sofortige Meldung an die zust\u00e4ndige F\u00fchrungskraft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welcher Mindestabstand ist vom Punkt der Bodenber\u00fchrung einer abgerissenen Hochspannungsleitung zu halten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "20,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist sofort zu tun, wenn ausstr\u00f6mendes Gas vermutet wird?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Windrichtung beachten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gaskonzentration messen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Meldung an die F\u00fchrungskraft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Gefahren muss beim Einstieg in Tanks, Silos, Gruben oder Sch\u00e4chte gerechnet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Explosionsgefahr durch Gase",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahr durch Atemgifte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahr durch Absturz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie haben Sie sich als Helfer/in vor, w\u00e4hrend und nach der Fahrt mit Einsatzfahrzeugen zu verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Helm nicht in der Hand halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Halt des Einsatzfahrzeuges dieses sofort verlassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf- und Absitzen nur auf Anweisung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was soll bei der Erkundung festgestellt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ob und wo Menschen in Gefahr sind",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wie gro\u00df der Schadensumfang ist",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wo und wann ein schnelles Eindringen in die Schadensstelle m\u00f6glich ist",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist verpflichtet, zu melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede Einsatzkraft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist im Einsatz bei der Verpflegung unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Vor dem Essen H\u00e4nde waschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Selbst mitgebrachtes Essen darf nicht verzehrt werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Essen und Trinken nur an offiziell eingerichteten Verpflegungsstellen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Warum besteht an der Einsatzstelle Rauch- und Alkoholverbot?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Es besteht kein solches Verbot",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erh\u00f6hte Selbstgef\u00e4hrdung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Einsatzf\u00e4higkeit wird verringert",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Ausstattung dient der Eigensicherung auf Verkehrswegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Warnschilder (dreiseitig, faltbar)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitkegel mit Warnblitzleuchte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Bahnanlagen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeiten auf Bahnanlagen d\u00fcrfen erst nach Absprache mit dem Bahnpersonal durchgef\u00fchrt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf die stromf\u00fchrenden Leitungen achten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Den Weisungen des Bahnpersonals ist Folge zu leisten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Verkehrswegen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatzstelle nach Weisung absichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf den flie\u00dfenden Verkehr achten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu geh\u00f6rt die Abk\u00fcrzung 5A B C D 5E?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffkennung nach <acronym title=\\\"Global harmonisiertes System zur Einstufung und Kennzeichnung von Chemikalien\\\">GHS</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrenmerkschema THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Koordinatenangabe im THW",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher Brandklasse geh\u00f6ren fl\u00fcssige oder fl\u00fcssig werdende Stoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brandklasse C",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse B",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse D",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches L\u00f6schmittel darf auf keinen Fall f\u00fcr brennende \u00d6le und Fette verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kohlendioxidl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann mir im Einsatz einen Befehl erteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Polizist/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mein/e direkte/r Vorgesetzte/r",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Leiter/in einer Regionalstelle",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben darf das THW eigenst\u00e4ndig im Stra\u00dfenverkehr wahrnehmen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eigensicherung und Absicherung der Unfallstelle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrskontrollen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Geschwindigkeitsmessung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche spezielle Schutzausstattung muss beim Einsatz auf Verkehrswegen im ungesicherten Bereich getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warmer Pullover",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Geh\u00f6rschutz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist mit einem/r Helfer/in zu tun, der/die infolge des Dienstgeschehens akute Belastungsreaktionen zeigt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er/sie ist auf die Versorgungsangebote der Einsatznachsorge hinzuweisen. Unterst\u00fctzung, wie z. B. das Anbieten eines Einsatznachsorgegespr\u00e4ches ist zu veranlassen.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Man sollte ihn/sie allein mit seinen/ihren m\u00f6glichen Problemen lassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Alle Helfer/innen der Gruppe informieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann das Einsatznachsorgeteam (ENT) anfordern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Vorgesetzte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Leiter/in einer Regionalstelle",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer muss \u00fcber die Gefahren, die aus einem Einsatz entstehen k\u00f6nnen, informiert sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Auftraggeber/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Einheitsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "alle Einsatzbeteiligten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie m\u00fcssen akute Gefahrenquellen, z. B. eine Stolperfalle, behandelt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nicht beachten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kennzeichnen, sichern und \u2013 wenn m\u00f6glich \u2013 sofort beseitigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dem/der unmittelbaren Vorgesetzten melden ",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann sich ein/e Helfer/in vor Gefahrenquellen im Einsatz sch\u00fctzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Pers\u00f6nliche Schutzbekleidung vorschriftsm\u00e4\u00dfig tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unfallverh\u00fctungsvorschriften beachten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nach eigenen Vorstellungen handeln ",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient ein Bereitstellungsraum?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Unterbringung nicht einsatzbef\u00e4higter Helfer/innen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sammelpunkt von Einheiten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bereich f\u00fcr Medienvertreter",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann muss ich meine Dienstunf\u00e4higkeit melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn ich Drogen oder Alkohol konsumiert habe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn ich Medikamente eingenommen habe, die mich in meiner Wahrnehmung und/oder Handlungsf\u00e4higkeit einschr\u00e4nken k\u00f6nnten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn eine Arbeitsunf\u00e4higkeit durch einen Arzt oder eine \u00c4rztin attestiert wurde",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf Medienvertreter/innen gegen\u00fcber Aussagen zum Einsatz machen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Einsatzleiter/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben haben Regionalstellen des THW im Einsatzfall (Einbindung von mehr als einem Ortsverband)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Funktion des/der Einsatzleiters/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einrichten und Betreiben des Leitungs- und Koordinierungsstabes(LuK-Stab)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Funktion des/der Pressesprechers/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf eine/n Helfer/Helferin in den Einsatz entsenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfer/in selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landessprecher/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr steht ENT?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Im Einsatz nicht transportf\u00e4hig",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Externe Notfalltruppe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatznachsorgeteam",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Stressbelastungsreaktionen sind\u2026",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "... eine krankhafte Reaktion des K\u00f6rpers",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "... eine normale Reaktion auf ein au\u00dfergew\u00f6hnliches Ereignis",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "... eine au\u00dfergew\u00f6hnliche Reaktion auf ein normales Ereignis",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann zu erfolgreichem Stressmanagement beitragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ich selbst",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Meine F\u00fchrungskraft",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Das ENT",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche M\u00f6glichkeiten gibt es, nach einem belastenden Einsatz Stress abzubauen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit anderen dar\u00fcber sprechen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "\u00dcber den Einsatz gr\u00fcbeln",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Dinge tun, die mir Spa\u00df machen (malen, schreiben, Musik h\u00f6ren etc.)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wen unterst\u00fctzt das ENT?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ehrenamtliche und hauptamtliche THW-Kr\u00e4fte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur ehrenamtliche THW-Einsatzkr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur hauptamtliche THW-Kr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind typische Stressreaktionen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schwei\u00dfausbr\u00fcche, Tunnelblick, Wut",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hysterie, Angst, Konzentrationsst\u00f6rungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erbrechen, Ged\u00e4chtnisausf\u00e4lle, \u00dcberaktivit\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Grundlagen der Rettung und Bergung": [
            {
                "frage": "Wie k\u00f6nnen verletzte Personen transportiert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Krankentrage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit behelfsm\u00e4\u00dfigen Tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit zwei Einsatzkr\u00e4ften auch ohne Hilfsmittel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was geh\u00f6rt unter anderem zu einer Erkundung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der Schadenslage und des Umfeldes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndige Meldungen (beispielsweise des Erkundungstrupps) an den/die Vorgesetzte/n \u2013 Lage\u00e4nderungen sofort melden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Befragen von Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die 5 Phasen der Rettung/Bergung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schauen - Sondieren - Selektieren - Verteilen - Retten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkunden - Absuchen - Durchforschen - Eindringen - Ber\u00e4umen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erkennen - Bewerten - Entscheiden - Handeln - Evaluieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Reihenfolge werden die nachfolgenden Aufgaben im Einsatz abgearbeitet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1. Sachg\u00fcter - 2. Menschenleben - 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben - 2. Sachg\u00fcter - 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben - 2. Tiere - 3. Sachg\u00fcter",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Retten/Bergen versch\u00fctteter Personen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nachrutschen von Tr\u00fcmmern ist zu verhindern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die verletzte Person ist warm zu halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ein/e Ansprechpartner/in sollte bei der verletzten Person bleiben",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung haben die Brandklassen bei Feuerl\u00f6schern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber die Einsatzm\u00f6glichkeiten aus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber den Inhalt aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sie kennzeichnen die Verwendungsdauer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was verbirgt sich hinter der Kennzeichnung eines Handfeuerl\u00f6schers f\u00fcr die Brandklasse A?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen feste oder glutbildende Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen gasf\u00f6rmige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen fl\u00fcssige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der genannten L\u00f6schmittel ist ein Metallbrand (z. B. Aluminium, Magnesium) zu l\u00f6schen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Trockener Sand",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchem Abstand ist bei kleinen Fl\u00fcssigkeitsbr\u00e4nden der Handfeuerl\u00f6scher zur Brandbek\u00e4mpfung anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 1,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 3,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 5,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Aus welcher Richtung sollen allgemein Br\u00e4nde bek\u00e4mpft werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Windrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Entgegen der Windrichtung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Von links nach rechts",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor der Inbetriebnahme von hydraulischen Rettungssatzes zu \u00fcberpr\u00fcfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6lstand auf Maximum",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kraftstoffbeh\u00e4lter gef\u00fcllt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche knick- und drallfrei ausgelegt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Au\u00dferbetriebnahme von hydraulischer Spreizer zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Spreizarme d\u00fcrfen nicht ganz geschlossen sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme m\u00fcssen ganz geschlossen sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme sind abzumontieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Arbeiten mit dem hydraulischen Rettungssatz getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schutzhelm mit Vollgesichtsschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe lang)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vollst\u00e4ndige Einsatzbekleidung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu kann der hydraulische Spreizer verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Als Zugger\u00e4t (mit den dazugeh\u00f6rigen Ketten)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Quetschen von Rohren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum kurzzeitigen Anheben von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Arbeiten mit der hydraulischen Schere zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gebrauch der pers\u00f6nlichen und zus\u00e4tzlichen Schutzausstattung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen im Gefahrenbereich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ger\u00e4t nur f\u00fcr vorgesehene Materialien verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    "2019": {
        "Das THW im Gef\u00fcge des Zivil- und Katastrophenschutzes": [
            {
                "frage": "Welches Gesetz regelt die Mitwirkung der Bundesanstalt THW im erweiterten Katastrophenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Grundgesetz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zivilschutz- und Katastrophenhilfegesetz (ZSKG)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Gesetz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann wurde das THW gegr\u00fcndet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1949",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1950",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1956",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer steht an der Spitze der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Bundesminister/in des Innern, f\u00fcr Bau und Heimat",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Pr\u00e4sident/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landesbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welchem Bundesministerium ist die Bundesanstalt THW unterstellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bundesministerium des Innern, f\u00fcr Bau und Heimat",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium der Verteidigung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In wie viele Landesverb\u00e4nde ist die Bundesanstalt THW gegliedert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "11",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "8",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "16",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet Ihren Landesverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Landessprecher/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Landesausschuss",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landesbeauftragte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet den Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Leiter/die Leiterin der Regionalstelle",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist Mitglied im Ortsausschuss?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfersprecher/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Sicherheitsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer vertritt die Interessen der Helferschaft gegen\u00fcber dem/der Ortsbeauftragten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Beauftragte f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Verwaltungsbeauftragte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfersprecher/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aus- und Fortbildungsstufen gibt es im THW? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ortsverband, Landesverband und Leitung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ausbildungszentrum und Standort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Grund-, Fach- und Weiterbef\u00e4higung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer entscheidet \u00fcber den Aufnahmeantrag zur Mitwirkung in der Bundesanstalt THW? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Leiter/die Leiterin der Regionalstelle",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die B\u00fcrgermeister/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Pflichten entstehen f\u00fcr Sie durch die Mitwirkung im THW als Helfer/in?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Regelm\u00e4\u00dfige Teilnahme an Dienstveranstaltungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an Ausbildungsma\u00dfnahmen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an \u00dcbungen und Eins\u00e4tzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Pflichten und Rechte des Helfers/der Helferin festgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Grundgesetz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Gesetz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Mitwirkungsrichtlinie",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen Sie rechnen, wenn Sie gegen Dienstpflichten versto\u00dfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ermahnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Ma\u00dfnahmen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Entlassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den nachstehend genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist ehrenamtliche F\u00fchrungskraft?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Schirrmeister/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist Unterf\u00fchrer/in?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Truppf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu sind Sie verpflichtet, um Ihre Erreichbarkeit zu gew\u00e4hrleisten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jeden Wohnungswechsel anzuzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Telefonische Erreichbarkeiten (privat und beruflich) anzuzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nicht in Urlaub zu fahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr den Katastrophenschutz in Ihrem Standort (Kreis, kreisfreie Stadt) verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die zust\u00e4ndige Leiter/in der Regionalstelle",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Katastrophenschutzbeh\u00f6rde",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Stufen des Leistungsabzeichens der THW-Jugend gibt es?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bronze, Silber, Gold",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1, 2, 3",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schwarz, Rot, Gold",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Einheiten werden vom THW gestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sanit\u00e4tsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Technische Z\u00fcge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches sind taktische (Teil-)Einheiten im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Technische Zug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Regionalbereich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist zu allgemeinen Hilfeleistungen verpflichtet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich die Feuerwehren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Alle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich ausgebildete Helfer/innen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen einem Helfer/einer Helferin aufgrund seiner/ihrer Mitwirkung im THW berufliche Nachteile erwachsen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, in geringerem Umfang",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Besteht f\u00fcr eine/n Helfer/in w\u00e4hrend des Dienstes eine gesetzliche Unfallversicherung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nein, es besteht Versicherungsschutz \u00fcber seine/ihre Krankenkasse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, \u00fcber das Sozialgesetzbuch VII (SGB VII)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein, er/sie muss zus\u00e4tzlich eine private Versicherung abschlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben nimmt das THW wahr?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bau und Instandsetzung von Freileitungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Rettung Versch\u00fctteter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abst\u00fctzen einsturzgef\u00e4hrdeter Geb\u00e4ude",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Fachgruppen gibt es im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Betreuung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Trinkwasserversorgung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "R\u00e4umen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet die Jugendgruppen im Ortsverband? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ortsjugendbeauftragte/r",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ortsbeauftragte/r",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ausbildungsbeauftragte/r",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr steht die Abk\u00fcrzung StAN?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndige Ausstattungsnachweisung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4rke- und Ausstattungsnachweisung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Standard-Ausstattungsnachweisung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer geh\u00f6rt u. a. dem <acronym title=\\\"Ortsverband\\\">OV</acronym>-Stab an?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Ortsbeauftragte/r\\\">OB</acronym>, <acronym title=\\\"stellvertretende/r Ortsbeauftragte/r\\\">stellv. OB</acronym>, Helfersprecher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Ortsbeauftragte/r\\\">OB</acronym>, <acronym title=\\\"stellvertretende/r Ortsbeauftragte/r\\\">stellv. OB</acronym>,<acronym title=\\\"Zugf\u00fchrer/in\\\">ZF\u00fc</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Ortsverband\\\">OV</acronym>-Koch/K\u00f6chin,<acronym title=\\\"Ortsjugendbeauftragte/r\\\">OJB</acronym>,<acronym title=\\\"Verwaltungsbeauftragte/r\\\">VwBe</acronym>",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hat sich ein/e Helfer/in \u00fcber den Dienstplan zu informieren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er/sie kann warten, bis er ihm/ihr zugeschickt wird",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Er/sie muss sich selbst informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gibt keinen festen Dienstplan",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit geh\u00f6rt der <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Sprengen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird die Anwesenheit des Helfers/der Helferin bei Dienstveranstaltungen in der Regel erfasst?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag ins Dienstbuch",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag in die Personalakte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch elektronische Erfassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit des Technischen Zuges geh\u00f6rt der <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Ger\u00e4te des Technischen Zuges befinden sich auf dem <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Werkzeugsatz Sprengvorbereitung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Benzinhandpumpe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben werden nur von der Fachgruppe Infrastruktur wahrgenommen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Betrieb von Notbrunnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Instandsetzen von Anlagen/Anlagenteilen in der Hausinstallation inkl. Hausanschluss",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Absperrma\u00dfnahmen bei Ver- und Entsorgungsanlagen auf der Ebene Hausanschluss",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben hat der Zugtrupp? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugf\u00fchrung und andere F\u00fchrungsaufgaben",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrskontrolle durchf\u00fchren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Lotsenstellen einrichten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Bestandteile der THW-Fachbef\u00e4higung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bereichsausbildung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auslandsausbildung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fchrungsausbildung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchen Fachgruppen gibt es Rettungshunde?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00fchrung und Kommunikation",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Infrastruktur",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ortung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der/die Helfer/in bei der Anfahrt zur Unterkunft beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Helfer/in hat keine Sonderrechte.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gilt die Stra\u00dfenverkehrsordnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hupe und Warnblinkanlage bet\u00e4tigen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Fachgruppe gibt es Baumaschinen? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "R\u00e4umen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Elektroversorgung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wassergefahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche (Teil-) Einheiten des Technischen Zuges sind mit Umluft unabh\u00e4ngigen Atemschutzger\u00e4ten ausgestattet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Ortung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wem muss ich als Helfer/in meine Mitwirkung im THW mitteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeitgeber/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einwohnermeldeamt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsagentur bzw. Jobcenter der Stadt/des Kreises im Falle einer Arbeitslosigkeit",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben kann eine \u00f6rtliche THW-Helfervereinigung haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der THW-Jugend",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unterst\u00fctzung bei der Beschaffung fehlender Ger\u00e4tschaften",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der Kameradschaft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Rechtsform kann eine THW-Helfervereinigung haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eingetragene Genossenschaft (e. G.)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eingetragener Verein (e. V.)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine, weil sie ein Teil der <acronym title=\\\"Bundesanstalt Technisches Hilfswerk\\\">BA THW</acronym> sind",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Organisationsebenen der THW-Helfervereine gibt es?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6rtliche THW-Helfervereine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Landesvereinigungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesvereinigung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Ab wann kann ein/e Junghelfer/in fr\u00fchestens die Grundausbildungspr\u00fcfung ablegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ab dem 16. Geburtstag",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ab dem 18. Geburtstag",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Eintritt in die Minigruppe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die Voraussetzungen, um an einem Einsatz teilnehmen zu k\u00f6nnen? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bestandene Grundausbildungspr\u00fcfung, g\u00fcltige Erste-Hilfe-Ausbildung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mitf\u00fchren eines g\u00fcltigen Impfpasses, Bescheinigung der Einsatzbereitschaft durch den/die Leiter/in der Regionalstelle  ",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gesundheitliche, Eingangsuntersuchung, g\u00fcltiger Impfstatus",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz": [
            {
                "frage": "Welche pers\u00f6nliche Schutzausstattung hat jeder Helfer bzw. jeder Helferin immer mitzuf\u00fchren? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, THW Einsatzhandschuhe, Multifunktionaler Einsatzschutzanzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, Multifunktionaler Einsatzschutzanzug, Schutzbrille",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, Ledersch\u00fcrze, multifunktionaler Einsatzschutzanzug",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss der Multifunktionale Einsatzschutzanzug des THW gepflegt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "95\u00b0 Kochw\u00e4sche",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Laut Pflegeanleitung des Herstellers",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Grunds\u00e4tzlich mit Kernseife",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind Erste-Hilfe-Leistungen zu dokumentieren? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Meldeblock bzw. Verbandbuch",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatzsofortmeldung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur m\u00fcndlich gegen\u00fcber dem/der OB",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die Bereitstellung der Arbeitsschutzkleidung verantwortlich? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Das THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe Logistik",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr steht die Abk\u00fcrzung CBRN?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "chemisch, biogen, radioaktiv, nuklear",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "chemisch, bioaktiv, radiologisch, nat\u00fcrlich",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "chemisch, biologisch, radiologisch, nuklear",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo k\u00f6nnen THW-Angeh\u00f6rige mit Gefahrstoffen in Ber\u00fchrung kommen? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zu Haus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Im Einsatz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Im Ortsverband",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann f\u00fcr Vergehen im Umgang mit Gefahrstoffen zur Verantwortung gezogen werden (z. B. Bu\u00dfgeld)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in im THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der Pr\u00e4sident des THW",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Auftraggeber/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei einem Unfall mit Gefahrstoffen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst gro\u00dfen Abstand zum Unfallort halten, alle Z\u00fcndquellen fernhalten (Motor abstellen, Rauchverbot, etc.) und die Stra\u00dfe sichern (Warnschilder aufstellen), Stra\u00dfenbenutzer/innen sowie Anwohnende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verunfallte aus dem gef\u00e4hrlichen Bereich bringen (Schutzma\u00dfnahmen unbedingt beachten - Eigenschutz!)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es m\u00fcssen keine Schutzma\u00dfnahmen getroffen werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran kann ich die Gef\u00e4hrdung, die von einem Gefahrguttransport ausgeht, eindeutig erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kennzeichnung an den Verpackungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichnung, mitgef\u00fchrte Fahrzeugpapiere und Merkbl\u00e4tter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Befragung des/der Fahrers/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie werden kennzeichnungspflichtige Gefahrguttransporte unter anderem gekennzeichnet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "orange Warntafel",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "gar nicht",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "rote Flagge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die <strong>obere</strong> Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung des Gutes(UN-Nummer)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die <strong>untere</strong> Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Guts(UN-Nummer)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie oft ist in der Dienststelle eine Evakuierungs\u00fcbung durchzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "bei Bedarf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens einmal j\u00e4hrlich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "nach jedem Wechsel eines/einer Ortsbeauftragten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet die &quot;3-A-Regel&quot; im Strahlenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufenthaltsdauer auf das Notwendigste beschr\u00e4nken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abstand so gro\u00df wie m\u00f6glich halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abschirmung so gro\u00df wie m\u00f6glich einrichten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wovon k\u00f6nnen biologische Gefahren ausgehen? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bakterien, Viren, Pilze, Algen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Toxine, z. B. Rizin, Botulinumtoxin, usw.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fl\u00f6he, Fliegen, M\u00fccken, Zecken, usw.",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was versteht man unter Arbeitsschutz? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00fcrsorge von Vorgesetzten gegen\u00fcber den ihnen unterstellten THW-Angeh\u00f6rigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erhaltung und Schutz des Arbeitsplatzes bei l\u00e4ngerfristiger Erkrankung eines THW-Angeh\u00f6rigen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Selbstf\u00fcrsorge der THW-Angeh\u00f6rigen im Rahmen ihrer Mitwirkungspflicht",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo kann ich Informationen \u00fcber einen Gefahrstoff erhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherheitsdatenblatt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "in der <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">StAN</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "auf dem Etikett der Verpackung ",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die Gef\u00e4hrdungsbeurteilung im Ortsverband verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Fachkraft f\u00fcr Arbeitssicherheit",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftrate",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Schirrmeister/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Impfungen m\u00fcssen unter anderem f\u00fcr die Einsatzbef\u00e4higung nachgewiesen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Tetanus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Tollwut",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hepatitis A und B",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet \u201ePr\u00e4vention\u201c im Kontext von Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Krebsvorsorge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verh\u00fctung von Unf\u00e4llen und Krankheiten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Versicherungsschutz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df sind im Regelfall die Radien von Gefahren- und Absperrbereich um das Schadenobjekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "20 m und 30 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "5 m und nach Bedarf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "50 m, 300 m und 500 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet die &quot;GAMS-Regel&quot;?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Leiter/in der Regionalstelle informieren, Ausfahrt melden, Mitfahrende einweisen, schnell zum Einsatzort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gef\u00e4hrdungsbeurteilung durchf\u00fchren, Absuchen der Randtr\u00fcmmer, Menschenrettung vorbereiten, Sanit\u00e4tsdienst anfordern",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahren erkennen, Absperren, Menschenrettung, Spezialkr\u00e4fte anfordern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben hat der/die Sicherheitsbeauftragte in Ihrem Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Berater/in in Fragen der Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr die Erstellung der Dienst- und Ausbildungspl\u00e4ne",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei Hitze verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Viel trinken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pause in der Sonne",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Pause im Schatten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich bei einem Einsatz mit Regen verhalten? ",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Kleidung durchn\u00e4sst ist, trockene Kleidung anziehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nasse Kleidung nicht am K\u00f6rper trocknen lassen (Erk\u00e4ltungsgefahr)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pausen in trockenen R\u00e4umen abhalten und nasse Einsatzbekleidung trocknen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei K\u00e4lte verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Multifunktionalen Einsatzanzug mit Fleecejacke tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gl\u00fchwein trinken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warme, alkoholfreie Getr\u00e4nke trinken",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leinen, Drahtseilen, Ketten, Rund- und Bandschlingen": [
            {
                "frage": "Wie lang ist ein Sicherheitsseil?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "30 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "35 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang ist eine Arbeitsleine (nach <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">StAN</acronym>)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "6,5 m / 15,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "12,0 m / 25,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "10,0 m / 20,0 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Leinen/Seile d\u00fcrfen zum Sichern von Personen verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherheitsseile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsleinen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede Naturfaserleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Sicherheitsseile eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung bei Verwendung eines mitlaufenden Auffangger\u00e4tes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Arbeitsleinen eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist zu achten, wenn Leinen und Seile \u00fcber scharfe Kanten gef\u00fchrt werden m\u00fcssen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf Gleitschutz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Kantenschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Leinen-/Seilschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran ist ein Sicherheitsseil eindeutig zu erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "An der Farbe &quot;gr\u00fcn&quot;",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An den Angaben des Herstelleretikettes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Durchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie werden nasse Leinen und Seile nach ihrem Einsatz behandelt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufschie\u00dfen und auf die Heizung legen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und an der Luft trocknen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und in der Sonne trocknen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss nach Fertigstellung einer Leinenverbindung das Leinenende noch \u00fcberstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "mindestens 5 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 10 x Leinendurchmesser ",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 30 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Verbindung werden Leinen gleichen Durchmessers verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wickelbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Doppelstich",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Womit werden Lasten angeschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Rundschlingen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherheitsseil",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ketten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der aufgef\u00fchrten Stiche/Bunde wird eine Last angeschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Einfacher/doppelter Ankerstich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bockschn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df muss der Sicherheitsabstand bei unter Zug stehenden Drahtseilen mindestens sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Halbe Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eineinhalbfache Seill\u00e4nge",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Verbindungsmitteln werden Ketten verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Drahtseilklemmen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sch\u00e4keln",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Knoten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dienen Bandschlingen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Spanngurte verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leitern": [
            {
                "frage": "Wieviel Grad Neigung soll der Anstellwinkel von Leitern betragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 45\u00b0 - 55\u00b0",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 65\u00b0 - 75\u00b0",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 90\u00b0",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wohin greifen die H\u00e4nde beim Besteigen von Leitern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Holme",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen oder um die Holme",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Arten von Leitersicherungen k\u00f6nnen angewandt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur Fu\u00dfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur Kopfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fu\u00df- und/oder Kopfpunktsicherung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen THW-Kombinationsleitern eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum l\u00e4ngerfristigen Arbeiten in gro\u00dfen H\u00f6hen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Besteigen von Objekten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen Steckleitern zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben und Spalten eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur kurzfristig",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Stromerzeugung und Beleuchtung": [
            {
                "frage": "Auf welche Netzspannung sind die Flutlichtleuchten ausgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "12 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "24 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "230 Volt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Leistung darf der tragbare  Stromerzeuger in der Regel maximal belastet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "100 % der Nennleistung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "80 % der Nennleistung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "30 % der Nennleistung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen an einem tragbaren 8 kVA-Stromerzeuger eine Tauchpumpe mit 4 kW und eine mit 3 kW gleichzeitig betrieben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcr maximal 10 Minuten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der tragbare Stromerzeuger gestartet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Seilzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Anlasser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Fremdstarter",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Stellung muss der Choke bei Inbetriebnahme des kalten Motors des tragbaren Stromerzeugers ohne Startautomatik stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Herausgezogen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Eingeschoben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mittelstellung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Betriebsstoff wird der Motor des mobilen Stromerzeugers betrieben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kraftstoff-/\u00d6l-Gemisch",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Diesel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzin",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Nachtanken eines mobilen Stromerzeugers(ohne Fremdbetankungsger\u00e4t) zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Motor muss abgestellt sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Motor kann laufen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzinhahn muss geschlossen sein",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der Motor des tragbaren Stromerzeugers stillgesetzt (f\u00fcr kurzfristige Au\u00dferbetriebnahme)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Z\u00fcndkabel abziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Luftklappe schlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Unterbrecherknopf bet\u00e4tigen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Aufbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst blendungsarm aufstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicheren Stand des Stativs herstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitung stolperfrei verlegen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim R\u00fcckbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Leuchtmittel muss abk\u00fchlen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spannungsfreiheit herstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherungsautomat auf Stellung &quot;Aus&quot; stellen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df darf die maximale L\u00e4nge einer Leitung an tragbaren Stromerzeugern sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "200 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "300 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "100 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Metall-, Holz- und Steinbearbeitung": [
            {
                "frage": "Welche der aufgef\u00fchrten Werkzeuge sind Holzbearbeitungswerkzeuge?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugmesser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spitzmei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient das Zugmesser?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Entrinden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Entgraten von Metall",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Abl\u00e4ngen von Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf m\u00fcssen Sie beim Umgang mit Holzbearbeitungsger\u00e4ten achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz der Stiele",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichende Schneidf\u00e4higkeit",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichenden Sicherheitsabstand zum/zur n\u00e4chsten Helfer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang soll die Spitze eines Holzpfahles sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. einfacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. zweifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. dreifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ende eines Holzpfahles erfolgt das Anspitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Zopfende",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stammende",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stamm- oder Zopfende",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird eine Bauklammer in Holz geschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge \u00fcber den rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Schl\u00e4ge auf die Mitte des Flach- oder Rundstahls",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge auf die Mitte und die rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss die \u00dcberblattung in L\u00e4ngsrichtung bei einer Holzverbindung sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Einfache H\u00f6he (1 x h)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache H\u00f6he (2 x h)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Halbe H\u00f6he (0,5 x h)",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Handschuhe d\u00fcrfen auf keinen Fall bei der Steinbearbeitung getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hitzeschutzhandschuhe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gummihandschuhe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe) oder Einsatzhandschuhe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche zus\u00e4tzliche Schutzausr\u00fcstung ist (neben dem Handschutz) beim Arbeiten mit F\u00e4ustel und Mei\u00dfel unbedingt zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schwei\u00dfbrille",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ledersch\u00fcrze",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Verwendung von H\u00e4mmern zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz von Stiel und Keil",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Stiel muss lackiert sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Das Hammergewicht muss den Vorschriften entsprechen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie l\u00f6st man festsitzende Mei\u00dfel?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit dem Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Hydropresse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch leichte seitliche Schl\u00e4ge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Gefahr entsteht durch einen \\\"Bart\\\" am Mei\u00dfelkopf?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Abrutschen des Hammers",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verletzungen durch Absplittern des Bartes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bruch des Mei\u00dfels",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Werkzeuge k\u00f6nnen zum Anfertigen eines Mauerdurchbruchs von Hand benutzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kl\u00f6pfel und Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00e4ustel und Flach- oder Spitzsteinmei\u00dfel",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor Ablegen des Elektro-Trennschleifers unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Netzstecker herausziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitungsf\u00fchrung beachten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Standortwechsel mit dem Elektro-Trennschleifer zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Finger nicht am Ein-/Ausschalter halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vorher Trennscheibe ausbauen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ger\u00e4t ausschalten; Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann ist der Trenn-/Schleifscheibenschutz richtig eingestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Werkstoffpartikel von Benutzer/in und Ger\u00e4t weggelenkt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Trenn-/Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach oben zeigt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Trenn-/Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach unten zeigt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche H\u00e4rte muss der Werkstoff eines Werkzeuges f\u00fcr Metallbearbeitung gegen\u00fcber dem zu bearbeitenden Werkstoff besitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "H\u00e4rter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gleich hart",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Weicher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Werkzeug werden Blechkanten und Rohre entgratet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Feile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Mei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Handblechschere",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches Werkzeug kann zum Durchtrennen eines Gussrohres verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Trennschleifer",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Motorkettens\u00e4ge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "B\u00fcgels\u00e4ge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Umdrehungszahl der Trennscheibe ist der Trennschleifer an das Werkst\u00fcck anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bei Stillstand",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Anlaufdrehzahl",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei H\u00f6chstdrehzahl",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Trennscheibe darf Aluminium durchtrennt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kunstharztrennscheibe Metall",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kunstharztrennscheibe Asphalt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kunstharztrennscheibe Stein",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Gebrauch des Trennschleifers (neben dem Handschutz) unbedingt getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ledersch\u00fcrze, G\u00fcrtel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gummistiefel, Schnittschutzhose",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille, Schutzhelm, Ledersch\u00fcrze, Geh\u00f6rschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Bewegen von Lasten": [
            {
                "frage": "Welches Material darf als \\\"Hebeldrehpunkt\\\" bei der Verwendung der Brechstande nicht verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ziegelsteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hohlblocksteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist unter dem Begriff \\\"Lose Rolle\\\" zu verstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Querriegel zur Befestigung von Stropps",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Festpunkt angeschlagen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Last angeschlagen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Anheben von Lasten zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Seilhaken nach dem Anschlagen der Last sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit den H\u00e4nden nicht unter die Last greifen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der anzuhebenden Last",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "\u00dcber welche Druck-, Kraft-, Hebezeuge verf\u00fcgen die Bergungsgruppen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebe- und Pressger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Druck-, Kraft-, Hebezeug kann ein Schnellstopp durchgef\u00fchrt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Zugger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hebe- und Pressger\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ger\u00e4t befinden sich H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hebe- und Pressger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Rettungsger\u00e4tesatz Schere/Spreizer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches der genannten Ger\u00e4te ist kein Zugkraft-Hebezeug?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zugger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hydraulischer Spreizer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Zugkraft hat das Zugger\u00e4t der Bergungsgruppe im direkten Zug?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15/16 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "20/25 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "60/70 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Bei welcher \u00dcberbelastung scheren die Scherstifte des Zugger\u00e4tes ab?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "0 - 10 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "25 - 50 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr darf der Klappkloben (32 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>) aus der Bergungsgruppe verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeiten mit der Seilwinde",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Anheben von Lasten bis 32 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeiten mit dem Zugger\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Scherstifte im Zugger\u00e4t eingebaut?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am R\u00fcckzughebel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An den Klemmbacken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Vorschubhebel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist nach dem Abscheren der Scherstifte beim Zugger\u00e4t zu tun?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t kann nicht repariert werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Scherstifte sind auszutauschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t an den Hersteller einschicken",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Hebekissen des Hebekissensatzes der Bergungsgruppe d\u00fcrfen beim Anheben einer Last \u00fcbereinandergelegt  werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2 Hebekissen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "4 Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "beliebig viele",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie weit muss das Hebekissen mit seiner Fl\u00e4che mindestens unter die Last eingeschoben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1/2 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Druckuftquellen d\u00fcrfen mit dem Steuerorgan des Hebekissens verbunden werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kfz-Reifenf\u00fcllanlage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kfz-Zweikreisbremssystem",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftflaschen 200/300 bar",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei Verwendung einer Druckluftanlage zum Betrieb der Hebekissen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Es muss ein \u00d6labscheider verwendet werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Betriebsdruck \u00fcber 12 bar ist ein Druckminderer zu verwenden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftanlagen \u00fcber 12 bar d\u00fcrfen nicht verwendet werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Personen d\u00fcrfen gleichzeitig unter einer schwebenden Last stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eine Person",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur F\u00fchrungskr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherheitsma\u00dfnahmen sind beim Arbeiten mit Hebekissen zu ergreifen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Last gegen Wegrutschen sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Last bei fortschreitendem Hub laufend unterbauen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen nicht an scharfen Kanten ansetzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten am und auf dem Wasser": [
            {
                "frage": "Was bedeutet der Begriff \\\"Oberstrom\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Oberfl\u00e4chenstr\u00f6mung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung Quelle bezogene Ortsangabe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung M\u00fcndung bezogene Ortsangabe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist ausschlaggebend f\u00fcr die Bezeichnung \\\"linkes Ufer\\\" und \\\"rechtes Ufer\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stromrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der eigene Standort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Himmelsrichtung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Durchschreiten unbekannter Gew\u00e4sser als erste Ma\u00dfnahme durchzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00dcbergangsstelle kennzeichnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Beschaffenheit der \u00dcbergangstelle feststellen (Tiefen loten)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkundende Helfer/innen sichern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zwei Helfer/innen haben den Auftrag, ein langes Rohr quer durch ein unbekanntes flie\u00dfendes Gew\u00e4sser zu tragen. Wie ist die Last zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Tragen von Lasten durch unbekanntes flie\u00dfendes Gew\u00e4sser ist verboten.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nach Oberstrom",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nach Unterstrom",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ein/e am oder im Wasser arbeitende/r Helfer/in korrekt gesichert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Schn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Schwimmhilfe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sicherungsseil und THW-Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind an besonders gef\u00e4hrdeten Einsatzpunkten am Wasser eingesetzte Helfer/innen zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur mir Sicherheitsseil",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur mit Rettungsweste",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sicherungsseil und THW-Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie weit soll ein Sandsack nach dem Verschlie\u00dfen gef\u00fcllt sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zu ca. 50 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 66 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss beim Anlegen von Sandsackd\u00e4mmen die unterste Lage Sands\u00e4cke (zugebunden) gepackt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Quer zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Einf\u00fcll\u00f6ffnung zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Sackboden zur Wasserseite",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche F\u00fcllmenge Sand ist bei einem Sandsack mit den Ma\u00dfen: H\u00f6he = 60 cm/Breite = 40 cm zu verwenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "75%",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "2/3 des Volumens",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 12 kg",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hoch darf eine Quellkade maximal sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1,5 Meter",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcnf Lagen Sands\u00e4cke, kreuzweise gestapelt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "80-100cm",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind Tauchpumpen im Betrieb zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit einer Arbeitsleine (lang) durch einfachen Ankerstich am Trageb\u00fcgel/Geh\u00e4use und einen Festpunkt an Land",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schlauch und Stromkabel reichen als Sicherung aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eine Sicherung ist nicht erforderlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Verwendung eines wasserf\u00fchrenden Schlauches \u00fcber die Stra\u00dfe zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stra\u00dfe ist zu sperren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schl\u00e4uche sind immer an der gleichen Stelle zu \u00fcberqueren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Es sind ausschlie\u00dflich Schlauchbr\u00fccken zu verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzbekleidung muss ein/e Helfer/in am oder auf dem Wasser nutzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "N\u00e4sseschutz, Gummistiefel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Rettungsweste,  Helm mit geschlossenem Kinnriemen (bei Bedarf) ",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schwimmweste, Rettungsleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzma\u00dfnahme ist vor dem Betreten von \u00fcberfluteten R\u00e4umen als Erstes zu treffen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anlegen von Rettungswesten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sichern von Treibgut",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherstellen, dass die Stromversorgung abgeschaltet wurde",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Einsatzgrundlagen": [
            {
                "frage": "Welche Ma\u00dfnahmen sind beim Auslaufen unbekannter Fl\u00fcssigkeiten zu ergreifen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fl\u00fcssigkeit schnellstm\u00f6glich aufwischen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Umstehende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sofortige Meldung an die zust\u00e4ndige F\u00fchrungskraft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welcher Mindestabstand ist vom Punkt der Bodenber\u00fchrung einer abgerissenen Hochspannungsleitung zu halten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "20,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist sofort zu tun, wenn ausstr\u00f6mendes Gas vermutet wird?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Windrichtung beachten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gaskonzentration messen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Meldung an die F\u00fchrungskraft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Gefahren muss beim Einstieg in Tanks, Silos, Gruben oder Sch\u00e4chte gerechnet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Explosionsgefahr durch Gase",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahr durch Atemgifte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahr durch Absturz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie haben Sie sich als Helfer/in vor, w\u00e4hrend und nach der Fahrt mit Einsatzfahrzeugen zu verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Helm nicht in der Hand halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Halt des Einsatzfahrzeuges dieses sofort verlassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf- und Absitzen nur auf Anweisung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was soll bei der Erkundung festgestellt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ob und wo Menschen in Gefahr sind",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wie gro\u00df der Schadensumfang ist",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wo und wann ein schnelles Eindringen in die Schadensstelle m\u00f6glich ist",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist verpflichtet, zu melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede Einsatzkraft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist im Einsatz bei der Verpflegung unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Vor dem Essen H\u00e4nde waschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Selbst mitgebrachtes Essen darf nicht verzehrt werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Essen und Trinken nur an offiziell eingerichteten Verpflegungsstellen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Warum besteht an der Einsatzstelle Rauch- und Alkoholverbot?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Es besteht kein solches Verbot",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erh\u00f6hte Selbstgef\u00e4hrdung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Einsatzf\u00e4higkeit wird verringert",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Ausstattung dient der Eigensicherung auf Verkehrswegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Warnschilder (dreiseitig, faltbar)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitkegel mit Warnblitzleuchte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Bahnanlagen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeiten auf Bahnanlagen d\u00fcrfen erst nach Absprache mit dem Bahnpersonal durchgef\u00fchrt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf die stromf\u00fchrenden Leitungen achten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Den Weisungen des Bahnpersonals ist Folge zu leisten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Verkehrswegen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatzstelle nach Weisung absichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf den flie\u00dfenden Verkehr achten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu geh\u00f6rt die Abk\u00fcrzung 5A B C D 5E?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffkennung nach <acronym title=\\\"Global harmonisiertes System zur Einstufung und Kennzeichnung von Chemikalien\\\">GHS</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrenmerkschema THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Koordinatenangabe im THW",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher Brandklasse geh\u00f6ren fl\u00fcssige oder fl\u00fcssig werdende Stoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brandklasse C",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse B",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse D",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches L\u00f6schmittel darf auf keinen Fall f\u00fcr brennende \u00d6le und Fette verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kohlendioxidl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann mir im Einsatz einen Befehl erteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Polizist/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mein/e direkte/r Vorgesetzte/r",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Leiter/in einer Regionalstelle",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben darf das THW eigenst\u00e4ndig im Stra\u00dfenverkehr wahrnehmen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eigensicherung und Absicherung der Unfallstelle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrskontrollen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Geschwindigkeitsmessung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche spezielle Schutzausstattung muss der/die Helfer/in zu seiner/ihrer pers\u00f6nlichen Schutzausstattung im Einsatz auf Verkehrswegen anlegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warmen Pullover",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Geh\u00f6rschutz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist mit einem/r Helfer/in zu tun, der/die infolge des Dienstgeschehens akute Belastungsreaktionen zeigt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er/sie ist auf die Versorgungsangebote der Einsatznachsorge hinzuweisen. Unterst\u00fctzung, wie z. B. das Anbieten eines Einsatznachsorgegespr\u00e4ches ist zu veranlassen.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Man sollte ihn/sie allein mit seinen/ihren m\u00f6glichen Problemen lassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Alle Helfer/innen der Gruppe informieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann das Einsatznachsorgeteam (ENT) anfordern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Vorgesetzte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Leiter/in einer Regionalstelle",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer muss \u00fcber die Gefahren, die aus einem Einsatz entstehen k\u00f6nnen, informiert sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Auftraggeber/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Einheitsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "alle Einsatzbeteiligten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie m\u00fcssen akute Gefahrenquellen, z. B. eine Stolperfalle, behandelt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nicht beachten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kennzeichnen, sichern und \u2013 wenn m\u00f6glich \u2013 sofort beseitigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dem/der unmittelbaren Vorgesetzten melden ",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann sich ein/e Helfer/in vor Gefahrenquellen im Einsatz sch\u00fctzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Pers\u00f6nliche Schutzbekleidung vorschriftsm\u00e4\u00dfig tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unfallverh\u00fctungsvorschriften beachten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nach eigenen Vorstellungen handeln ",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient ein Bereitstellungsraum?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Unterbringung nicht einsatzbef\u00e4higter Helfer/innen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sammelpunkt von Einheiten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bereich f\u00fcr Medienvertreter",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann muss ich meine Dienstunf\u00e4higkeit melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn ich Drogen oder Alkohol konsumiert habe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn ich Medikamente eingenommen habe, die mich in meiner Wahrnehmung und/oder Handlungsf\u00e4higkeit einschr\u00e4nken k\u00f6nnten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn eine Arbeitsunf\u00e4higkeit durch einen Arzt oder eine \u00c4rztin attestiert wurde",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf Medienvertreter/innen gegen\u00fcber Aussagen zum Einsatz machen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Einsatzleiter/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben haben Regionalstellen des THW im Einsatzfall (Einbindung von mehr als einem Ortsverband)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Funktion des/der Einsatzleiters/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einrichten und Betreiben des Leitungs- und Koordinierungsstabes(LuK-Stab)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Funktion des/der Pressesprechers/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf eine/n Helfer/Helferin in den Einsatz entsenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfer/in selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landessprecher/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wof\u00fcr steht ENT?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Im Einsatz nicht transportf\u00e4hig",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Externe Notfalltruppe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatznachsorgeteam",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Stressbelastungsreaktionen sind\u2026",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "... eine krankhafte Reaktion des K\u00f6rpers",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "... eine normale Reaktion auf ein au\u00dfergew\u00f6hnliches Ereignis",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "... eine au\u00dfergew\u00f6hnliche Reaktion auf ein normales Ereignis",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann zu erfolgreichem Stressmanagement beitragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ich selbst",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Meine F\u00fchrungskraft",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Das ENT",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche M\u00f6glichkeiten gibt es, nach einem belastenden Einsatz Stress abzubauen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit anderen dar\u00fcber sprechen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "\u00dcber den Einsatz gr\u00fcbeln",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Dinge tun, die mir Spa\u00df machen (malen, schreiben, Musik h\u00f6ren etc.)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wen unterst\u00fctzt das ENT?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ehrenamtliche und hauptamtliche THW-Kr\u00e4fte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur ehrenamtliche THW-Einsatzkr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur hauptamtliche THW-Kr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind typische Stressreaktionen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schwei\u00dfausbr\u00fcche, Tunnelblick, Wut",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hysterie, Angst, Konzentrationsst\u00f6rungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erbrechen, Ged\u00e4chtnisausf\u00e4lle, \u00dcberaktivit\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Grundlagen der Rettung und Bergung": [
            {
                "frage": "Wie k\u00f6nnen verletzte Personen transportiert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Krankentrage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit behelfsm\u00e4\u00dfigen Tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit zwei Einsatzkr\u00e4ften auch ohne Hilfsmittel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was geh\u00f6rt unter anderem zu einer Erkundung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der Schadenslage und des Umfeldes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndige Meldungen (beispielsweise des Erkundungstrupps) an den/die Vorgesetzte/n \u2013 Lage\u00e4nderungen sofort melden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Befragen von Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die 5 Phasen der Rettung/Bergung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schauen - Sondieren - Selektieren - Verteilen - Retten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkunden - Absuchen - Durchforschen - Eindringen - Ber\u00e4umen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erkennen - Bewerten - Entscheiden - Handeln - Evaluieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Reihenfolge werden die nachfolgenden Aufgaben im Einsatz abgearbeitet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1. Sachg\u00fcter - 2. Menschenleben - 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben - 2. Sachg\u00fcter - 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben - 2. Tiere - 3. Sachg\u00fcter",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Retten/Bergen versch\u00fctteter Personen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nachrutschen von Tr\u00fcmmern ist zu verhindern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die verletzte Person ist warm zu halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ein/e Ansprechpartner/in sollte bei der verletzten Person bleiben",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung haben die Brandklassen bei Feuerl\u00f6schern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber die Einsatzm\u00f6glichkeiten aus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber den Inhalt aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sie kennzeichnen die Verwendungsdauer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was verbirgt sich hinter der Kennzeichnung eines Handfeuerl\u00f6schers f\u00fcr die Brandklasse A?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen feste oder glutbildende Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen gasf\u00f6rmige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen fl\u00fcssige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der genannten L\u00f6schmittel ist ein Metallbrand (z. B. Aluminium, Magnesium) zu l\u00f6schen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Trockener Sand",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchem Abstand ist bei kleinen Fl\u00fcssigkeitsbr\u00e4nden der Handfeuerl\u00f6scher zur Brandbek\u00e4mpfung anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 1,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 3,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 5,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Aus welcher Richtung sollen allgemein Br\u00e4nde bek\u00e4mpft werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Windrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Entgegen der Windrichtung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Von links nach rechts",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor der Inbetriebnahme von hydraulischen Rettungssatzes zu \u00fcberpr\u00fcfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6lstand auf Maximum",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kraftstoffbeh\u00e4lter gef\u00fcllt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche knick- und drallfrei ausgelegt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Au\u00dferbetriebnahme von hydraulischer Spreizer zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Spreizarme d\u00fcrfen nicht ganz geschlossen sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme m\u00fcssen ganz geschlossen sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme sind abzumontieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Arbeiten mit dem hydraulischen Rettungssatz getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schutzhelm mit Vollgesichtsschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe lang)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vollst\u00e4ndige Einsatzbekleidung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu kann der hydraulische Spreizer verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Als Zugger\u00e4t (mit den dazugeh\u00f6rigen Ketten)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Quetschen von Rohren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum kurzzeitigen Anheben von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Arbeiten mit der hydraulischen Schere zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gebrauch der pers\u00f6nlichen und zus\u00e4tzlichen Schutzausstattung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen im Gefahrenbereich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ger\u00e4t nur f\u00fcr vorgesehene Materialien verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    "2015": {
        "Das THW im Gef\u00fcge des Zivil- und Katastrophenschutzes und der Gefahrenabwehr von Bund und L\u00e4ndern": [
            {
                "frage": "Welches Gesetz regelt die Mitwirkung der Bundesanstalt THW im erweiterten Katastrophenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Grundgesetz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zivilschutz- und Katastrophenhilfegesetz (ZSKG)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Gesetz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann wurde die Bundesanstalt THW aufgrund des Einrichtungserlasses gegr\u00fcndet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1949",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1950",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1956",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer steht an der Spitze der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Bundesminister/in des Innern",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Pr\u00e4sident/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landesbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welchem Bundesministerium ist die Bundesanstalt THW unterstellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bundesministerium des Inneren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium der Verteidigung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In wie viele Landes-/L\u00e4nderverb\u00e4nde ist die Bundesanstalt THW gegliedert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "11",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "8",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "16",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet Ihren Landesverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Landessprecher/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Landesausschuss",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landesbeauftragte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet grunds\u00e4tzlich den Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist Mitglied im Ortsausschuss?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfersprecher/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Sicherheitsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer vertritt die Interessen der Helferschaft gegen\u00fcber dem/der Ortsbeauftragten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Beauftragte f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Verwaltungsbeauftragte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfersprecher/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben hat der/die Sicherheitsbeauftragte in Ihrem Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Berater/in in Fragen der Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr die Erstellung der Dienst- und Ausbildungspl\u00e4ne",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Als Helfer/in m\u00fcssen Sie sich der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk gegen\u00fcber verpflichten, im <acronym title=\\\"Katastrophenschutz\\\">KatS</acronym>  mitzuwirken. Wer nimmt diese Verpflichtungserkl\u00e4rung an?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die B\u00fcrgermeister/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Pflichten entstehen f\u00fcr Sie durch die Mitwirkung im THW als Helfer/in?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Regelm\u00e4\u00dfige Teilnahme an Dienstveranstaltungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an Lehrg\u00e4ngen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an \u00dcbungen und Eins\u00e4tzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Pflichten und Rechte des Helfers/der Helferin festgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "In der Helferrichtlinie",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Gesetz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Verordnung \u00fcber die Mitwirkung im Technischen Hilfswerk",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen Sie rechnen, wenn Sie gegen Dienstpflichten versto\u00dfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ermahnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Punkte in Flensburg",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Entlassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den nachstehend genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist ehrenamtliche F\u00fchrungskraft?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Schirrmeister/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist Unterf\u00fchrer/in?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Truppf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu sind Sie verpflichtet, um Ihre Erreichbarkeit zu gew\u00e4hrleisten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jeden Wohnungswechsel anzuzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Telefonische Erreichbarkeiten (privat und beruflich) anzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nicht in Urlaub fahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr den Katastrophenschutz in Ihrem Standort (Kreis, kreisfreie Stadt) verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die zust\u00e4ndige Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Katastrophenschutzbeh\u00f6rde",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann ein/e Helfer/in im THW mitwirken?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Als Junghelfer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Als aktive/r Helfer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Als Reservehelfer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Einheiten werden vom THW gestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sanit\u00e4tsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Technische Z\u00fcge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches sind taktische (Teil-)Einheiten im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Technische Zug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerbereich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist zu allgemeinen Hilfeleistungen verpflichtet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich die Feuerwehren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede/r",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich ausgebildete Helfer/innen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen einem Helfer/einer Helferin aufgrund seiner/ihrer Mitwirkung im THW berufliche Nachteile erwachsen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, in geringerem Umfang",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Besteht f\u00fcr eine/n Helfer/in w\u00e4hrend des Dienstes eine gesetzliche Unfallversicherung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nein, es besteht Versicherungsschutz \u00fcber seine/ihre Krankenkasse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, \u00fcber das Sozialgesetzbuch VII (SGB VII)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein, er/sie muss zus\u00e4tzlich eine private Versicherung abschlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben nehmen die Bergungsgruppen im Technischen Zug u. a. wahr?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bau und Instandsetzung von Freileitungen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Rettung Versch\u00fctteter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abst\u00fctzen einsturzgef\u00e4hrdeter Geb\u00e4ude",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Fachgruppen gibt es im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "8",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "13",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "16",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Personalst\u00e4rke hat ein Technischer Zug mit Fachgruppe Infrastruktur mindestens?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "40",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "25",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "34",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Aus welchen (Teil-) Einheiten besteht ein Technischer Zug mit Fachgruppe R\u00e4umen mindestens?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, 2. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe R\u00e4umen\\\">FGr R</acronym></font>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Zugtrupp\\\">ZTr</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe Ortung\\\">FGr O</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe R\u00e4umen\\\">FGr R</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Zugtrupp\\\">ZTr</acronym>, 1. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe R\u00e4umen\\\">FGr R</acronym>",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Fahrzeuge hat gem\u00e4\u00df <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">STAN</acronym> ein Technischer Zug mit Fachgruppe Beleuchtung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1 <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>, 1 LKW-Kipper, 2 <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1 <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>, 1 <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I, 1 <acronym title=\\\"Mannschaftslastwagen\\\">MLW</acronym> IV, 1 <acronym title=\\\"Lichtmastanh\u00e4nger\\\">LiMa</acronym> 20 kVA",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1 LKW-Kipper, 1 <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>, 1 <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hat sich ein/e Helfer/in zu verhalten, um \u00fcber den Dienstplan informiert zu sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er/sie kann warten, bis er ihm/ihr zugeschickt wird",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Er/sie muss sich selbst informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gibt keinen festen Dienstplan",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit geh\u00f6rt der <acronym title=\\\"Mehrzweckkraftwagen\\\">MzKW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe 1",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe 2",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird die Anwesenheit des Helfers/der Helferin bei Dienstveranstaltungen erfasst?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag ins Dienstbuch",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag in die Personalakte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch elektronische Erfassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit des Technischen Zuges geh\u00f6rt der <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe 1",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe 2",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Ger\u00e4te des Technischen Zuges befinden sich nur auf dem <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hebekissen (pneumatisch 8 bar)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kernbohrger\u00e4t",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben werden nur von der Fachgruppe Infrastruktur wahrgenommen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Instandsetzen von Kfz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Instandsetzen von Anlagen/Anlagenteilen in der Hausinstallation inkl. Hausanschluss",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Absperrma\u00dfnahmen bei Ver- und Entsorgungsanlagen auf der Ebene Hausanschluss",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Fachgruppe wirkt beim Betrieb von Notbrunnen mit?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wasserschaden/Pumpen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Infrastruktur",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Personalst\u00e4rke hat die Fachgruppe Infrastruktur?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "18",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "12",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "4",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchen Fachgruppen gibt es Rettungshunde?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00fchrung und Kommunikation",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Infrastruktur",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ortung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der/die Helfer/in bei der Einsatz-Anfahrt <strong>zur Unterkunft</strong> beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Helfer/in hat keine Sonderrechte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gilt die Stra\u00dfenverkehrsordnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hupe und Warnblinkanlage bet\u00e4tigen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Fahrzeuge geh\u00f6ren zur Fachgruppe R\u00e4umen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bergungsr\u00e4umger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "LKW-Kipper",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche (Teil-) Einheiten des Technischen Zuges sind mit Umluft unabh\u00e4ngigen Atemschutzger\u00e4ten ausgestattet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Ortung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wem muss ich als Helfer/in meine Mitwirkung im THW mitteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeitgeber/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einwohnermeldeamt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsagentur bzw. Jobcenter der Stadt/des Kreises im Falle einer Arbeitslosigkeit",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben kann eine \u00f6rtliche THW-Helfervereinigung haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der THW-Jugend",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unterst\u00fctzung bei der Beschaffung fehlender Ger\u00e4tschaften",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der Kameradschaft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Rechtsform haben die THW-Helfervereinigungen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eingetragene Genossenschaft (e. G.)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eingetragener Verein (e. V.)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine, weil sie ein Teil der <acronym title=\\\"Bundesanstalt Technisches Hilfswerk\\\">BA THW</acronym> sind",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Organisationsebenen der THW-Helfervereine gibt es?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6rtliche THW-Helfervereine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Landesvereinigungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesvereinigung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche M\u00f6glichkeiten habe ich, meine/n Arbeitgeber/in \u00fcber die Mitwirkung im THW zu informieren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Informationsschreiben \u00fcber die Mitgliedschaft im THW an den/die Arbeitgeber/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitgeber/in \u00fcber die Ausbildungsm\u00f6glichkeiten des THW informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Den/die Ortsbeauftragte/n und/oder Einheitsf\u00fchrer/in bitten, das Gespr\u00e4ch mit dem/der Arbeitgeber/in zu begleiten, um mich beim Informieren \u00fcber das THW zu unterst\u00fctzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Grundlagen der Arbeitssicherheit": [
            {
                "frage": "Wer muss \u00fcber die Gefahren, die aus einem Einsatz entstehen k\u00f6nnen, informiert sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Auftraggeber/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Einheitsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in und alle weiteren Einsatzbeteiligten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie m\u00fcssen akute Gefahrenquellen, z. B. eine Stolperfalle, behandelt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nicht beachten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kennzeichnen, sichern und \u2013 wenn m\u00f6glich \u2013 sofort beseitigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dem/r direkten Vorgesetzten melden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann sich ein/e Helfer/in vor Gefahrenquellen im Einsatz sch\u00fctzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Pers\u00f6nliche Schutzbekleidung vorschriftsm\u00e4\u00dfig tragen, Rechtsvorschriften/Verordnungen und Unfallverh\u00fctungsvorschriften beachten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zu Hause bleiben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nach eigenen Vorstellungen handeln",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche pers\u00f6nliche Schutzausstattung hat jeder Helfer bzw. jede Helferin immer mitzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, THW-Einsatzhandschuhe, multifunktionaler Einsatzschutzsanzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, multifunktionaler Einsatzschutzsanzug, Schutzbrille",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, Ledersch\u00fcrze, multifunktionaler Einsatzschutzsanzug",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss der Multifunktionsanzug des THW gepflegt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "95\u00b0 Kochw\u00e4sche",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Laut Pflegeanleitung im Kleidungsst\u00fcck",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Grunds\u00e4tzlich mit Kernseife",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Nutzung des Multifunktionsanzuges zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn Reparaturen vonn\u00f6ten sind, ist der Multifunktionsanzug an das Logistikzentrum Heiligenhaus zur\u00fcckzuschicken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Alle Reparaturen muss der/die Helfer/in selbst durchf\u00fchren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcr die Reparaturen ist der/die Schirrmeister/in verantwortlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die Bereitstellung der Arbeitsschutzkleidung verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Bundesanstalt THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe Logistik",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist Gefahrgut?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrgut sind Stoffe und Gegenst\u00e4nde, von denen auf Grund ihrer Natur, ihrer Eigenschaften oder ihres Zustandes im Zusammenhang mit der Bef\u00f6rderung Gefahren f\u00fcr Mensch, Tier oder die Umwelt ausgehen k\u00f6nnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Geld und wertvolle Antiquit\u00e4ten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Getr\u00e4nke f\u00fcr die Einheiten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Gefahrstoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe und Gegenst\u00e4nde, von denen aufgrund ihrer Natur, ihrer Eigenschaften, ihres Zustandes Gefahren ausgehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe, die nur selten Helfern/innen gef\u00e4hrlich werden k\u00f6nnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe, f\u00fcr die ein/e Helfer/in keine Schutzbekleidung ben\u00f6tigt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann f\u00fcr Vergehen im Umgang mit Gefahrstoffen zur Verantwortung gezogen werden (z. B. Bu\u00dfgeld)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in im THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der Pr\u00e4sident des THW",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Auftraggeber/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei einem Unfall mit Gefahrstoffen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst gro\u00dfen Abstand zum Unfallort halten, alle Z\u00fcndquellen fernhalten (Motor abstellen, Rauchverbot, etc.) und die Stra\u00dfe sichern (Warnschilder aufstellen), Stra\u00dfenbenutzer/innen sowie Anwohnende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verunfallte aus dem gef\u00e4hrlichen Bereich bringen (Schutzma\u00dfnahmen unbedingt beachten - Eigenschutz!)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es m\u00fcssen keine Schutzma\u00dfnahmen getroffen werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran kann ich die Gef\u00e4hrdung, die von einem Gefahrguttransport ausgeht, eindeutig erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kennzeichnung an den Verpackungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichnung, mitgef\u00fchrte Fahrzeugpapiere und Merkbl\u00e4tter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Befragung des/der Fahrers/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der/die Fahrer/in eines LKW bei jedem Gefahrguttransport an Bef\u00f6rderungspapieren mitf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anschrift des/der Lieferanten/in, Bef\u00f6rderungsbl\u00e4tter, Telefonnummer der Spedition und Fahrzeugschein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "UN-Nummer, Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr, offizielle Benennung des Stoffes / Gegenstandes, Klasse des Gutes, Anzahl / Beschreibung der Versandst\u00fccke, Gesamtmenge, Name und Anschrift des/der Absenders/in sowie des/der Empf\u00e4ngers/in, Unfallmerkbl\u00e4tter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lieferschein, Unfallmerkbl\u00e4tter, Lebenslauf",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die <strong>obere</strong> Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung des Gutes (UN-Nummer)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die <strong>untere</strong> Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Guts (UN-Nummer)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Strahlungsarten sind Teilchenstrahlungen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "&alpha;-Strahlung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "&beta;-Strahlung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "&gamma;-Strahlung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet die &quot;3-A-Regel&quot; im Strahlenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufenthaltsdauer auf das Notwendigste beschr\u00e4nken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abstand so gro\u00df wie m\u00f6glich halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abschirmung so gro\u00df wie m\u00f6glich einrichten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind biologische Gefahrstoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bakterien, Viren, Pilze, Algen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Toxine, z. B. Rizin, Botulinumtoxin, usw.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fl\u00f6he, Fliegen, M\u00fccken, Zecken, usw.",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Eigenschaften chemischer Gefahrstoffe gem\u00e4\u00df Gefahrstoffverordnung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Explosionsgef\u00e4hrlich, leicht entz\u00fcndlich, giftig, \u00e4tzend",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Scharf, brennbar, irritierend, f\u00e4rbend",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brandf\u00f6rdernd, gesundheitssch\u00e4dlich, sensibilisierend, umweltgef\u00e4hrlich",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Angaben sind auf einem Gefahrstoffetikett zu finden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Inhalt, F\u00fcllmenge, Preis, Lieferant/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Exakte Bezeichnung des Inhalts, Inhaltsstoffe, Gefahrenpiktogramme und Gefahrenbezeichnungen, ggf. Signalwort &quot;Gefahr&quot; oder &quot;Achtung&quot;, H- und P-S\u00e4tze, Name, Anschrift und Telefonnummer des Herstellers oder Importeurs",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Warnzeichen, Sicherheitszeichen, Inhaltsstoffe, Gefahrenklasse, UN-Nummer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die Voraussetzungen, um an einem Einsatz teilnehmen zu k\u00f6nnen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Vorhandene Einsatzbef\u00e4higung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mitf\u00fchren einer Uhr, Bescheinigung der Einsatzbereitschaft durch den/die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsmedizinische Tauglichkeit, g\u00fcltiger Impfstatus, g\u00fcltige Unterweisungen \u00fcber besondere Gefahren",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist hinsichtlich der Hygiene in jedem Einsatz zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Im Gefahrenbereich nicht rauchen, essen und trinken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dekontamination, Waschen, Toilettengang, Ruhen usw. ausschlie\u00dflich in angeordneten Bereichen des Absperrbereiches",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kontaminierte Einsatzbekleidung zum Essen, Trinken, Rauchen, Toilettengang ablegen und mindestens H\u00e4nde waschen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist hinsichtlich der Einsatznachbereitung zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gr\u00fcndlich dekontaminieren, waschen, duschen, Einsatzbekleidung fachgerecht reinigen (lassen)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unwohlsein, Erkrankung, Verletzung melden; \u00e4rztliche \u00dcberwachung bei besonderen Gefahren/Vorkommnissen durchf\u00fchren lassen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gegebenenfalls Angebote der psychosozialen Notfallversorgung wahrnehmen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df sind im Regelfall die Radien von Gefahren- und Absperrbereich um das Schadenobjekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "20 m und 30 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "5 m und nach Bedarf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "50 m und 100 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet die &quot;GAMS-Regel&quot;?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in informieren, Ausfahrt melden, Mitfahrende einweisen, schnell zum Einsatzort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gef\u00e4hrdungsbeurteilung durchf\u00fchren, Absuchen der Randtr\u00fcmmer, Menschenrettung vorbereiten, Sanit\u00e4tsdienst anfordern",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahren erkennen, Absperren, Menschenrettung, Spezialkr\u00e4fte anfordern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leinen, Rundschlingen, Ketten, Drahtseilen und Spanngurten": [
            {
                "frage": "Wie lang ist ein Sicherheitsseil?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "30 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "35 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang ist eine Arbeitsleine (nach <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">StAN</acronym>)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "6,5 m / 15,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "12,0 m / 25,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "10,0 m / 20,0 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Leinen/Seile d\u00fcrfen zum Sichern von Personen verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherheitsseile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsleinen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede Naturfaserleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Sicherheitsseile eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung bei Verwendung eines mitlaufenden Auffangger\u00e4tes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Arbeitsleinen eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist zu achten, wenn Leinen und Seile \u00fcber scharfe Kanten gef\u00fchrt werden m\u00fcssen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf Gleitschutz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Kantenschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Leinen-/Seilschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran ist ein Sicherheitsseil eindeutig zu erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "An der Farbe Wei\u00df",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am eingesplei\u00dften Karabinerhaken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Durchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie ist eine Arbeitsleine farblich gekennzeichnet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wei\u00df",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gr\u00fcn",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Rot",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran erkennt man Kunststoffseile und -leinen <b>eindeutig</b>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "An der Farbe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An der Oberfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am verschwei\u00dften Zopfende",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie werden nasse Leinen und Seile nach ihrem Einsatz behandelt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufschie\u00dfen und auf die Heizung legen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und an der Luft trocknen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und in der Sonne trocknen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss nach Fertigstellung einer Leinenverbindung das Leinenende noch \u00fcberstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "mindestens 5 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 10 x Leinendurchmesser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 30 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Verbindung werden Leinen gleichen Durchmessers verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wickelbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Doppelstich",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu werden Rundschlingen verwendet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen einer Last",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Menschenrettung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Verl\u00e4ngern von Ketten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der aufgef\u00fchrten Stiche/Bunde wird eine Last angeschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Einfacher/doppelter Ankerstich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bockschn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df muss der Sicherheitsabstand bei unter Zug stehenden Drahtseilen mindestens sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Halbe Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eineinhalbfache Seill\u00e4nge",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Verbindungsmitteln werden Ketten verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Drahtseilklemmen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sch\u00e4keln",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Knoten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dienen Bandschlingen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Spanngurte verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leitern": [
            {
                "frage": "Wieviel Grad Neigung soll der Anstellwinkel von Leitern betragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 45\u00b0 - 55\u00b0",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 65\u00b0 - 75\u00b0",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 90\u00b0",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie greifen die H\u00e4nde beim Besteigen von Leitern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Holme",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen oder um die Holme",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Arten von Leitersicherungen k\u00f6nnen angewandt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur Fu\u00dfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur Kopfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fu\u00df- und/oder Kopfpunktsicherung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen THW-Kombinationsleitern eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum l\u00e4ngerfristigen Arbeiten in gro\u00dfen H\u00f6hen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Besteigen von Objekten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen Steckleitern zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben und Spalten eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur kurzfristig",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Stromerzeugung und Beleuchtung": [
            {
                "frage": "Auf welche Netzspannung sind die Flutlichtleuchten ausgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "12 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "24 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "230 Volt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Auf welche L\u00e4nge l\u00e4sst sich das Teleskop-Dreibeinstativ der Flutlichtleuchten maximal ausziehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf 3,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf 5,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf 10,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Nennleistung erbringt ein mobiler Stromerzeuger der Bergungsgruppe, mit dem der Beleuchtungssatz &quot;Flutlichtleuchte&quot; betrieben wird?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2/4 kVA",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "5/8 kVA",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "7/10 kVA",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit wie viel Watt darf der mobile 5 kVA-Stromerzeuger maximal belastet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "5.000 Watt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "4.000 Watt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3.000 Watt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen an einem mobilen 5 kVA-Stromerzeuger eine Tauchpumpe mit 3 kW und eine mit 2 kW gleichzeitig betrieben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der mobile Stromerzeuger 5 kVA bzw. 8 kVA gestartet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Seilzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Anlasser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Batterie",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Stellung muss die Luftklappe bei Inbetriebnahme des kalten Motors des mobilen Stromerzeugers 5 kVA bzw. 8 kVA stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf &quot;Zu&quot;",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf &quot;Auf&quot;",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf &quot;Mittelstellung&quot;",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Betriebsstoff wird der Motor des mobilen Stromerzeugers betrieben (<strong>2-Takt-Ottomotor</strong>)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kraftstoff-/\u00d6l-Gemisch",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Diesel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzin",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Nachtanken eines mobilen Stromerzeugers (ohne Fremdbetankungsger\u00e4t) zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Motor muss abgestellt sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Motor kann laufen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzinhahn muss geschlossen sein",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der Motor des mobilen Stromerzeugers stillgesetzt (f\u00fcr kurzfristige Au\u00dferbetriebnahme)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Z\u00fcndkabel abziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Luftklappe schlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Unterbrecherknopf bet\u00e4tigen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Aufbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst blendungsarm aufstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicheren Stand des Stativs herstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitung stolperfrei verlegen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim R\u00fcckbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Leuchtmittel muss abk\u00fchlen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spannungsfreiheit herstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherungsautomat auf Stellung &quot;Aus&quot; stellen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Gesamtl\u00e4nge k\u00f6nnen die Leitungen eines Leitungsrollers (230 V Schuko-Stecker, 3 x 230 V Schuko-Steckdose) haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "40,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "50,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "25,00 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Holz-, Gesteins-, und Metallbearbeitung": [
            {
                "frage": "Welche der aufgef\u00fchrten Werkzeuge sind Holzbearbeitungswerkzeuge?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugmesser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spitzmei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient das Zugmesser?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Entrinden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Entgraten von Metall",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Abl\u00e4ngen von Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf m\u00fcssen Sie beim Umgang mit Holzbearbeitungsger\u00e4ten achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz der Stiele",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichende Schneidf\u00e4higkeit",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichenden Sicherheitsabstand zum/zur n\u00e4chsten Helfer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang soll die Spitze eines Holzpfahles sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. einfacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. zweifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. dreifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ende eines Holzpfahles erfolgt das Anspitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Zopfende",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stammende",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stamm- oder Zopfende",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird eine Bauklammer in Holz geschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge \u00fcber den rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Schl\u00e4ge auf die Mitte des Flach- oder Rundstahls",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge auf die Mitte und die rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss die \u00dcberblattung in L\u00e4ngsrichtung bei einer Holzverbindung sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Einfache H\u00f6he (1 x h)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache H\u00f6he (2 x h)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Halbe H\u00f6he (0,5 x h)",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Handschuhe m\u00fcssen bei der Gesteinsbearbeitung getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hitzeschutzhandschuhe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gummihandschuhe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe) oder THW-Einsatzhandschuhe",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausr\u00fcstung ist beim Arbeiten mit F\u00e4ustel und Mei\u00dfel unbedingt zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schwei\u00dfbrille, Gummistiefel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille, Lederschutzhandschuhe (Stulpe) oder THW-Einsatzhandschuhe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe), G\u00fcrtel",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Verwendung von H\u00e4mmern zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz von Stiel und Keil",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Stiel muss lackiert sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Das Hammergewicht muss den Vorschriften entsprechen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie l\u00f6st man festsitzende Mei\u00dfel?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit dem Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Hydropresse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch leichte seitliche Schl\u00e4ge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Gefahr entsteht durch einen \\\"Bart\\\" am Mei\u00dfelkopf?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Abrutschen des Hammers",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verletzungen durch Absplittern des Bartes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bruch des Mei\u00dfels",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Werkzeuge k\u00f6nnen zum Anfertigen eines Mauerdurchbruchs von Hand benutzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kl\u00f6pfel und Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00e4ustel und Flach- oder Spitzsteinmei\u00dfel",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor Ablegen des Elektro-Trennschleifers unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Netzstecker herausziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitungsf\u00fchrung beachten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Standortwechsel mit dem Elektro-Trennschleifer zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Finger nicht am Ein-/Ausschalter halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vorher Trennscheibe ausbauen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Motor abstellen; Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann ist der Trenn-/Schleifscheibenschutz richtig eingestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Werkstoffpartikel von Benutzer/in und Ger\u00e4t weggelenkt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Trenn-/Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach oben zeigt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Trenn-/Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach unten zeigt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche H\u00e4rte muss der Werkstoff eines Werkzeuges f\u00fcr Metallbearbeitung gegen\u00fcber dem zu bearbeitenden Werkstoff besitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "H\u00e4rter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gleich hart",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Weicher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Werkzeug werden Blechkanten und Rohre entgratet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Feile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Mei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Handblechschere",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches Werkzeug kann zum Durchtrennen eines Gussrohres verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Trennschleifger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kettenmotors\u00e4ge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einmannb\u00fcgels\u00e4ge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Umdrehungszahl der Trennscheibe ist das Trennschleifger\u00e4t an das Werkst\u00fcck anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bei Stillstand",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Anlaufdrehzahl",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei H\u00f6chstdrehzahl",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Trennscheibe ist Aluminium zu durchtrennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Metallscheibe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Asphaltscheibe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Steinscheibe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Gebrauch des Trennschleifger\u00e4tes unbedingt getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ledersch\u00fcrze, G\u00fcrtel, Lederschutzhandschuhe (Stulpe lang)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Handschuhe, Gummistiefel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille, Schutzhelm, Lederschutzhandschuhe (Stulpe lang), Ledersch\u00fcrze, Kapselgeh\u00f6rschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Bewegen von Lasten": [
            {
                "frage": "Welches Material darf bei der Verwendung der Brechstange als \\\"Hebeldrehpunkt\\\" nicht verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ziegelsteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hohlblocksteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist unter dem Begriff \\\"Lose Rolle\\\" zu verstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Querriegel zur Befestigung von Stropps",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Festpunkt angeschlagen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Last angeschlagen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Anheben von Lasten zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Seilhaken nach dem Anschlagen der Last sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit den H\u00e4nden nicht unter die Last greifen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der anzuhebenden Last",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "\u00dcber welche Druck-, Kraft-, Hebezeuge verf\u00fcgen die Bergungsgruppen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hydraulikheber",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Druck-, Kraft-, Hebezeug kann ein Schnellstopp durchgef\u00fchrt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Mehrzweckzug",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hydraulikheber (Hydropresse)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ger\u00e4t befinden sich H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hydraulikheber (Hydropresse)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Rettungsger\u00e4tesatz Schere/Spreizer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches der genannten Ger\u00e4te ist kein Zugkraft-Hebezeug?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mehrzweckzug",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hydraulischer Spreizer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Zugkraft hat der Mehrzweckzug der Bergungsgruppe 1 im direkten Zug nach <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">STAN</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15/16 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "20/25 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "30/35 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Bei welcher \u00dcberbelastung scheren die Scherstifte des Mehrzweckzugs ab?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "0 - 10 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "25 - 50 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df ist die Belastbarkeit des Klappklobenhakens?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "32 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "50 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Scherstifte im Mehrzweckzug eingebaut?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am R\u00fcckzughebel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An den Klemmbacken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Vorschubhebel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist nach dem Abscheren der Scherstifte beim Mehrzweckzug zu tun?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t kann nicht repariert werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Scherstifte sind auszutauschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t an den Hersteller einschicken",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Hebekissen des Hebekissensatzes GKW 1 d\u00fcrfen beim Anheben einer Last \u00fcbereinandergelegt  werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2 Hebekissen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3 Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "beliebig viele",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie weit muss das Hebekissen mit seiner Fl\u00e4che mindestens unter die Last eingeschoben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1/2 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Druckuftquellen k\u00f6nnen mit dem Steuerorgan des Hebekissens verbunden werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kfz-Reifenf\u00fcllanlage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kfz-Zweikreisbremssystem mit \u00d6labscheider",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftflaschen 200/300 bar",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei Verwendung einer Druckluftanlage zum Betrieb der Hebekissen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Es muss ein \u00d6labscheider verwendet werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Betriebsdruck \u00fcber 12 bar ist ein Druckminderer zu verwenden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftanlagen \u00fcber 12 bar d\u00fcrfen nicht verwendet werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Personen d\u00fcrfen gleichzeitig unter einer schwebenden Last stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eine Person",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur F\u00fchrungskr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherheitshinweise sind beim Arbeiten mit Hebekissen einzuhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Last gegen Wegrutschen sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Last bei fortschreitendem Hub laufend unterbauen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen nicht an scharfen Kanten ansetzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Sicheres Arbeiten im und am Wasser": [
            {
                "frage": "Was bedeutet der Begriff \\\"Oberstrom\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Oberfl\u00e4chenstr\u00f6mung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung Quelle bezogene Ortsangabe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung M\u00fcndung bezogene Ortsangabe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist ausschlaggebend f\u00fcr die Bezeichnung \\\"linkes Ufer\\\" und \\\"rechtes Ufer\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stromrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der eigene Standort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Himmelsrichtung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Durchschreiten unbekannter Gew\u00e4sser als erste Ma\u00dfnahme durchzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00dcbergangsstelle kennzeichnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Beschaffenheit der \u00dcbergangstelle feststellen (Tiefen loten)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkundende Helfer/innen sichern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zwei Helfer/innen haben den Auftrag, ein langes Rohr quer durch ein flie\u00dfendes bekanntes Gew\u00e4sser zu tragen. Wie ist die Last zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf den Schultern Oberstrom",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf den Schultern Unterstrom",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei einem/r Helfer/in auf der Schulter Oberstrom, bei einem/r Helfer/in auf der Schulter Unterstrom",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann ein/e am oder im Wasser arbeitende/r Helfer/in korrekt gesichert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Schn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Wickelbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit <acronym title=\\\"Pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung gegen Absturz\\\">PSAgA</acronym> mit Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind an besonders gef\u00e4hrdeten Einsatzpunkten am Wasser eingesetzte Helfer/innen zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur mir Sicherheitsseil",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur mit Rettungsweste",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit <acronym title=\\\"Pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung gegen Absturz\\\">PSAgA</acronym> mit Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie weit soll ein Sandsack gef\u00fcllt sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zu ca. 50 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 66 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss beim Anlegen von Sandsackd\u00e4mmen die unterste Lage Sands\u00e4cke (zugebunden) gepackt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Quer zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Einf\u00fcll\u00f6ffnung zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Sackboden zur Wasserseite",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche F\u00fcllmenge Sand ist bei einem Sandsack mit den Ma\u00dfen: H\u00f6he = 150 cm/Breite = 40 cm zu verwenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "75%",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "2/3 des Volumens",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Maximal 20 kg",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hoch muss eine Quellkade gebaut sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1,5 Meter",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcnf Lagen Sands\u00e4cke, kreuzweise gestapelt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mindestens genauso hoch wie der Wasserstand auf der Wasserseite des Deiches",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind Tauchpumpen im Einsatz zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit einer Arbeitsleine (lang) durch einfachen Ankerstich am Trageb\u00fcgel/Geh\u00e4use und einen Festpunkt an Land",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schlauch und Stromkabel reichen als Sicherung aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eine Sicherung ist nicht erforderlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Verwendung eines wasserf\u00fchrenden Schlauches \u00fcber die Stra\u00dfe zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stra\u00dfe ist zu sperren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schl\u00e4uche sind immer an der gleichen Stelle zu \u00fcberqueren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Es sind ausschlie\u00dflich Schlauchbr\u00fccken zu verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schl\u00e4uche sind auf dem <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I laut <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">STAN</acronym> \\\"THW\\\" verlastet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Saugschl\u00e4uche B",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Druckschl\u00e4uche C",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckschl\u00e4uche B",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzbekleidung muss ein/e Helfer/in auf oder am Wasser nutzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Regenjacke, Gummistiefel, Base-Cap",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Helm mit geschlossenem Kinnriemen, Rettungsweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schwimmweste, Rettungsleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Verhalten im Einsatz": [
            {
                "frage": "Welche Ma\u00dfnahmen sind beim Auslaufen gef\u00e4hrlicher oder unbekannter Fl\u00fcssigkeiten zu ergreifen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Weitr\u00e4umig absichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Umstehende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Melden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welcher Mindestabstand ist vom Punkt der Bodenber\u00fchrung einer abgerissenen Hochspannungsleitung zu halten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "20,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzma\u00dfnahme ist vor dem Betreten von \u00fcberfluteten R\u00e4umen als Erstes zu treffen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anlegen von Rettungswesten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sichern von Treibgut",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stromversorgung muss abgeschaltet sein",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist sofort zu tun, wenn ausstr\u00f6mendes Gas vermutet wird?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Benutzung von offenem Feuer, elektrischen Anlagen und anderen Z\u00fcndquellen verhindern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gaskonzentration messen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fenster und T\u00fcren \u00f6ffnen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherungsma\u00dfnahmen sind beim Einstieg in Tanks, Silos, Gruben oder Sch\u00e4chte zu ergreifen? (Explosionsgefahr liegt nach Freimessung nicht vor)",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherung des/r Helfers/in mit Arbeitsleine",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Umluft unabh\u00e4ngiges Atemschutzger\u00e4tanlegen, Helfer/in mit <acronym title=\\\"Pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung gegen Absturz\\\">PSAgA</acronym> sichern, Rettungstrupp unter Umluft unabh\u00e4ngigem Atemschutzger\u00e4t bereitstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn zwei oder mehrere Helfer/innen einsteigen, sind keine Sicherheitsma\u00dfnahmen erforderlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss bei der Benutzung der <acronym title=\\\"Pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung gegen Absturz\\\">PSAgA</acronym> als Absturzsicherung beachtet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auffangger\u00e4t darf nicht verwendet werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf losen Sitz des Auffanggurtes achten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benutzung nur mit mitlaufendem Auffangger\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherungsart ist bei der Absturzsicherung zu verwenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Statische Sicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Dynamische Sicherung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherung \u00fcber Festpunkt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Absturzsicherung besonders zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur dynamisch \u00fcber Festpunkt sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Falld\u00e4mpfer einsetzen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Straffe Seilf\u00fchrung (Schlaffseil vermeiden)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie haben Sie sich als Helfer/in vor, w\u00e4hrend und nach der Fahrt mit Einsatzfahrzeugen zu verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Vor bzw. w\u00e4hrend der Fahrt: Sicherheitsgurt anlegen, Sitzplatz nicht verlassen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Halt des Kraftfahrzeuges dieses sofort verlassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf- und Absitzen nur auf Anweisung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was soll bei der Erkundung festgestellt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wo Menschen in Gefahr sind",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wie gro\u00df der Schadensumfang ist",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wo und wann ein schnelles Eindringen in die Schadensstelle m\u00f6glich ist",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist verpflichtet, zu melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist im Einsatz bei der Verpflegung unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Vor dem Essen H\u00e4nde waschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur Salate und Obst essen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Essen und Trinken nur an offiziell eingerichteten Verpflegungsstellen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Warum besteht an der Einsatzstelle Rauch- und Alkoholverbot?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Weil der/die Zugf\u00fchrer/in Nichtraucher/in ist",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erh\u00f6hte Selbstgef\u00e4hrdung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Einsatzf\u00e4higkeit wird verringert",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Ausstattung dient der Eigensicherung auf Verkehrswegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Warnblinkanlage und blaue Rundumkennleuchte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitkegel mit Warnblitzleuchte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Bahnanlagen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur auf durch Notfallmanager/in freigegebenen Gleisen aufhalten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf die Strom f\u00fchrenden Leitungen achten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Den Weisungen des Bahnpersonals ist Folge zu leisten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Verkehrswegen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatzstelle nach Weisung absichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf den flie\u00dfenden Verkehr achten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu geh\u00f6rt die Abk\u00fcrzung 5A B C D 5E?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffkennung nach <acronym title=\\\"Global harmonisiertes System zur Einstufung und Kennzeichnung von Chemikalien\\\">GHS</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrenmerkschema THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Koordinatenangabe im THW",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher Brandklasse geh\u00f6ren fl\u00fcssige oder fl\u00fcssig werdende Stoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brandklasse C",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse B",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse D",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches L\u00f6schmittel darf auf keinen Fall f\u00fcr brennende \u00d6le und Fette verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kohlendioxidl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann mir im Einsatz einen Befehl erteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Polizist/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mein/e direkte/r Vorgesetzte/r",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben darf das THW eigenst\u00e4ndig im Stra\u00dfenverkehr wahrnehmen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eigensicherung und Absicherung der Unfallstelle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrskontrollen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrslenkung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche spezielle Schutzausstattung muss der/die Helfer/in zu seiner/ihrer pers\u00f6nlichen Schutzausstattung im Einsatz auf Verkehrswegen anlegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warmen Pullover",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Winterm\u00fctze",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist mit einem/r Helfer/in zu tun, der/die infolge des Dienstgeschehens akute Belastungsreaktionen zeigt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er/sie ist auf das Konzept und Versorgungsangebote der Einsatznachsorge hinzuweisen. Unterst\u00fctzung, wie z. B. das Anbieten eines Einsatznachsorgegespr\u00e4ches ist zu veranlassen.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Man sollte ihn/sie allein mit seinen/ihren m\u00f6glichen Problemen lassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Einheitsf\u00fchrer/in oder der/die n\u00e4chsth\u00f6here Vorgesetzte ist zu informieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann das Einsatznachsorgeteam (ENT) anfordern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Vorgesetzte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Grundlagen Rettung und Bergung": [
            {
                "frage": "Wie k\u00f6nnen verletzte Personen transportiert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Krankentrage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit behelfsm\u00e4\u00dfigen Tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit zwei Einsatzkr\u00e4ften auch ohne Hilfsmittel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was geh\u00f6rt unter anderem zu einer Erkundung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der Schadenslage und des Umfeldes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndige Meldungen (beispielsweise des Erkundungstrupps) an den/die Vorgesetzte/n \u2013 Lage\u00e4nderungen sofort melden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Direktes Durchsuchen der Randtr\u00fcmmer und frei zug\u00e4nglichen Stellen und Befragen von Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die 5 Phasen der Rettung",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schauen - Sondieren - Selektieren - Verteilen - Retten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkunden - Absuchen - Durchforschen - Eindringen - Ber\u00e4umen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erkennen - Bewerten - Entscheiden - Handeln - Evaluieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient der Handfeuerl\u00f6scher aus der Fahrzeugausstattung des <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Damit k\u00f6nnen Gro\u00dfbr\u00e4nde bek\u00e4mpft werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Damit k\u00f6nnen nur Entstehungsbr\u00e4nde bek\u00e4mpft oder in Grenzen gehalten werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Jedes Feuer kann damit erfolgreich bek\u00e4mpft werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Reihenfolge werden die nachfolgenden Aufgaben im Einsatz abgearbeitet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1. Sachg\u00fcter - 2. Menschenleben - 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben - 2. Sachg\u00fcter - 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben - 2. Tiere - 3. Sachg\u00fcter",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Retten versch\u00fctteter Personen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nachrutschen von Tr\u00fcmmern ist zu verhindern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die verletzte Person ist warm zu halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ein/e Ansprechpartner/in sollte bei der verletzten Person bleiben",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung haben die Brandklassen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber die Einsatzm\u00f6glichkeiten eines Handfeuerl\u00f6schers aus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber den Inhalt des Handfeuerl\u00f6schers aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sie kennzeichnen die Verwendungsdauer des Handfeuerl\u00f6schers",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was verbirgt sich hinter der Kennzeichnung eines Handfeuerl\u00f6schers f\u00fcr die Brandklasse A?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen feste oder glutbildende Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen gasf\u00f6rmige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen fl\u00fcssige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der genannten L\u00f6schmittel ist ein Metallbrand (z. B. Aluminium, Magnesium) zu l\u00f6schen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Trockener Sand",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchem Abstand ist bei kleinen Fl\u00fcssigkeitsbr\u00e4nden der Handfeuerl\u00f6scher zur Brandbek\u00e4mpfung anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 1,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 3,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 5,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Aus welcher Richtung sollen allgemein Br\u00e4nde bek\u00e4mpft werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Windrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Entgegen der Windrichtung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Von links nach rechts",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor der Inbetriebnahme von hydraulischer Schere/hydraulischem Spreizer zu \u00fcberpr\u00fcfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6lstand auf Maximum",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kraftstoffbeh\u00e4lter gef\u00fcllt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche knick- und drallfrei ausgelegt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Au\u00dferbetriebnahme von hydraulischer Schere/ hydraulischem Spreizer zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Spreizarme d\u00fcrfen nicht ganz geschlossen sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme m\u00fcssen ganz geschlossen sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme sind abzumontieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Arbeiten mit hydraulischer Schere/hydraulischem Spreizer getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schutzhelm mit Vollgesichtsschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe lang)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vollst\u00e4ndige Einsatzbekleidung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu kann der hydraulische Spreizer verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Als Zugger\u00e4t (mit den dazugeh\u00f6rigen Ketten)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Quetschen von Rohren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum kurzzeitigen Anheben von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Arbeiten mit der hydraulischen Schere zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gebrauch der pers\u00f6nlichen und zus\u00e4tzlichen Schutzausstattung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen im Gefahrenbereich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ger\u00e4t nur f\u00fcr vorgesehene Materialien verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Einsatzgrundlagen": [
            {
                "frage": "Wie haben sich Einsatzkr\u00e4fte im Bereitstellungsraum zu verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hier k\u00f6nnen alle Einsatzkr\u00e4fte tun, was sie wollen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hier haben sie ihren taktischen Einsatzwert zu erhalten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Alkohol sollen sich die Einsatzkr\u00e4fte bei Laune halten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann muss ich meine Dienstunf\u00e4higkeit melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn ich Drogen oder Rauschmittel nehme oder genommen habe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn ich Medikamente nehme bzw. eingenommen habe, die mich in meiner Wahrnehmung und/oder Handlungsf\u00e4higkeit einschr\u00e4nken k\u00f6nnten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn eine Arbeitsunf\u00e4higkeit durch einen Arzt oder eine \u00c4rztin attestiert wurde",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf Medienvertreter/innen gegen\u00fcber Aussagen zum Einsatz machen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Einsatzleiter/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind extreme Wetterbedingungen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sturm, Hagel, Blitzeis",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sonnenschein mit hohen Temperaturen, D\u00fcrre",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dichter Nebel, Starkregen, Schneesturm",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei extremer Hitze verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Viel trinken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pause in der Sonne",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Pause im Schatten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei extremer K\u00e4lte verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Multifunktionalen Einsatzanzug mit Fleecejacke tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gl\u00fchwein trinken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warme, alkoholfreie Getr\u00e4nke trinken",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich bei einem Einsatz mit Regen verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Kleidung durchn\u00e4sst ist, trockene Kleidung anziehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nasse Kleidung nicht am K\u00f6rper trocknen lassen (Erk\u00e4ltungsgefahr)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pausen in trockenen R\u00e4umen abhalten und nasse Einsatzbekleidung trocknen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist im Einsatz Helfern/innen gegen\u00fcber weisungsbefugt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die direkte Vorgesetzte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die \u00f6rtliche B\u00fcrgermeister/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben haben Gesch\u00e4ftsstellen des THW im Einsatzfall (Einsatz von mehr als drei Technischen Z\u00fcgen)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Funktion des/der Einsatzleiters/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einrichten und Betreiben des Leitungs- und Koordinierungsstabes (<acronym title=\\\"Leitungs- und Kommunikations\\\">LuK</acronym>-Stab)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Funktion des/der Pressesprechers/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf einen Helfer oder eine Helferin in den Einsatz entsenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfer/in selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landessprecher/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der/die Helfer/in bei l\u00e4ngerem Einsatz beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ausreichend Wechselw\u00e4sche mitf\u00fchren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Angeh\u00f6rige informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pers\u00f6nliche Dokumente und Bargeld mitf\u00fchren",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    "2014": {
        "Das THW im Gef\u00fcge des Zivil- und Katastrophenschutzes und der Gefahrenabwehr von Bund und L\u00e4ndern": [
            {
                "frage": "Welches Gesetz regelt die Mitwirkung der Bundesanstalt THW im erweiterten Katastrophenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Grundgesetz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zivilschutz- und Katastrophenhilfegesetz (ZSKG)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Gesetz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann wurde die Bundesanstalt THW aufgrund des Einrichtungserlasses gegr\u00fcndet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1949",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1950",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1956",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer steht an der Spitze der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Bundesminister/in des Innern",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Pr\u00e4sident/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landesbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welchem Bundesministerium ist die Bundesanstalt THW unterstellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bundesministerium des Inneren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium der Verteidigung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In wie viele Landes-/L\u00e4nderverb\u00e4nde ist die Bundesanstalt THW gegliedert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "11",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "8",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "16",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet Ihren Landesverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Landessprecher/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Landesausschuss",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landesbeauftragte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet grunds\u00e4tzlich den Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist Mitglied im Ortsausschuss?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfersprecher/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Sicherheitsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer vertritt die Interessen der Helferschaft gegen\u00fcber dem/der Ortsbeauftragten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Beauftragte f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Verwaltungsbeauftragte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfersprecher/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben hat der/die Sicherheitsbeauftragte in Ihrem Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Berater/in in Fragen der Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr die Erstellung der Dienst- und Ausbildungspl\u00e4ne",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Als Helfer/in m\u00fcssen Sie sich der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk gegen\u00fcber verpflichten, im <acronym title=\\\"Katastrophenschutz\\\">KatS</acronym>  mitzuwirken. Wer nimmt diese Verpflichtungserkl\u00e4rung an?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die B\u00fcrgermeister/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Pflichten entstehen f\u00fcr Sie durch die Mitwirkung im THW als aktive/r Helfer/in?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Regelm\u00e4\u00dfige Teilnahme an Dienstveranstaltungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an Lehrg\u00e4ngen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an \u00dcbungen und Eins\u00e4tzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Pflichten und Rechte des Helfers/der Helferin festgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "In der Helferrichtlinie",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW-Gesetz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Verordnung \u00fcber die Mitwirkung im Technischen Hilfswerk",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen Sie rechnen, wenn Sie gegen Dienstpflichten versto\u00dfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ermahnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Punkte in Flensburg",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Entlassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den nachstehend genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist ehrenamtliche F\u00fchrungskraft?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Schirrmeister/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4ger/innen ist Unterf\u00fchrer/in?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Truppf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu sind Sie verpflichtet, um Ihre Erreichbarkeit zu gew\u00e4hrleisten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jeden Wohnungswechsel anzuzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Telefonische Erreichbarkeiten (privat und beruflich) anzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nicht in Urlaub fahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr den Katastrophenschutz in Ihrem Standort (Kreis, kreisfreie Stadt) verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die zust\u00e4ndige Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Katastrophenschutzbeh\u00f6rde",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann ein/e Helfer/in im THW mitwirken?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Als Junghelfer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Als aktive/r Helfer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Als Reservehelfer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Einheiten werden vom THW gestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sanit\u00e4tsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Technische Z\u00fcge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches sind taktische (Teil-)Einheiten im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Technische Zug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerbereich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist zu allgemeinen Hilfeleistungen verpflichtet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich die Feuerwehren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede/r",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ausschlie\u00dflich ausgebildete Helfer/innen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen einem Helfer/einer Helferin aufgrund seiner/ihrer Mitwirkung im THW berufliche Nachteile erwachsen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, in geringerem Umfang",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Besteht f\u00fcr eine/n Helfer/in w\u00e4hrend des Dienstes eine gesetzliche Unfallversicherung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nein, es besteht Versicherungsschutz \u00fcber seine/ihre Krankenkasse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, \u00fcber das Sozialgesetzbuch VII (SGB VII)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein, er/sie muss zus\u00e4tzlich eine private Versicherung abschlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben nehmen die Bergungsgruppen im Technischen Zug u. a. wahr?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bau und Instandsetzung von Freileitungen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Rettung Versch\u00fctteter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abst\u00fctzen einsturzgef\u00e4hrdeter Geb\u00e4ude",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Fachgruppen gibt es im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "8",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "13",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "16",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Personalst\u00e4rke hat ein Technischer Zug mit Fachgruppe Infrastruktur mindestens?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "40",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "25",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "34",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Aus welchen (Teil-) Einheiten besteht ein Technischer Zug mit Fachgruppe R\u00e4umen mindestens?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, 2. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe R\u00e4umen\\\">FGr R</acronym></font>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Zugtrupp\\\">ZTr</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe Bergung\\\">FGr B</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe R\u00e4umen\\\">FGr R</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Zugtrupp\\\">ZTr</acronym>, 1. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, 2. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe R\u00e4umen\\\">FGr R</acronym>",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Fahrzeuge hat gem\u00e4\u00df <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">STAN</acronym> ein Technischer Zug mit Fachgruppe Beleuchtung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1 <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>, 1 LKW-Kipper, 2 <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1 <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>, 1 <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I, 1 <acronym title=\\\"Mannschaftslastwagen\\\">MLW</acronym> IV, 1 <acronym title=\\\"Lichtmastanh\u00e4nger\\\">LiMa</acronym> 20 kVA",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1 LKW-Kipper, 1 <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>, 1 <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hat sich ein/e Helfer/in zu verhalten, um \u00fcber den Dienstplan informiert zu sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er/sie kann warten, bis er ihm/ihr zugeschickt wird",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Er/sie muss sich selbst informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gibt keinen festen Dienstplan",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit geh\u00f6rt der <acronym title=\\\"Mehrzweckkraftwagen\\\">MzKW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe 1",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe 2",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird die Anwesenheit des Helfers/der Helferin bei Dienstveranstaltungen erfasst?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag ins Dienstbuch",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag in die Personalakte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch elektronische Erfassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit des Technischen Zuges geh\u00f6rt der <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe 1",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppe 2",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Ger\u00e4te des Technischen Zuges befinden sich nur auf dem <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hebekissen (pneumatisch 8 bar)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kernbohrger\u00e4t",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben werden nur von der Fachgruppe Infrastruktur wahrgenommen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Instandsetzen von Kfz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Instandsetzen von Anlagen/Anlagenteilen in der Hausinstallation inkl. Hausanschluss",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Absperrma\u00dfnahmen bei Ver- und Entsorgungsanlagen auf der Ebene Hausanschluss",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Fachgruppe wirkt beim Betrieb von Notbrunnen mit?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wasserschaden/Pumpen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Infrastruktur",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Personalst\u00e4rke hat die Fachgruppe Infrastruktur?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "18",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "12",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "4",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchen Fachgruppen gibt es Rettungshunde?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00fchrung und Kommunikation",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Infrastruktur",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ortung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der/die Helfer/in bei der Einsatz-Anfahrt <strong>zur Unterkunft</strong> beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Helfer/in hat keine Sonderrechte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gilt die Stra\u00dfenverkehrsordnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hupe und Warnblinkanlage bet\u00e4tigen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Fahrzeuge geh\u00f6ren zur Fachgruppe R\u00e4umen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bergungsr\u00e4umger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "LKW-Kipper",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche (Teil-) Einheiten des Technischen Zuges sind mit Umluft unabh\u00e4ngigen Atemschutzger\u00e4ten ausgestattet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Ortung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsgruppen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wem muss ich als Helfer/in meine Mitgliedschaft im THW mitteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeitgeber/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einwohnermeldeamt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsagentur bzw. Jobcenter der Stadt/des Kreises im Falle einer Arbeitslosigkeit",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben kann eine \u00f6rtliche THW-Helfervereinigung haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der THW-Jugend",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unterst\u00fctzung bei der Beschaffung fehlender Ger\u00e4tschaften",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der Kameradschaft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Rechtsform haben die THW-Helfervereinigungen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eingetragene Genossenschaft (e. G.)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eingetragener Verein (e. V.)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine, weil sie ein Teil der <acronym title=\\\"Bundesanstalt Technisches Hilfswerk\\\">BA THW</acronym> sind",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Organisationsebenen der THW-Helfervereine gibt es?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6rtliche THW-Helfervereine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Landesvereinigungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesvereinigung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche M\u00f6glichkeiten habe ich, meine/n Arbeitgeber/in \u00fcber die Mitwirkung im THW zu informieren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Informationsschreiben \u00fcber die Mitgliedschaft im THW an den/die Arbeitgeber/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitgeber/in \u00fcber die Ausbildungsm\u00f6glichkeiten des THW informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Den/die Ortsbeauftragte/n und/oder Einheitsf\u00fchrer/in bitten, das Gespr\u00e4ch mit dem/der Arbeitgeber/in zu begleiten, um mich beim Informieren \u00fcber das THW zu unterst\u00fctzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Grundlagen der Arbeitssicherheit": [
            {
                "frage": "Wer muss \u00fcber die Gefahren, die aus einem Einsatz entstehen k\u00f6nnen, informiert sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Auftraggeber/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Einheitsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in und alle weiteren Einsatzbeteiligten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie m\u00fcssen akute Gefahrenquellen, z. B. eine Stolperfalle, behandelt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nicht beachten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kennzeichnen, sichern und \u2013 wenn m\u00f6glich \u2013 sofort beseitigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dem/r direkten Vorgesetzten melden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann sich ein/e Helfer/in vor Gefahrenquellen im Einsatz sch\u00fctzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Pers\u00f6nliche Schutzbekleidung vorschriftsm\u00e4\u00dfig tragen, Rechtsvorschriften/Verordnungen und Unfallverh\u00fctungsvorschriften beachten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zu Hause bleiben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nach eigenen Vorstellungen handeln",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche pers\u00f6nliche Schutzausstattung hat jeder Helfer bzw. jede Helferin immer mitzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, THW-Einsatzhandschuhe, multifunktionaler Einsatzschutzsanzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, multifunktionaler Einsatzschutzsanzug, Schutzbrille",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, Ledersch\u00fcrze, multifunktionaler Einsatzschutzsanzug",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss der Multifunktionsanzug des THW gepflegt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "95\u00b0 Kochw\u00e4sche",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Laut Pflegeanleitung im Kleidungsst\u00fcck",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Grunds\u00e4tzlich mit Kernseife",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Nutzung des Multifunktionsanzuges zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn Reparaturen vonn\u00f6ten sind, ist der Multifunktionsanzug an das Logistikzentrum Heiligenhaus zur\u00fcckzuschicken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Alle Reparaturen muss der/die Helfer/in selbst durchf\u00fchren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcr die Reparaturen ist der/die Schirrmeister/in verantwortlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die Bereitstellung der Arbeitsschutzkleidung verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Bundesanstalt THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe Logistik",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist Gefahrgut?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrgut sind Stoffe und Gegenst\u00e4nde, von denen auf Grund ihrer Natur, ihrer Eigenschaften oder ihres Zustandes im Zusammenhang mit der Bef\u00f6rderung Gefahren f\u00fcr Mensch, Tier oder die Umwelt ausgehen k\u00f6nnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Geld und wertvolle Antiquit\u00e4ten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Getr\u00e4nke f\u00fcr die Einheiten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Gefahrstoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe und Gegenst\u00e4nde, von denen aufgrund ihrer Natur, ihrer Eigenschaften, ihres Zustandes Gefahren ausgehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe, die nur selten Helfern/innen gef\u00e4hrlich werden k\u00f6nnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe, f\u00fcr die ein/e Helfer/in keine Schutzbekleidung ben\u00f6tigt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann f\u00fcr Vergehen im Umgang mit Gefahrstoffen zur Verantwortung gezogen werden (z. B. Bu\u00dfgeld)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in im THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der Pr\u00e4sident des THW",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Auftraggeber/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei einem Unfall mit Gefahrstoffen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst gro\u00dfen Abstand zum Unfallort halten, alle Z\u00fcndquellen fernhalten (Motor abstellen, Rauchverbot, etc.) und die Stra\u00dfe sichern (Warnschilder aufstellen), Stra\u00dfenbenutzer/innen sowie Anwohnende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verunfallte aus dem gef\u00e4hrlichen Bereich bringen (Schutzma\u00dfnahmen unbedingt beachten - Eigenschutz!)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es m\u00fcssen keine Schutzma\u00dfnahmen getroffen werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran kann ich die Gef\u00e4hrdung, die von einem Gefahrguttransport ausgeht, eindeutig erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kennzeichnung an den Verpackungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichnung, mitgef\u00fchrte Fahrzeugpapiere und Merkbl\u00e4tter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Befragung des/der Fahrers/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der/die Fahrer/in eines LKW bei jedem Gefahrguttransport an Bef\u00f6rderungspapieren mitf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anschrift des/der Lieferanten/in, Bef\u00f6rderungsbl\u00e4tter, Telefonnummer der Spedition und Fahrzeugschein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "UN-Nummer, Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr, offizielle Benennung des Stoffes / Gegenstandes, Klasse des Gutes, Anzahl / Beschreibung der Versandst\u00fccke, Gesamtmenge, Name und Anschrift des/der Absenders/in sowie des/der Empf\u00e4ngers/in, Unfallmerkbl\u00e4tter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lieferschein, Unfallmerkbl\u00e4tter, Lebenslauf",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die <strong>obere</strong> Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung des Gutes (UN-Nummer)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die <strong>untere</strong> Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z. B. an einem LKW",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Guts (UN-Nummer)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Strahlungsarten sind Teilchenstrahlungen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "&alpha;-Strahlung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "&beta;-Strahlung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "&gamma;-Strahlung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet die &quot;3-A-Regel&quot; im Strahlenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufenthaltsdauer auf das Notwendigste beschr\u00e4nken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abstand so gro\u00df wie m\u00f6glich halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abschirmung so gro\u00df wie m\u00f6glich einrichten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind biologische Gefahrstoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bakterien, Viren, Pilze, Algen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Toxine, z. B. Rizin, Botulinumtoxin, usw.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fl\u00f6he, Fliegen, M\u00fccken, Zecken, usw.",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Eigenschaften chemischer Gefahrstoffe gem\u00e4\u00df Gefahrstoffverordnung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Explosionsgef\u00e4hrlich, leicht entz\u00fcndlich, giftig, \u00e4tzend",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Scharf, brennbar, irritierend, f\u00e4rbend",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brandf\u00f6rdernd, gesundheitssch\u00e4dlich, sensibilisierend, umweltgef\u00e4hrlich",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Angaben sind auf einem Gefahrstoffetikett zu finden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Inhalt, F\u00fcllmenge, Preis, Lieferant/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Exakte Bezeichnung des Inhalts, Inhaltsstoffe, Gefahrenpiktogramme und Gefahrenbezeichnungen, ggf. Signalwort &quot;Gefahr&quot; oder &quot;Achtung&quot;, H- und P-S\u00e4tze, Name, Anschrift und Telefonnummer des Herstellers oder Importeurs",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Warnzeichen, Sicherheitszeichen, Inhaltsstoffe, Gefahrenklasse, UN-Nummer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die Voraussetzungen, um an einem Einsatz teilnehmen zu k\u00f6nnen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Vorhandene Einsatzbef\u00e4higung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mitf\u00fchren einer Uhr, Bescheinigung der Einsatzbereitschaft durch den/die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsmedizinische Tauglichkeit, g\u00fcltiger Impfstatus, g\u00fcltige Unterweisungen \u00fcber besondere Gefahren",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist hinsichtlich der Hygiene in jedem Einsatz zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Im Gefahrenbereich nicht rauchen, essen und trinken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dekontamination, Waschen, Toilettengang, Ruhen usw. ausschlie\u00dflich in angeordneten Bereichen des Absperrbereiches",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kontaminierte Einsatzbekleidung zum Essen, Trinken, Rauchen, Toilettengang ablegen und mindestens H\u00e4nde waschen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist hinsichtlich der Einsatznachbereitung zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gr\u00fcndlich dekontaminieren, waschen, duschen, Einsatzbekleidung fachgerecht reinigen (lassen)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unwohlsein, Erkrankung, Verletzung melden; \u00e4rztliche \u00dcberwachung bei besonderen Gefahren/Vorkommnissen durchf\u00fchren lassen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gegebenenfalls Angebote der psychosozialen Notfallversorgung wahrnehmen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df sind im Regelfall die Radien von Gefahren- und Absperrbereich um das Schadenobjekt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "20 m und 30 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "5 m und nach Bedarf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "50 m und 100 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was bedeutet die &quot;GAMS-Regel&quot;?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in informieren, Ausfahrt melden, Mitfahrende einweisen, schnell zum Einsatzort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gef\u00e4hrdungsbeurteilung durchf\u00fchren, Absuchen der Randtr\u00fcmmer, Menschenrettung vorbereiten, Sanit\u00e4tsdienst anfordern",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahren erkennen, Absperren, Menschenrettung, Spezialkr\u00e4fte anfordern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leinen, Rundschlingen, Ketten, Drahtseilen und Spanngurten": [
            {
                "frage": "Wie lang ist ein Sicherheitsseil?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "30 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "35 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang ist eine Arbeitsleine (nach <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">StAN</acronym>)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "6,5 m / 15,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "12,0 m / 25,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "10,0 m / 20,0 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Leinen/Seile d\u00fcrfen zum Sichern von Personen verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherheitsseile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsleinen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede Naturfaserleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Sicherheitsseile eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung bei Verwendung eines mitlaufenden Auffangger\u00e4tes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Arbeitsleinen eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist zu achten, wenn Leinen und Seile \u00fcber scharfe Kanten gef\u00fchrt werden m\u00fcssen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf Gleitschutz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Kantenschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Leinen-/Seilschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran ist ein Sicherheitsseil eindeutig zu erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "An der Farbe Wei\u00df",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am eingesplei\u00dften Karabinerhaken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Durchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie ist eine Arbeitsleine farblich gekennzeichnet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wei\u00df",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gr\u00fcn",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Rot",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran erkennt man Kunststoffseile und -leinen <b>eindeutig</b>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "An der Farbe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An der Oberfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am verschwei\u00dften Zopfende",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie werden nasse Leinen und Seile nach ihrem Einsatz behandelt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufschie\u00dfen und auf die Heizung legen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und an der Luft trocknen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und in der Sonne trocknen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss nach Fertigstellung einer Leinenverbindung das Leinenende noch \u00fcberstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "mindestens 5 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 10 x Leinendurchmesser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 30 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Verbindung werden Leinen gleichen Durchmessers verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wickelbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Doppelstich",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu werden Rundschlingen verwendet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen einer Last",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Menschenrettung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Verl\u00e4ngern von Ketten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der aufgef\u00fchrten Stiche/Bunde wird eine Last angeschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Einfacher/doppelter Ankerstich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bockschn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df muss der Sicherheitsabstand bei unter Zug stehenden Drahtseilen mindestens sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Halbe Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eineinhalbfache Seill\u00e4nge",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Verbindungsmitteln werden Ketten verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Drahtseilklemmen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sch\u00e4keln",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Knoten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dienen Bandschlingen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Spanngurte verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leitern": [
            {
                "frage": "Wieviel Grad Neigung soll der Anstellwinkel von Leitern betragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 45\u00b0 - 55\u00b0",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 65\u00b0 - 75\u00b0",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 90\u00b0",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie greifen die H\u00e4nde beim Besteigen von Leitern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Holme",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen oder um die Holme",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Arten von Leitersicherungen k\u00f6nnen angewandt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur Fu\u00dfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur Kopfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fu\u00df- und/oder Kopfpunktsicherung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen THW-Kombinationsleitern eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum l\u00e4ngerfristigen Arbeiten in gro\u00dfen H\u00f6hen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Besteigen von Objekten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen Steckleitern zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben und Spalten eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur kurzfristig",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Stromerzeugung und Beleuchtung": [
            {
                "frage": "Auf welche Netzspannung sind die Flutlichtleuchten ausgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "12 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "24 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "230 Volt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Auf welche L\u00e4nge l\u00e4sst sich das Teleskop-Dreibeinstativ der Flutlichtleuchten maximal ausziehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf 3,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf 5,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf 10,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Nennleistung erbringt ein mobiler Stromerzeuger der Bergungsgruppe, mit dem der Beleuchtungssatz &quot;Flutlichtleuchte&quot; betrieben wird?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2/4 kVA",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "5/8 kVA",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "7/10 kVA",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit wie viel Watt darf der mobile 5 kVA-Stromerzeuger maximal belastet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "5.000 Watt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "4.000 Watt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3.000 Watt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen an einem mobilen 5 kVA-Stromerzeuger eine Tauchpumpe mit 3 kW und eine mit 2 kW gleichzeitig betrieben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der mobile Stromerzeuger 5 kVA bzw. 8 kVA gestartet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Seilzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Anlasser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Batterie",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Stellung muss die Luftklappe bei Inbetriebnahme des kalten Motors des mobilen Stromerzeugers 5 kVA bzw. 8 kVA stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf &quot;Zu&quot;",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf &quot;Auf&quot;",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf &quot;Mittelstellung&quot;",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Betriebsstoff wird der Motor des mobilen Stromerzeugers betrieben (<strong>2-Takt-Ottomotor</strong>)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kraftstoff-/\u00d6l-Gemisch",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Diesel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzin",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Nachtanken eines mobilen Stromerzeugers (ohne Fremdbetankungsger\u00e4t) zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Motor muss abgestellt sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Motor kann laufen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzinhahn muss geschlossen sein",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der Motor des mobilen Stromerzeugers stillgesetzt (f\u00fcr kurzfristige Au\u00dferbetriebnahme)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Z\u00fcndkabel abziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Luftklappe schlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Unterbrecherknopf bet\u00e4tigen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Aufbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst blendungsarm aufstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicheren Stand des Stativs herstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitung stolperfrei verlegen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim R\u00fcckbau einer Flutlichtleuchte mit Stativ zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Leuchtmittel muss abk\u00fchlen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spannungsfreiheit herstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherungsautomat auf Stellung &quot;Aus&quot; stellen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Gesamtl\u00e4nge k\u00f6nnen die Leitungen eines Leitungsrollers (230 V Schuko-Stecker, 3 x 230 V Schuko-Steckdose) haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "40,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "50,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "25,00 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Holz-, Gesteins-, und Metallbearbeitung": [
            {
                "frage": "Welche der aufgef\u00fchrten Werkzeuge sind Holzbearbeitungswerkzeuge?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugmesser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spitzmei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient das Zugmesser?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Entrinden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Entgraten von Metall",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Abl\u00e4ngen von Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf m\u00fcssen Sie beim Umgang mit Holzbearbeitungsger\u00e4ten achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz der Stiele",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichende Schneidf\u00e4higkeit",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichenden Sicherheitsabstand zum/zur n\u00e4chsten Helfer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang soll die Spitze eines Holzpfahles sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. einfacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. zweifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. dreifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ende eines Holzpfahles erfolgt das Anspitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Zopfende",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stammende",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stamm- oder Zopfende",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird eine Bauklammer in Holz geschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge \u00fcber den rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Schl\u00e4ge auf die Mitte des Flach- oder Rundstahls",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge auf die Mitte und die rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss die \u00dcberblattung in L\u00e4ngsrichtung bei einer Holzverbindung sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Einfache H\u00f6he (1 x h)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache H\u00f6he (2 x h)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Halbe H\u00f6he (0,5 x h)",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Handschuhe m\u00fcssen bei der Gesteinsbearbeitung getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hitzeschutzhandschuhe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gummihandschuhe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe) oder THW-Einsatzhandschuhe",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausr\u00fcstung ist beim Arbeiten mit F\u00e4ustel und Mei\u00dfel unbedingt zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schwei\u00dfbrille, Gummistiefel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille, Lederschutzhandschuhe (Stulpe) oder THW-Einsatzhandschuhe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe), G\u00fcrtel",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Verwendung von H\u00e4mmern zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz von Stiel und Keil",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Stiel muss lackiert sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Das Hammergewicht muss den Vorschriften entsprechen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie l\u00f6st man festsitzende Mei\u00dfel?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit dem Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Hydropresse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch leichte seitliche Schl\u00e4ge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Gefahr entsteht durch einen \\\"Bart\\\" am Mei\u00dfelkopf?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Abrutschen des Hammers",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verletzungen durch Absplittern des Bartes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bruch des Mei\u00dfels",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Werkzeuge k\u00f6nnen zum Anfertigen eines Mauerdurchbruchs von Hand benutzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kl\u00f6pfel und Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00e4ustel und Flach- oder Spitzsteinmei\u00dfel",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor Ablegen des Elektro-Trennschleifers unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Netzstecker herausziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitungsf\u00fchrung beachten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Standortwechsel mit dem Elektro-Trennschleifer zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Finger nicht am Ein-/Ausschalter halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vorher Trennscheibe ausbauen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Motor abstellen; Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann ist der Trenn-/Schleifscheibenschutz richtig eingestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Werkstoffpartikel von Benutzer/in und Ger\u00e4t weggelenkt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Trenn-/Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach oben zeigt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Trenn-/Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach unten zeigt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche H\u00e4rte muss der Werkstoff eines Werkzeuges f\u00fcr Metallbearbeitung gegen\u00fcber dem zu bearbeitenden Werkstoff besitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "H\u00e4rter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gleich hart",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Weicher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Werkzeug werden Blechkanten und Rohre entgratet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Feile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Mei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Handblechschere",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches Werkzeug kann zum Durchtrennen eines Gussrohres verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Trennschleifger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kettenmotors\u00e4ge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einmannb\u00fcgels\u00e4ge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Umdrehungszahl der Trennscheibe ist das Trennschleifger\u00e4t an das Werkst\u00fcck anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bei Stillstand",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Anlaufdrehzahl",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei H\u00f6chstdrehzahl",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Trennscheibe ist Aluminium zu durchtrennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Metallscheibe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Asphaltscheibe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Steinscheibe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Gebrauch des Trennschleifger\u00e4tes unbedingt getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ledersch\u00fcrze, G\u00fcrtel, Lederschutzhandschuhe (Stulpe lang)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Handschuhe, Gummistiefel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille, Schutzhelm, Lederschutzhandschuhe (Stulpe lang), Ledersch\u00fcrze, Kapselgeh\u00f6rschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Bewegen von Lasten": [
            {
                "frage": "Welches Material darf bei der Verwendung der Brechstange als \\\"Hebeldrehpunkt\\\" nicht verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ziegelsteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hohlblocksteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist unter dem Begriff \\\"Lose Rolle\\\" zu verstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Querriegel zur Befestigung von Stropps",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Festpunkt angeschlagen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Last angeschlagen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Anheben von Lasten zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Seilhaken nach dem Anschlagen der Last sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit den H\u00e4nden nicht unter die Last greifen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der anzuhebenden Last",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "\u00dcber welche Druck-, Kraft-, Hebezeuge verf\u00fcgen die Bergungsgruppen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hydraulikheber",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Druck-, Kraft-, Hebezeug kann ein Schnellstopp durchgef\u00fchrt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Mehrzweckzug",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hydraulikheber (Hydropresse)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ger\u00e4t befinden sich H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hydraulikheber (Hydropresse)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Rettungsger\u00e4tesatz Schere/Spreizer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches der genannten Ger\u00e4te ist kein Zugkraft-Hebezeug?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mehrzweckzug",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hydraulischer Spreizer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Zugkraft hat der Mehrzweckzug der Bergungsgruppe 1 im direkten Zug nach <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">STAN</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15/16 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "20/25 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "30/35 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Bei welcher \u00dcberbelastung scheren die Scherstifte des Mehrzweckzugs ab?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "0 - 10 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "25 - 50 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df ist die Belastbarkeit des Klappklobenhakens?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "32 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "50 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Scherstifte im Mehrzweckzug eingebaut?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am R\u00fcckzughebel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An den Klemmbacken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Vorschubhebel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist nach dem Abscheren der Scherstifte beim Mehrzweckzug zu tun?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t kann nicht repariert werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Scherstifte sind auszutauschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t an den Hersteller einschicken",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Hebekissen des Hebekissensatzes GKW 1 d\u00fcrfen beim Anheben einer Last \u00fcbereinandergelegt  werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2 Hebekissen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3 Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "beliebig viele",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie weit muss das Hebekissen mit seiner Fl\u00e4che mindestens unter die Last eingeschoben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1/2 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Druckuftquellen k\u00f6nnen mit dem Steuerorgan des Hebekissens verbunden werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kfz-Reifenf\u00fcllanlage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kfz-Zweikreisbremssystem mit \u00d6labscheider",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftflaschen 200/300 bar",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei Verwendung einer Druckluftanlage zum Betrieb der Hebekissen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Es muss ein \u00d6labscheider verwendet werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Betriebsdruck \u00fcber 12 bar ist ein Druckminderer zu verwenden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftanlagen \u00fcber 12 bar d\u00fcrfen nicht verwendet werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Personen d\u00fcrfen gleichzeitig unter einer schwebenden Last stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eine Person",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur F\u00fchrungskr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherheitshinweise sind beim Arbeiten mit Hebekissen einzuhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Last gegen Wegrutschen sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Last bei fortschreitendem Hub laufend unterbauen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen nicht an scharfen Kanten ansetzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Sicheres Arbeiten im und am Wasser": [
            {
                "frage": "Was bedeutet der Begriff \\\"Oberstrom\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Oberfl\u00e4chenstr\u00f6mung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung Quelle bezogene Ortsangabe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung M\u00fcndung bezogene Ortsangabe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist ausschlaggebend f\u00fcr die Bezeichnung \\\"linkes Ufer\\\" und \\\"rechtes Ufer\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stromrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der eigene Standort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Himmelsrichtung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Durchschreiten unbekannter Gew\u00e4sser als erste Ma\u00dfnahme durchzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00dcbergangsstelle kennzeichnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Beschaffenheit der \u00dcbergangstelle feststellen (Tiefen loten)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkundende Helfer/innen sichern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zwei Helfer/innen haben den Auftrag, ein langes Rohr quer durch ein flie\u00dfendes bekanntes Gew\u00e4sser zu tragen. Wie ist die Last zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf den Schultern Oberstrom",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf den Schultern Unterstrom",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei einem/r Helfer/in auf der Schulter Oberstrom, bei einem/r Helfer/in auf der Schulter Unterstrom",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann ein/e am oder im Wasser arbeitende/r Helfer/in korrekt gesichert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Schn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Wickelbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit <acronym title=\\\"Pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung gegen Absturz\\\">PSAgA</acronym> mit Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind an besonders gef\u00e4hrdeten Einsatzpunkten am Wasser eingesetzte Helfer/innen zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur mir Sicherheitsseil",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur mit Rettungsweste",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit <acronym title=\\\"Pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung gegen Absturz\\\">PSAgA</acronym> mit Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie weit soll ein Sandsack gef\u00fcllt sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zu ca. 50 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 66 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss beim Anlegen von Sandsackd\u00e4mmen die unterste Lage Sands\u00e4cke (zugebunden) gepackt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Quer zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Einf\u00fcll\u00f6ffnung zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Sackboden zur Wasserseite",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche F\u00fcllmenge Sand ist bei einem Sandsack mit den Ma\u00dfen: H\u00f6he = 150 cm/Breite = 40 cm zu verwenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "75%",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "2/3 des Volumens",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Maximal 20 kg",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hoch muss eine Quellkade gebaut sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1,5 Meter",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcnf Lagen Sands\u00e4cke, kreuzweise gestapelt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mindestens genauso hoch wie der Wasserstand auf der Wasserseite des Deiches",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind Tauchpumpen im Einsatz zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit einer Arbeitsleine (lang) durch einfachen Ankerstich am Trageb\u00fcgel/Geh\u00e4use und einen Festpunkt an Land",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schlauch und Stromkabel reichen als Sicherung aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eine Sicherung ist nicht erforderlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Verwendung eines wasserf\u00fchrenden Schlauches \u00fcber die Stra\u00dfe zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stra\u00dfe ist zu sperren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schl\u00e4uche sind immer an der gleichen Stelle zu \u00fcberqueren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Es sind ausschlie\u00dflich Schlauchbr\u00fccken zu verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schl\u00e4uche sind auf dem <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I laut <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">STAN</acronym> \\\"THW\\\" verlastet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Saugschl\u00e4uche B",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Druckschl\u00e4uche C",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckschl\u00e4uche B",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzbekleidung muss ein/e Helfer/in auf oder am Wasser nutzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Regenjacke, Gummistiefel, Base-Cap",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Helm mit geschlossenem Kinnriemen, Rettungsweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schwimmweste, Rettungsleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Verhalten im Einsatz": [
            {
                "frage": "Welche Ma\u00dfnahmen sind beim Auslaufen gef\u00e4hrlicher oder unbekannter Fl\u00fcssigkeiten zu ergreifen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Weitr\u00e4umig absichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Umstehende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Melden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welcher Mindestabstand ist vom Punkt der Bodenber\u00fchrung einer abgerissenen Hochspannungsleitung zu halten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "20,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzma\u00dfnahme ist vor dem Betreten von \u00fcberfluteten R\u00e4umen als Erstes zu treffen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anlegen von Rettungswesten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sichern von Treibgut",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stromversorgung muss abgeschaltet sein",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist sofort zu tun, wenn ausstr\u00f6mendes Gas vermutet wird?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Benutzung von offenem Feuer, elektrischen Anlagen und anderen Z\u00fcndquellen verhindern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gaskonzentration messen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fenster und T\u00fcren \u00f6ffnen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherungsma\u00dfnahmen sind beim Einstieg in Tanks, Silos, Gruben oder Sch\u00e4chte zu ergreifen? (Explosionsgefahr liegt nach Freimessung nicht vor)",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherung des/r Helfers/in mit Arbeitsleine",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Umluft unabh\u00e4ngiges Atemschutzger\u00e4tanlegen, Helfer/in mit <acronym title=\\\"Pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung gegen Absturz\\\">PSAgA</acronym> sichern, Rettungstrupp unter Umluft unabh\u00e4ngigem Atemschutzger\u00e4t bereitstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn zwei oder mehrere Helfer/innen einsteigen, sind keine Sicherheitsma\u00dfnahmen erforderlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss bei der Benutzung der <acronym title=\\\"Pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung gegen Absturz\\\">PSAgA</acronym> als Absturzsicherung beachtet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auffangger\u00e4t darf nicht verwendet werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf losen Sitz des Auffanggurtes achten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benutzung nur mit mitlaufendem Auffangger\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherungsart ist bei der Absturzsicherung zu verwenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Statische Sicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Dynamische Sicherung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherung \u00fcber Festpunkt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Absturzsicherung besonders zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur dynamisch \u00fcber Festpunkt sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Falld\u00e4mpfer einsetzen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Straffe Seilf\u00fchrung (Schlaffseil vermeiden)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie haben Sie sich als Helfer/in vor, w\u00e4hrend und nach der Fahrt mit Einsatzfahrzeugen zu verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Vor bzw. w\u00e4hrend der Fahrt: Sicherheitsgurt anlegen, Sitzplatz nicht verlassen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Halt des Kraftfahrzeuges dieses sofort verlassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf- und Absitzen nur auf Anweisung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was soll bei der Erkundung festgestellt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wo Menschen in Gefahr sind",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wie gro\u00df der Schadensumfang ist",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wo und wann ein schnelles Eindringen in die Schadensstelle m\u00f6glich ist",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist verpflichtet, zu melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der/die Zugf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist im Einsatz bei der Verpflegung unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Vor dem Essen H\u00e4nde waschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur Salate und Obst essen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Essen und Trinken nur an offiziell eingerichteten Verpflegungsstellen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Warum besteht an der Einsatzstelle Rauch- und Alkoholverbot?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Weil der/die Zugf\u00fchrer/in Nichtraucher/in ist",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erh\u00f6hte Selbstgef\u00e4hrdung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Einsatzf\u00e4higkeit wird verringert",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Ausstattung dient der Eigensicherung auf Verkehrswegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Warnblinkanlage und blaue Rundumkennleuchte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitkegel mit Warnblitzleuchte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Bahnanlagen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur auf durch Notfallmanager/in freigegebenen Gleisen aufhalten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf die Strom f\u00fchrenden Leitungen achten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Den Weisungen des Bahnpersonals ist Folge zu leisten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Verkehrswegen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatzstelle nach Weisung absichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf den flie\u00dfenden Verkehr achten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu geh\u00f6rt die Abk\u00fcrzung 5A B C D 5E?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffkennung nach <acronym title=\\\"Global harmonisiertes System zur Einstufung und Kennzeichnung von Chemikalien\\\">GHS</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrenmerkschema THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Koordinatenangabe im THW",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher Brandklasse geh\u00f6ren fl\u00fcssige oder fl\u00fcssig werdende Stoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brandklasse C",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse B",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse D",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches L\u00f6schmittel darf auf keinen Fall f\u00fcr brennende \u00d6le und Fette verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kohlendioxidl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann mir im Einsatz einen Befehl erteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Polizist/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mein/e direkte/r Vorgesetzte/r",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann das Einsatznachsorgeteam (ENT) anfordern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Vorgesetzte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer/in",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist mit einem/r Helfer/in zu tun, der/die infolge des Dienstgeschehens akute Belastungsreaktionen zeigt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er/sie ist auf das Konzept und Versorgungsangebote der Einsatznachsorge hinzuweisen. Unterst\u00fctzung, wie z. B. das Anbieten eines Einsatznachsorgegespr\u00e4ches ist zu veranlassen.",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Man sollte ihn/sie allein mit seinen/ihren m\u00f6glichen Problemen lassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Einheitsf\u00fchrer/in oder der/die n\u00e4chsth\u00f6here Vorgesetzte ist zu informieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche spezielle Schutzausstattung muss der/die Helfer/in zu seiner/ihrer pers\u00f6nlichen Schutzausstattung im Einsatz auf Verkehrswegen anlegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warmen Pullover",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Winterm\u00fctze",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben darf das THW eigenst\u00e4ndig im Stra\u00dfenverkehr wahrnehmen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eigensicherung und Absicherung der Unfallstelle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrskontrollen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrslenkung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Grundlagen Rettung und Bergung": [
            {
                "frage": "Wie k\u00f6nnen verletzte Personen transportiert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Krankentrage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit behelfsm\u00e4\u00dfigen Tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit zwei Einsatzkr\u00e4ften auch ohne Hilfsmittel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was geh\u00f6rt unter anderem zu einer Erkundung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der Schadenslage und des Umfeldes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndige Meldungen (beispielsweise des Erkundungstrupps) an den/die Vorgesetzte/n \u2013 Lage\u00e4nderungen sofort melden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Direktes Durchsuchen der Randtr\u00fcmmer und frei zug\u00e4nglichen Stellen und Befragen von Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die 5 Phasen der Rettung",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schauen - Sondieren - Selektieren - Verteilen - Retten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkunden - Absuchen - Durchforschen - Eindringen - Ber\u00e4umen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Erkennen - Bewerten - Entscheiden - Handeln - Evaluieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient der Handfeuerl\u00f6scher aus der Fahrzeugausstattung des <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Damit k\u00f6nnen Gro\u00dfbr\u00e4nde bek\u00e4mpft werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Damit k\u00f6nnen nur Entstehungsbr\u00e4nde bek\u00e4mpft oder in Grenzen gehalten werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Jedes Feuer kann damit erfolgreich bek\u00e4mpft werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Reihenfolge werden die nachfolgenden Aufgaben im Einsatz abgearbeitet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1. Sachg\u00fcter - 2. Menschenleben - 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben - 2. Sachg\u00fcter - 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben - 2. Tiere - 3. Sachg\u00fcter",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Retten versch\u00fctteter Personen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nachrutschen von Tr\u00fcmmern ist zu verhindern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die verletzte Person ist warm zu halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ein/e Ansprechpartner/in sollte bei der verletzten Person bleiben",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung haben die Brandklassen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber die Einsatzm\u00f6glichkeiten eines Handfeuerl\u00f6schers aus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber den Inhalt des Handfeuerl\u00f6schers aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sie kennzeichnen die Verwendungsdauer des Handfeuerl\u00f6schers",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was verbirgt sich hinter der Kennzeichnung eines Handfeuerl\u00f6schers f\u00fcr die Brandklasse A?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen feste oder glutbildende Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen gasf\u00f6rmige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen fl\u00fcssige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der genannten L\u00f6schmittel ist ein Metallbrand (z. B. Aluminium, Magnesium) zu l\u00f6schen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Trockener Sand",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Au\u00dferbetriebnahme von hydraulischer Schere/ hydraulischem Spreizer zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Spreizarme d\u00fcrfen nicht ganz geschlossen sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme m\u00fcssen ganz geschlossen sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme sind abzumontieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchem Abstand ist bei kleinen Fl\u00fcssigkeitsbr\u00e4nden der Handfeuerl\u00f6scher zur Brandbek\u00e4mpfung anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 1,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 3,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 5,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor der Inbetriebnahme von hydraulischer Schere/hydraulischem Spreizer zu \u00fcberpr\u00fcfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6lstand auf Maximum",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kraftstoffbeh\u00e4lter gef\u00fcllt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche knick- und drallfrei ausgelegt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Aus welcher Richtung sollen allgemein Br\u00e4nde bek\u00e4mpft werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Windrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Entgegen der Windrichtung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Von links nach rechts",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Arbeiten mit hydraulischer Schere/hydraulischem Spreizer getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schutzhelm mit Vollgesichtsschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe lang)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vollst\u00e4ndige Einsatzbekleidung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu kann der hydraulische Spreizer verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Als Zugger\u00e4t (mit den dazugeh\u00f6rigen Ketten)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Quetschen von Rohren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum kurzzeitigen Anheben von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Arbeiten mit der hydraulischen Schere zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gebrauch der pers\u00f6nlichen und zus\u00e4tzlichen Schutzausstattung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen im Gefahrenbereich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ger\u00e4t nur f\u00fcr vorgesehene Materialien verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Einsatzgrundlagen": [
            {
                "frage": "Wie haben sich Einsatzkr\u00e4fte im Bereitstellungsraum zu verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hier k\u00f6nnen alle Einsatzkr\u00e4fte tun, was sie wollen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hier haben sie ihren taktischen Einsatzwert zu erhalten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Alkohol sollen sich die Einsatzkr\u00e4fte bei Laune halten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann muss ich meine Dienstunf\u00e4higkeit melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn ich Drogen oder Rauschmittel nehme oder genommen habe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn ich Medikamente nehme bzw. eingenommen habe, die mich in meiner Wahrnehmung und/oder Handlungsf\u00e4higkeit einschr\u00e4nken k\u00f6nnten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn eine Arbeitsunf\u00e4higkeit durch einen Arzt oder eine \u00c4rztin attestiert wurde",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf Medienvertreter/innen gegen\u00fcber Aussagen zum Einsatz machen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jede/r Helfer/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der/die Einsatzleiter/in",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Gruppenf\u00fchrer/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind extreme Wetterbedingungen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sturm, Hagel, Blitzeis",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sonnenschein mit hohen Temperaturen, D\u00fcrre",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dichter Nebel, Starkregen, Schneesturm",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei extremer Hitze verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Viel trinken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pause in der Sonne",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Pause im Schatten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei extremer K\u00e4lte verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Multifunktionalen Einsatzanzug mit Fleecejacke tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gl\u00fchwein trinken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warme, alkoholfreie Getr\u00e4nke trinken",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich bei einem Einsatz mit Regen verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Kleidung durchn\u00e4sst ist, trockene Kleidung anziehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nasse Kleidung nicht am K\u00f6rper trocknen lassen (Erk\u00e4ltungsgefahr)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pausen in trockenen R\u00e4umen abhalten und nasse Einsatzbekleidung trocknen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist im Einsatz Helfern/innen gegen\u00fcber weisungsbefugt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die direkte Vorgesetzte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die \u00f6rtliche B\u00fcrgermeister/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben haben Gesch\u00e4ftsstellen des THW im Einsatzfall (Einsatz von mehr als drei Technischen Z\u00fcgen)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Funktion des/der Einsatzleiters/in",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einrichten und Betreiben des Leitungs- und Koordinierungsstabes (<acronym title=\\\"Leitungs- und Kommunikations\\\">LuK</acronym>-Stab)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Funktion des/der Pressesprechers/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf einen Helfer oder eine Helferin in den Einsatz entsenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der/die Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Helfer/in selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der/die Landessprecher/in",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der/die Helfer/in bei l\u00e4ngerem Einsatz beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ausreichend Wechselw\u00e4sche mitf\u00fchren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Angeh\u00f6rige informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pers\u00f6nliche Dokumente und Bargeld mitf\u00fchren",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    "2007": {
        "Das THW im Gef\u00fcge des Zivil- und Katastrophenschutzes und der Gefahrenabwehr von Bund und L\u00e4ndern": [
            {
                "frage": "Welches Gesetz regelt die Mitwirkung der Bundesanstalt THW im erweiterten Katastrophenschutz?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Grundgesetz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zivilschutzgesetz (ZSG)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "THW Helferrechtsgesetz (THW-HelfRG)",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann wurde die Bundesanstalt THW aufgrund des Einrichtungserlasses gegr\u00fcndet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1949",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1953",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1956",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer steht an der Spitze der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Bundesminister des Inneren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Pr\u00e4sident",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Landesbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welchem Bundesministerium ist die Bundesanstalt THW unterstellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bundesministerium des Inneren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium der Verteidigung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesministerium f\u00fcr Forschung und Technologie",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In wie viele Landes-/L\u00e4nderverb\u00e4nde ist die Bundesanstalt THW gegliedert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "11",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "8",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "16",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet Ihren Landes-/L\u00e4nderverband der Bundesanstalt THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Landessprecher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Landesausschuss",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Landesbeauftragte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer leitet Ihren Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Zugf\u00fchrer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4gern ist Mitglied im Ortsausschuss?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Helfersprecher",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Sicherheitsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer vertritt die Interessen der Helferschaft gegen\u00fcber dem Ortsbeauftragten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Beauftragte f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit und Helferwerbung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Verwaltungshelfer",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Helfersprecher",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben hat der Sicherheitsbeauftragte in Ihrem Ortsverband?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Berater in Fragen der Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verantwortlich f\u00fcr die Erstellung der Dienst- und Ausbildungspl\u00e4ne",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Als Helfer m\u00fcssen Sie sich der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk gegen\u00fcber verpflichten, im <acronym title=\\\"Katastrophenschutz\\\">KatS</acronym> mitzuwirken. Wer nimmt diese Verpflichtungserkl\u00e4rung an?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der B\u00fcrgermeister",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Pflichten entstehen f\u00fcr Sie durch die Mitwirkung im THW als aktiver Helfer?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Regelm\u00e4\u00dfige Teilnahme an Dienstveranstaltungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an Lehrg\u00e4ngen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Teilnahme an \u00dcbungen und Eins\u00e4tzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Pflichten und Rechte des Helfers festgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "In der Helferrichtlinie",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Im THW-Helferrechtsgesetz (THW-HelfRG)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Verordnung \u00fcber die Mitwirkung im Technischen Hilfswerk",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen Sie rechnen, wenn Sie gegen Dienstpflichten versto\u00dfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ermahnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bu\u00dfgeld",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Entlassung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den nachstehend genannten Funktionstr\u00e4gern ist ehrenamtliche F\u00fchrungskraft?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Ortsbeauftragte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Schirrmeister",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Zugf\u00fchrer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer von den genannten Funktionstr\u00e4gern ist Unterf\u00fchrer?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Zugf\u00fchrer",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Gruppenf\u00fchrer",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Truppf\u00fchrer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu sind Sie verpflichtet, um Ihre Erreichbarkeit zu gew\u00e4hrleisten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jeden Wohnungswechsel anzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Telefonische Erreichbarkeiten (privat und beruflich) anzeigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nicht in den Urlaub fahren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr den Katastrophenschutz in Ihrem Standort (Kreis, kreisfreie Stadt) verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der zust\u00e4ndige Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Katastrophenschutzbeh\u00f6rde",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Ortsbeauftragte (OB)",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann ein Helfer im THW mitwirken?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Als Junghelfer",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Als aktiver Helfer",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Als Reservehelfer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Einheiten werden vom THW gestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sanit\u00e4tsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bergungsz\u00fcge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Technische Z\u00fcge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches sind taktische Einheiten im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Technische Zug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerbereich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist zu allgemeinen Hilfeleistungen verpflichtet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur die Feuerwehren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jedermann",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur ausgebildete Helfer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Verpflichtungsm\u00f6glichkeit zur Dienstleistung im THW gibt es?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Verpflichtung auf <b>unbestimmte</b> Zeit als freiwilliger Helfer",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verpflichtung auf <b>bestimmte</b> Zeit als freigestellter Helfer",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "<b>Ein</b> Helfer hat sich auf <b>bestimmte</b> Zeit, <b>ein anderer Helfer</b> auf <b>unbestimmte</b> Zeit verpflichtet. Gibt es hinsichtlich der \u00fcbernommenen Pflichten Unterschiede ?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Einschr\u00e4nkung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen einem Helfer aufgrund seiner Mitwirkung im THW berufliche Nachteile erwachsen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, aber nur in geringem Umfang",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Besteht f\u00fcr einen Helfer w\u00e4hrend des Dienstes eine gesetzliche Unfallversicherung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nein, es besteht Versicherungsschutz \u00fcber seine Krankenkasse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ja, \u00fcber das Sozialgesetzbuch (SGB VII)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein, er muss zus\u00e4tzlich eine private Versicherung abschlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben nehmen die Bergungsgruppen im Technischen Zug u. a. wahr?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bau und Instandsetzung von Freileitungen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Rettung Versch\u00fctteter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Abst\u00fctzen einsturzgef\u00e4hrdeter Geb\u00e4ude",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Formen von Fachgruppen gibt es im THW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "8",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "13",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "16",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Personalst\u00e4rke hat ein Technischer Zug mit Fachgruppe Infrastruktur?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "40",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "46",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "34",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Aus welchen (Teil-) Einheiten besteht ein Technischer Zug mit Fachgruppe R\u00e4umen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, 2. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe R\u00e4umen\\\">FGr R</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Zugtrupp\\\">ZTr</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe Bergung\\\">FGr B</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe R\u00e4umen\\\">FGr R</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Zugtrupp\\\">ZTr</acronym>, 1. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, 2. <acronym title=\\\"Bergungsgruppe\\\">BGr</acronym>, <acronym title=\\\"Fachgruppe R\u00e4umen\\\">FGr R</acronym>",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Fahrzeuge hat gem\u00e4\u00df <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">STAN</acronym> ein Technischer Zug (nur Zugtrupp und Bergungsgruppen)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1 <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>, 1 LKW-Kipper, 2 <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1 <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>, 1 <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I, 1 <acronym title=\\\"Mehrzweckkraftwagen\\\">MzKW</acronym>, 1 Anh\u00e4nger",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1 LKW-Kipper, 1 <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>, 1 <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hat sich ein Helfer zu verhalten, um \u00fcber den Dienstplan informiert zu sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Er kann warten, bis er ihm zugeschickt wird",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Er muss sich selbst informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gibt keinen festen Dienstplan",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit geh\u00f6rt der <acronym title=\\\"Mehrzweckkraftwagen\\\">MzKW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Bergungsgruppe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "2. Bergungsgruppe",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird die Anwesenheit des Helfers bei Dienstveranstaltungen erfasst?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag ins Dienstbuch",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag in die Personalakte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Eintrag in die Anwesenheitsliste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher (Teil-) Einheit des Technischen Zuges geh\u00f6rt der <acronym title=\\\"Mannschaftstransportwagen\\\">MTW</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugtrupp",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1. Bergungsgruppe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "2. Bergungsgruppe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Ger\u00e4te des Technischen Zuges befinden sich nur auf dem <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hebekissen, 400 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kernbohrger\u00e4t",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Aufgaben werden nur von der Fachgruppe Infrastruktur wahrgenommen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Instandsetzen von Kfz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Instandsetzen wichtiger Verteiler- und Verbraucheranlagen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Absperrma\u00dfnahmen bei Ver- und Entsorgungsanlagen auf der Ebene Hausanschluss",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Fachgruppe wirkt beim Betrieb von Notbrunnen mit?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wasserschaden/Pumpen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Wassergefahren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Infrastruktur",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Personalst\u00e4rke hat die Fachgruppe Infrastruktur?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "18",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "12",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "4",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchen Fachgruppen gibt es Rettungshunde?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00fchrung und Kommunikation",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Infrastruktur",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ortung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der Helfer bei der Einsatz-Anfahrt <b>zur Unterkunft</b> beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Helfer hat keine Sonderrechte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es gilt die Stra\u00dfenverkehrsordnung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hupe und Warnblinkanlage bet\u00e4tigen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche der nebenstehenden Fahrzeuge geh\u00f6ren zur Fachgruppe R\u00e4umen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bergungsr\u00e4umger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "<acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kipper",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche (Teil-) Einheiten des Technischen Zuges sind mit umluftunabh\u00e4ngigen Atemschutzger\u00e4ten ausgestattet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Ortung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fachgruppe Infrastruktur",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Bergungsgruppe",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wem muss ich als Helfer meine Mitgliedschaft im THW mitteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Arbeitgeber",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einwohnermeldeamt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsamt, im Falle einer Arbeitslosigkeit",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben kann eine \u00f6rtliche THW-Helfervereinigung haben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderer der THW-Jugend",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Unterst\u00fctzt bei der Beschaffung fehlender Ger\u00e4tschaften",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00f6rderung der Kameradschaft",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Rechtsform hat eine THW-Helfervereinigung?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eingetragene Genossenschaft (e.G.)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eingetragener Verein (e.V.)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine, weil sie ein Teil der BA THW ist",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Organisationsebenen der THW-Helfervereine gibt es?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6rtliche THW-Helfervereine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Landesvereinigungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bundesvereinigung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche M\u00f6glichkeiten habe ich, meinen Arbeitgeber \u00fcber die Mitwirkung im THW zu informieren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Informationsschreiben \u00fcber die Mitgliedschaft im THW an den Arbeitgeber",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitgeber \u00fcber die eigenen Ausbildungsm\u00f6glichkeiten des THW informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Den Ortsbeauftragten und/oder Einheitsf\u00fchrer bitten, das Gespr\u00e4ch mit dem Arbeitgeber zu suchen, um ihn bei der Information \u00fcber das THW zu unterst\u00fctzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Grundlagen der Arbeitssicherheit": [
            {
                "frage": "Wer muss \u00fcber die Gefahren, die aus einem Einsatz entstehen k\u00f6nnen, informiert sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der Auftraggeber",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der Einheitsf\u00fchrer",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jeder Helfer und alle weiteren Einsatzbeteiligten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie m\u00fcssen akute Gefahrenquellen, z. B. eine Stolperfalle durch eine Kabelschlinge, behandelt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nicht beachten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kennzeichnen, sichern, und wenn m\u00f6glich sofort beseitigen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Dem direkten Vorgesetzten melden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann sich ein Helfer vor Gefahrenquellen im Einsatz sch\u00fctzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Pers\u00f6nliche Schutzbekleidung vorschriftsm\u00e4\u00dfig tragen, Rechtsvorschriften/Verordnungen und Unfallverh\u00fctungsvorschriften beachten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zu Hause bleiben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nach eigenen Vorstellungen handeln",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was geh\u00f6rt zur pers\u00f6nlichen Schutzausstattung jedes Helfers?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, Lederschutzhandschuhe (Stulpe), Multifunktionsanzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, Multifunktionsanzug, Schutzbrille",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Helm, Sicherheitsstiefel, Ledersch\u00fcrze, Multifunktionsanzug",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss der Multifunktionsanzug des THW gepflegt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "95\u00b0 Kochw\u00e4sche",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Laut Pflegeanleitung im Kleidungsst\u00fcck",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Grunds\u00e4tzlich mit Kernseife",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Nutzung des Multifunktionsanzuges zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Reparaturen d\u00fcrfen nur durch fachkundiges Personal durchgef\u00fchrt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Alle Reparaturen muss der Helfer selbst durchf\u00fchren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcr die Reparaturen ist der Schirrmeister verantwortlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist f\u00fcr die Bereitstellung der Arbeitsschutzkleidung verantwortlich?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jeder Helfer selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Bundesanstalt THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Fachgruppe Logistik",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist Gefahrgut?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrgut sind Gefahrstoffe oder andere gef\u00e4hrliche G\u00fcter, die bef\u00f6rdert werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Geld und wertvolle Antiquit\u00e4ten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Getr\u00e4nke f\u00fcr die Einheiten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind Gefahrstoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe und Gegenst\u00e4nde, von denen aufgrund ihrer Natur, ihrer Eigenschaften, ihres Zustandes Gefahren ausgehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe die nur selten Helfern gef\u00e4hrlich werden k\u00f6nnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffe sind Stoffe, f\u00fcr die ein Helfer keine Schutzbekleidung ben\u00f6tigt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann f\u00fcr Vergehen im Umgang mit Gefahrstoffen (Ordnungswidrigkeit im Sinne des &sect;10 Abs. 1 Nr. 1, des Gesetzes \u00fcber die Bef\u00f6rderung gef\u00e4hrlicher G\u00fcter; z. B. Bu\u00dfgeld) zur Verantwortung gezogen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jeder Helfer im THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der Pr\u00e4sident des THW",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der Auftraggeber",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei einem Unfall mit Gefahrstoffen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst gro\u00dfen Abstand zum Unfallort halten, alle Z\u00fcndquellen fernhalten (Motor abstellen, Rauchverbot etc.) und die Stra\u00dfe sichern (Warnschilder aufstellen), Stra\u00dfenbenutzer sowie Anwohner warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verunfallte aus dem gef\u00e4hrlichen Bereich bringen (Schutzma\u00dfnahmen unbedingt beachten - Eigenschutz!)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es m\u00fcssen keine Schutzma\u00dfnahmen getroffen werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran kann ich die Gef\u00e4hrdung, die von einem Gefahrguttransport ausgeht, eindeutig erkennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kennzeichnung an den Verpackungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichnung, mitgef\u00fchrte Fahrzeugpapiere und Merkbl\u00e4tter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Fahrerbefragung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der Fahrer eines LKW bei jedem Gefahrguttransport an Bef\u00f6rderungspapieren mitf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anschrift des Lieferanten, Bef\u00f6rderungsbl\u00e4tter, Telefonnummer der Spedition und Fahrzeugschein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "UN \u2013 Nummer, Kemmler-Zahl, offiziellen Benennung des Stoffes / Gegenstandes, Klasse des Gutes, Anzahl / Beschreibung Versandst\u00fccke, Gesamtmenge, Name und Anschrift des Absender sowie des Empf\u00e4ngers, Unfallmerkbl\u00e4tter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lieferschein, Unfallmerkbl\u00e4tter, Lebenslauf",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die obere Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z.B. an einem LKW?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Guts (UN-Nummer)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung hat die untere Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z.B. an einem LKW",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Guts (UN-Nummer)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fahrzeugkennzeichen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leinen, Rundschlingen, Ketten, Drahtseilen und Spanngurten": [
            {
                "frage": "Wie lang ist ein Sicherheitsseil?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "30 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "35 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang ist eine Arbeitsleine (nach <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">STAN</acronym>)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "4,5 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "5,0 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "10,0 m / 20,0 m",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Leinen/Seile d\u00fcrfen zum Ablassen von Personen verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherheitsseile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Arbeitsleinen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jede Naturfaserleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Sicherheitsseile eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Arbeitsleinen eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zur Absturzsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Ablassen und Hochziehen von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist zu achten, wenn Leinen und Seile \u00fcber scharfe Kanten gef\u00fchrt werden m\u00fcssen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf Gleitschutz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Kantenschutz",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf Leinen-/Seilschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie ist ein Sicherheitsseil farblich gekennzeichnet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wei\u00df",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gr\u00fcn",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Rot",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie ist eine Arbeitsleine farblich gekennzeichnet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wei\u00df",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gr\u00fcn",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Rot",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran erkennt man Kunststoffseile und -leinen <b>eindeutig</b>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "An der Farbe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An der Oberfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am verschwei\u00dften Zopfende",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie werden nasse Leinen und Seile nach ihrem Einsatz behandelt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Aufschie\u00dfen und auf die Heizung legen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und an der Luft trocknen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Aufh\u00e4ngen und in der Sonne trocknen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss nach Fertigstellung einer Leinenverbindung das Leinenende noch \u00fcberstehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "mindestens 5 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 10 x Leinendurchmesser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "mindestens 30 x Leinendurchmesser",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Verbindung werden Leinen gleichen Durchmessers verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wickelbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sackstich",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu werden Rundschlingen verwendet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen einer Last",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Menschenrettung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Verl\u00e4ngern von Ketten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der aufgef\u00fchrten Stiche wird eine Last angeschlagen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mastwurf",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sackstich",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bockschn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df muss der Sicherheitsabstand bei unter Zug stehenden Drahtseilen mindestens sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Halbe Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eineinhalbfache Seill\u00e4nge",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zweifache Seill\u00e4nge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchen Verbindungsmitteln werden Ketten verl\u00e4ngert?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Drahtseilklemmen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sch\u00e4keln",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Knoten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dienen Bandschlingen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Spanngurte verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Retten von Personen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zur Ladungssicherung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anschlagen von Lasten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten mit Leitern": [
            {
                "frage": "Wieviel Grad Neigung soll der Anstellwinkel von Leitern betragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "45\u00b0 - 55\u00b0",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 68\u00b0 - 75\u00b0",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "90\u00b0",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie greifen die H\u00e4nde beim Besteigen von Leitern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Holme",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Um die Sprossen oder um die Holme",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Arten von Leitersicherungen k\u00f6nnen angewandt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur Fu\u00dfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur Kopfpunktsicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fu\u00df- und/oder Kopfpunktsicherung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Aufstellen der Schiebeanlegeleiter zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Leiter kann am Objekt stehend verl\u00e4ngert werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Leiter muss am Boden auf Arbeitsh\u00f6he eingestellt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Drei Sprossen m\u00fcssen \u00fcber der Einstiegsh\u00f6he liegen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu d\u00fcrfen Schiebleitern eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum l\u00e4ngerfristigen Arbeiten in gro\u00dfen H\u00f6hen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Besteigen von Objekten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "D\u00fcrfen Steckleitern zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben und Spalten eingesetzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ja",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur kurzfristig",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Stromerzeugung und Beleuchtung": [
            {
                "frage": "Gibt es in der Ausstattung explosionsgesch\u00fctzte Leuchten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "JA",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "NEIN",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Woran erkennen Sie eindeutig explosionsgesch\u00fctzte Leuchten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "An den \\\"EX\\\"-Beschriftungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "An der Farbe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An den Sicherheitsverschl\u00fcssen (Dreikant)",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Auf welche Spannung sind die Flutlichtstrahler ausgelegt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "12 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "24 Volt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "230 Volt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Auf welche L\u00e4nge l\u00e4sst sich das Teleskop-Dreibeinstativ des Flutlichtstrahlers ausziehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf 3,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf 5,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf 7,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Nennleistung erbringt ein Stromerzeuger mit dem der Beleuchtungssatz \\\"Flutlichtstrahler\\\" betrieben wird?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2/4 kVA",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "5/8 kVA",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "7/10 kVA",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit wieviel Watt darf der 5 kVA-Stromerzeuger maximal belastet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "5.000 Watt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "4.000 Watt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3.000 Watt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Kann an einem 5 kVA-Stromerzeuger eine Tauchpumpe mit 3 kW und eine mit 2 kW gleichzeitig betrieben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "JA",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "NEIN",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der Stromerzeuger 5 kVA bzw. 8 kVA gestartet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch Seilzug",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Anlasser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Batterie",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Stellung muss die Luftklappe bei Inbetriebnahme des kalten Motors des Stromerzeugers 5 kVA bzw. 8 kVA stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf \\\"Zu\\\"",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf \\\"Auf\\\"",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf \\\"Mittelstellung\\\"",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Betriebsstoff wird der Motor des Stromerzeugers betrieben (2-Takt-Ottomoter)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kraftstoff/\u00d6l-Gemisch",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Diesel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzin",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Nachtanken eines Stromerzeugers zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Motor muss abgestellt sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Motor kann laufen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benzinhahn muss geschlossen sein",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird der Motor des Stromerzeugers stillgesetzt? (f\u00fcr kurzfristige Au\u00dferbetriebnahme)",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Z\u00fcndkabel abziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Luftklappe schlie\u00dfen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kurzschluss-Knopf bet\u00e4tigen / Z\u00fcndungsschalter bet\u00e4tigen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche L\u00e4nge hat das Anschlusskabel der Kabeltrommel?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "5,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "7,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "9,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben darf das THW eigenst\u00e4ndig im Stra\u00dfenverkehr wahrnehmen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eigensicherung der Unfallstelle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrskontrollen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verkehrslenkung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben geh\u00f6ren zur THV (Technischen Hilfe auf Verkehrswegen)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Stra\u00dfensperrungen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Beseitigung von Verkehrshindernissen und Fahrzeugbergungen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pannenhilfe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche spezielle Schutzausstattung muss der Helfer zu seiner pers\u00f6nlichen Schutzausstattung im Einsatz auf Verkehrswegen anlegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warmen Pullover",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Winterm\u00fctze",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Aufbau einer Beleuchtungsquelle zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "M\u00f6glichst blendungsarm",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherer Stand der Beleuchtungsquelle",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kabel m\u00f6glichst stolperfrei verlegen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Gesamtl\u00e4nge hat das Kabel der Kabeltrommel?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "40,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "50,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "60, 00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Holz-, Gesteins-, und Metallbearbeitung": [
            {
                "frage": "Welche der aufgef\u00fchrten Werkzeuge sind Holzbearbeitungswerkzeuge?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zugmesser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spitzmei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient das Zugmesser?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zum Entrinden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Entgraten von Metall",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Abl\u00e4ngen von Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf m\u00fcssen Sie beim Umgang mit Holzbearbeitungsger\u00e4ten achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz der Stiele",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichende Schneidf\u00e4higkeit",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf ausreichenden Sicherheitsabstand zum n\u00e4chsten Helfer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang soll die Spitze eines Holzpfahles sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. einfacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. zweifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. dreifacher Durchmesser des Pfahles",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ende eines Holzpfahles erfolgt das Anspitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Zopfende",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stammende",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Stamm- oder Zopfende",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Betriebsstoff wird die Motors\u00e4ge betrieben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Dieselkraftstoff",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Superkraftstoff",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kraftstoff/\u00d6l-Gemisch",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird die Kettenspannung der Motors\u00e4ge gepr\u00fcft?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Einstellehre",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei abgestelltem Motor muss sich die Kette von Hand leicht durchziehen lassen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Sichtpr\u00fcfung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Die Motors\u00e4ge ist in Betrieb. Was ist bei einer <b>geringen</b> Standortver\u00e4nderung zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Motor abstellen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kettenbremse einlegen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schwertschutz verwenden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Die Motors\u00e4ge ist in Betrieb. Was ist beim Tragen \u00fcber eine <b>l\u00e4ngere</b> Wegstrecke zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Motors\u00e4ge auseinander bauen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Motor abstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schwertschutz verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie wird eine Bauklammer in Holz getrieben?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge \u00fcber den rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Durch Schl\u00e4ge auf die Mitte des Flach- oder Rundstahls",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch wechselseitige Schl\u00e4ge auf die Mitte und die rechtwinklig abgebogenen Spitzen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie lang muss die \u00dcberblattung in L\u00e4ngsrichtung bei einer Holzverbindung sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "einfache H\u00f6he (1 x h)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "zweifache H\u00f6he (2 x h)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "halbe H\u00f6he (0,5 x h)",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Handschuhe m\u00fcssen bei der Gesteinsbearbeitung getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hitzeschutzhandschuhe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gummihandschuhe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausr\u00fcstung ist beim Arbeiten mit F\u00e4ustel und Mei\u00dfel <b>unbedingt</b> zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schwei\u00dfbrille, Gummistiefel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille, Lederschutzhandschuhe (Stulpe)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe), G\u00fcrtel",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Verwendung von H\u00e4mmern zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf festen Sitz von Stiel und Keil",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Stiel muss lackiert sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Das Hammergewicht muss den Vorschriften entsprechen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie l\u00f6st man festsitzende Mei\u00dfel?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit dem Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Hydropresse",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Durch leichte seitliche Schl\u00e4ge",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Gefahr entsteht durch einen \\\"Bart\\\" am Mei\u00dfelkopf?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Abrutschen des Hammers",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Verletzungen durch Absplittern des Bartes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bruch des Mei\u00dfels",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Werkzeuge k\u00f6nnen zum Anfertigen eines Mauerdurchbruchs von Hand benutzt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kl\u00f6pfel und Stechbeitel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00e4ustel und Flach- oder Spitzsteinmei\u00dfel",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Stangen-Schlangenbohrer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor Ablegen des Elektro-Trennschleifers <b>unbedingt</b> zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Netzstecker herausziehen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kabelf\u00fchrung beachten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Standortwechsel mit dem Elektro-Trennschleifer zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Finger nicht am Ein-/Ausschalter halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vorher Trennscheibe ausbauen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Motor abstellen; Stillstand der Trennscheibe abwarten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann ist der Schleifscheibenschutz richtig eingestellt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Werkstoffpartikel vom Benutzer und Ger\u00e4t weggelenkt werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach oben zeigt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn der Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach unten zeigt",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche H\u00e4rte muss der Werkstoff eines Werkzeuges f\u00fcr Metallbearbeitung gegen\u00fcber dem zu bearbeitenden Werkstoff besitzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "H\u00e4rter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gleich hart",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Weicher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem Werkzeug werden Blechkanten und Rohre entgratet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Feile",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Mei\u00dfel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Handblechschere",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches Werkzeug kann zum Durchtrennen eines Gussrohres verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Trennschleifger\u00e4t",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kettenmotors\u00e4ge",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Einmannb\u00fcgels\u00e4ge",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Umdrehungszahl der Trennscheibe ist das Trennschleifger\u00e4t an das Werkst\u00fcck anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Bei Stillstand",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Anlaufdrehzahl",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Bei H\u00f6chstdrehzahl",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welcher Trennscheibe ist Aluminium zu durchtrennen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Metallscheibe",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Asphaltscheibe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Steinscheibe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Gebrauch des Trennschleifger\u00e4tes <b>unbedingt</b> getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ledersch\u00fcrze, G\u00fcrtel, Lederschutzhandschuhe (Stulpe)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Handschuhe, Gummistiefel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schutzbrille, Schutzhelm, Lederschutzhandschuhe (Stulpe), Ledersch\u00fcrze, Geh\u00f6rschutz",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Teile d\u00fcrfen mit der hydr. Schere nicht geschnitten werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Geh\u00e4rtete Stahlteile (Lenks\u00e4ulen, Achsen)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Karosseriebleche",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sto\u00dfd\u00e4mpfer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist vor der Inbetriebnahme von hydr. Schere/Spreizer zu \u00fcberpr\u00fcfen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00d6lstand auf Maximum",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kraftstoffbeh\u00e4lter gef\u00fcllt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche knickfrei ausgelegt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Worauf ist bei der Au\u00dferbetriebnahme von hydr. Schere/Spreizer zu achten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Spreizarme d\u00fcrfen nicht ganz geschlossen sein",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme m\u00fcssen ganz geschlossen sein",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Spreizarme sind abzumontieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzausstattung muss beim Arbeiten mit hydr. Schere/Spreizer getragen werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schutzhelm mit Gesichtsschutz",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Lederschutzhandschuhe (Stulpe)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Vollst\u00e4ndige Einsatzbekleidung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu kann der hydr. Spreizer verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Als Zugger\u00e4t (mit den dazugeh\u00f6rigen Ketten)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Quetschen von Rohren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zum Anheben von Lasten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Arbeiten mit der hydr. Schere zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gebrauch der pers\u00f6nlichen Schutzausstattung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Keine Personen im Gefahrenbereich",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ger\u00e4t nur f\u00fcr vorgesehene Materialien verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Bewegen von Lasten": [
            {
                "frage": "Welches Material darf bei der Verwendung der Brechstange als \\\"Hebeldrehpunkt\\\" <b>nicht</b> verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ziegelsteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hohlblocksteine",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Holz",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was verstehen sie unter dem Begriff \\\"Lose Rolle\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Querriegel zur Befestigung von Stropps",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Festpunkt angeschlagen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Kloben (Rolle) an Last angeschlagen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Anheben von Lasten zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Seilhaken nach dem Anschlagen der Last sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit den H\u00e4nden <b>nicht</b> unter die Last greifen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der anzuhebenden Last",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "\u00dcber welche Druck-Kraft-Hebezeuge verf\u00fcgen die Bergungsgruppen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hydraulikheber",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Druck-Kraft-Hebezug kann ein Schnellstopp durchgef\u00fchrt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hebe- und Zugger\u00e4t (Greifzug)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hydraulikheber (Hydropresse)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "An welchem Ger\u00e4t befinden sich H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am Brennschneidger\u00e4t",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Hydraulikheber (Hydropresse)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Am Rettungsger\u00e4tesatz Schere/Spreizer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches der genannten Ger\u00e4te ist <b>kein</b> Zugkraft-Hebezeug?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brechstange",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebe- und Zugger\u00e4t (Greifzug)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hydraulischer Spreizer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Zugkraft hat das Hebe- und Zugger\u00e4t (Greifzug) im direkten Zug nach <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">STAN</acronym>?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15/16 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "20/25 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "30/35 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Bei welcher \u00dcberbelastung schert der Scherstift des Hebe- und Zugger\u00e4tes (Greifzug) ab?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "0 - 10 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "25 - 50 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie gro\u00df ist die Belastbarkeit des Klappklobenhakens?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "32 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "50 <acronym title=\\\"Kilonewton\\\">kN</acronym>",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wo sind die Scherstifte im Hebe- und Zugger\u00e4t (Greifzug) eingebaut?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Am R\u00fcckzughebel",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "An den Klemmbacken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Am Vorschubhebel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist nach dem Abrei\u00dfen der Scherstifte beim Hebe- und Zugger\u00e4t (Greifzug) zu tun?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t kann nicht repariert werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Scherstifte sind auszutauschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Das Ger\u00e4t an den Hersteller einschicken",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wieviele Hebekissen des Hebekissensatzes GKW 1 d\u00fcrfen beim Anheben einer Last \u00fcbereinandergelegt  werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2 Hebekissen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3 Hebekissen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "beliebig viele",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wieweit muss das Hebekissen mit seiner Fl\u00e4che mindestens unter die Last eingeschoben werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "2/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "1/2 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1/3 der Kissenfl\u00e4che",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Druckuftquellen k\u00f6nnen mit dem Steuerorgan des Hebekissens verbunden werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Kfz-Reifenf\u00fcllanlage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kfz-Zweikreisbremssystem",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftflaschen 200/300 bar",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei Verwendung einer Druckluftanlage zum Betrieb der Hebekissen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Es sollte ein \u00d6labscheider verwendet werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Betriebsdruck \u00fcber 12 bar ist ein Druckminderer zu verwenden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckluftanlagen \u00fcber 12 bar d\u00fcrfen nicht verwendet werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie viele Personen d\u00fcrfen gleichzeitig unter einer schwebenden Last stehen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Eine Person",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "nur F\u00fchrungskr\u00e4fte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "keine Person",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherheitshinweise sind beim Arbeiten mit Hebekissen einzuhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Last gegen Wegrutschen sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Last bei fortschreitendem Hub laufend unterbauen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hebekissen nicht an scharfen Kanten ansetzen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Arbeiten im/am Wasser": [
            {
                "frage": "Was bedeutet der Begriff \\\"Oberstrom\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Oberfl\u00e4chenstr\u00f6mung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung Quelle bezogene Ortsangabe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "In Richtung M\u00fcndung bezogene Ortsangabe",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist ausschlaggebend f\u00fcr die Bezeichnung \\\"linkes Ufer\\\" und \\\"rechtes Ufer\\\"?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stromrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der eigene Standort",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Die Himmelsrichtung",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Durchschreiten unbekannter Gew\u00e4sser als <b>erste</b> Ma\u00dfnahme durchzuf\u00fchren?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "\u00dcbergangsstelle kennzeichnen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Beschaffenheit der \u00dcbergangstelle feststellen (Tiefen loten)",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erkundenden Helfer sichern",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zwei Helfer haben den Auftrag, ein langes Rohr quer durch ein flie\u00dfendes bekanntes Gew\u00e4sser zu tragen. Wie ist die Last zu tragen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auf den Schultern Oberstrom",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf den Schultern Unterstrom",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei einem Helfer auf der Schulter Oberstrom, bei einem Helfer auf der Schulter Unterstrom",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie kann ein am oder im Wasser arbeitender Helfer korrekt gesichert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit Schn\u00fcrbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Wickelbund",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Auffanggurt und Sicherheitsseil",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind an <b>besonders gef\u00e4hrdeten</b> Einsatzpunkten am Wasser eingesetzte Helfer zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur mir Sicherheitsseil",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur mit Rettungsweste",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Sicherheitsseil und Rettungsweste",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wieweit soll ein Standardsandsack gef\u00fcllt sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Zu ca. 50 %",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 75 %",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Zu ca. 100 %",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss beim Anlegen von Schutzw\u00e4llen aus Sands\u00e4cken die unterste Lage gepackt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Quer zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit der Einf\u00fcll\u00f6ffnung zur Wasserseite",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mit dem Sackboden zur Wasserseite",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche F\u00fcllmenge Sand ist bei einem Sandsack mit den Ma\u00dfen: H\u00f6he = 150cm / Breite = 40cm zu verwenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "75 Prozent",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "2/3 des Volumens",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Maximal 20 kg",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie hoch muss eine Quellkade gebaut sein?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1,5 Meter",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "F\u00fcnf Lagen Sands\u00e4cke, kreuzweise gestapelt",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mindestens genauso hoch wie der Wasserstand auf der Wasserseite des Deiches",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie sind Tauchpumpen im Einsatz zu sichern?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit einer Sicherungsleine am Geh\u00e4use und einem Festpunkt",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schlauch und Stromkabel reichen als Sicherung aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Eine Sicherung ist nicht erforderlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Verwendung eines wasserf\u00fchrenden Schlauches \u00fcber die Stra\u00dfe zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Die Stra\u00dfe ist zu sperren",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Schl\u00e4uche sind immer an der gleichen Stelle zu \u00fcberqueren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Es sind ausschlie\u00dflich Schlauchbr\u00fccken zu verwenden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schl\u00e4uche sind auf dem <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I laut <acronym title=\\\"St\u00e4rke- und Ausr\u00fcstungsnachweis\\\">STAN</acronym> \\\"THW\\\" verlastet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Saugschl\u00e4uche B",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Druckschl\u00e4uche C",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Druckschl\u00e4uche B",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzbekleidung muss ein Helfer auf oder am Wasser nutzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Regenjacke, Gummistiefel, Base-Cap",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Helm mit geschlossenem Kinnriemen, Rettungsweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Schwimmweste, Rettungsleine",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Verhalten im Einsatz": [
            {
                "frage": "Welche Ma\u00dfnahme ist beim Auslaufen gef\u00e4hrlicher oder unbekannter Fl\u00fcssigkeiten zu ergreifen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Weitr\u00e4umig absperren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Umstehende warnen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Melden",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welcher Mindestabstand ist vom Auflagepunkt (Bodenber\u00fchrung) einer abgerissenen Hochspannungsleitung zu halten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "15,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "20,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "3,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Schutzma\u00dfnahme ist <b><u>vor</u></b> dem Betreten von \u00fcberfluteten Kellerr\u00e4umen zu treffen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Anlegen von Rettungswesten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sichern von Treibgut",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Stromversorgung abschalten (lassen)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist als <b>erstes</b> zu veranlassen, wenn ausstr\u00f6mendes Gas vermutet wird?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Benutzung von offenem Feuer, elektrischen Anlagen und anderen Z\u00fcndquellen untersagen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gaskonzentration messen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Fenster und T\u00fcren \u00f6ffnen",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherungsma\u00dfnahmen sind beim Einstieg in Tanks, Silos, Gruben oder Sch\u00e4chten zu treffen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherung des Helfers mit Arbeitsleine",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Umluftunabh\u00e4ngiges Atemschutzger\u00e4t anlegen, Helfer mit Sicherheitsseil sichern, Rettungstrupp unter umluftunabh\u00e4ngigen Atemschutzger\u00e4t bereitstellen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn zwei oder mehrere Helfer einsteigen, sind keine Sicherheitsma\u00dfnahmen erforderlich",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss bei der Benutzung des Auffanggurtes als <u>Absturzsicherung</u> beachtet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Auffangger\u00e4t darf nicht verwendet werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf losen Sitz des Auffanggurtes achten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Benutzung <u>nur mit</u> Auffangger\u00e4t",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Sicherungsart ist bei der Absturzsicherung zu verwenden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Statische Sicherung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Dynamische Sicherung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sicherung \u00fcber Festpunkt",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist bei der Absturzsicherung besonders zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur dynamisch \u00fcber Festpunkt sichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Falld\u00e4mpfer einsetzen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Straffe Seilf\u00fchrung (Schlaffseil vermeiden)",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie haben Sie sich als Helfer auf der Fahrt mit Einsatzfahrzeugen zu verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sicherheitsgurt anlegen, Sitzplatz nicht verlassen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Bei Halt des Kraftfahrzeuges dieses sofort verlassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Auf- und Absitzen nur auf Anweisung",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was soll bei der Erkundung festgestellt werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wo Menschen in Gefahr sind",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wie gro\u00df der Schadensumfang ist",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wo und wann ein schnelles Eindringen in die Schadensstelle m\u00f6glich ist",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist verpflichtet zu melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nur der Zugf\u00fchrer",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der Gruppenf\u00fchrer",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Jeder Helfer",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist im Einsatz bei der Verpflegung unbedingt zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Vor dem Essen H\u00e4nde waschen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nur Salate und Obst essen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Essen und Trinken nur an den Verpflegungsstellen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Warum besteht im Einsatzraum Rauch- und Alkoholverbot?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Weil der Zugf\u00fchrer Nichtraucher ist",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Erh\u00f6hte Selbstgef\u00e4hrdung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die Einsatzf\u00e4higkeit wird verringert",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Ausstattung dient der Eigensicherung auf Verkehrswegen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Warnblinkanlage und blaue Rundumkennleuchte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Leitkegel mit Warnblitzleuchte",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Schienen und Gleisk\u00f6rpern zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nicht auf Nachbargleisen aufhalten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf die stromf\u00fchrenden Leitungen achten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Den Weisungen des Bahnpersonals ist Folge zu leisten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Einsatz auf Verkehrswegen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Warnweste tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Einsatzstelle nach Weisung absichern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Auf den flie\u00dfenden Verkehr achten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu geh\u00f6rt die Abk\u00fcrzung 5A B C D 5E?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Gefahrstoffkennung nach <acronym title=\\\"Gefahrgutverordnung Stra\u00dfe\\\">GGVS</acronym>",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Gefahrenmerkschema THW",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Koordinatenangabe im THW",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Zu welcher Brandklasse geh\u00f6ren fl\u00fcssige oder fl\u00fcssig werdende Stoffe?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Brandklasse C",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse B",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Brandklasse D",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welches L\u00f6schmittel darf auf keinen Fall f\u00fcr brennende \u00d6le und Fette verwendet werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Kohlendioxidl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer kann mir im Einsatz einen Befehl erteilen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Polizist",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Mein direkter Vorgesetzter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    }
                ]
            }
        ],
        "Grundlagen Rettung und Bergung": [
            {
                "frage": "Wie k\u00f6nnen verletzte Personen transportiert werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Krankentrage",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit behelfsm\u00e4\u00dfigen Tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit zwei Helfern auch ohne Hilfsmittel",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was geh\u00f6rt unter anderem zu einer Erkundung dazu?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndiges Beobachten der Schadenslage und des Umfeldes",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "St\u00e4ndige Meldungen (beispielsweise des Erkundungstrupps) an den Vorgesetzten - Lage\u00e4nderungen <b><u>sofort</u></b> melden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Direktes Durchsuchen der Randtr\u00fcmmer und frei zug\u00e4nglichen Stellen und befragen von Personen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind die 5 Phasen der Rettung",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "schauen - sondieren - selektieren - verteilen - retten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "erkunden - absuchen - durchforschen - eindringen - ber\u00e4umen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "erkennen - bewerten - entscheiden - handeln - evaluieren",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wozu dient der Feuerl\u00f6scher aus der Fahrzeugausstattung des <acronym title=\\\"Ger\u00e4tekraftwagen\\\">GKW</acronym> I?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Damit k\u00f6nnen Gro\u00dfbr\u00e4nde bek\u00e4mpft werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Damit k\u00f6nnen nur Entstehungsbr\u00e4nde bek\u00e4mpft oder in Grenzen gehalten werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Jedes Feuer kann damit erfolgreich bek\u00e4mpft werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welcher Reihenfolge werden die nachfolgenden Aufgaben im Einsatz abgearbeitet?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "1. Sachg\u00fcter - 2. Menschenleben - 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben - 2. Sachg\u00fcter - 3. Tiere",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "1. Menschenleben - 2. Tiere - 3. Sachg\u00fcter",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist beim Retten versch\u00fctteter Personen zu beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Nachrutschen von Tr\u00fcmmern ist zu verhindern",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Die verletzte Person ist warm zu halten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ein Ansprechpartner sollte bei der verletzten Person bleiben",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Bedeutung haben die Brandklassen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber die Einsatzm\u00f6glichkeiten eines Feuerl\u00f6schers aus",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sie sagen etwas \u00fcber den Inhalt des Feuerl\u00f6schers aus",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Sie kennzeichnen den Zeitraum des Feuerl\u00f6schers",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was verbirgt sich hinter der Kennzeichnung eines Feuerl\u00f6schers f\u00fcr die Brandklasse A?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen feste oder glutbildende Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen gasf\u00f6rmige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Hiermit k\u00f6nnen fl\u00fcssige Stoffe gel\u00f6scht werden",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Mit welchem der genannten L\u00f6schmittel ist ein Metallbrand (z. B. Aluminium, Magnesium) zu l\u00f6schen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "ABC-Pulverl\u00f6scher",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Wasser",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Trockener Sand",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "In welchem Abstand ist bei kleinen Fl\u00fcssigkeitsbr\u00e4nden der Feuerl\u00f6scher zur Brandbek\u00e4mpfung anzusetzen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ca. 1,00 m",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 3,00 m",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Ca. 5,00 m",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Aus welcher Richtung sollen allgemein Br\u00e4nde bek\u00e4mpft werden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Mit der Windrichtung",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Entgegen der Windrichtung",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Von links nach rechts",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was ist mit einem Helfer zu tun, der im Einsatz unter hoher psychischer Belastung stand?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ihm ist ein Einsatznachsorgegespr\u00e4ch anzubieten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Man sollte ihn allein mit seinen m\u00f6glichen Problemen lassen",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Einheitsf\u00fchrer oder der n\u00e4chsth\u00f6here Vorgesetzte ist zu informieren",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ],
        "Einsatzgrundlagen": [
            {
                "frage": "Wie haben sich Einsatzkr\u00e4fte im Bereitstellungsraum zu verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Hier k\u00f6nnen alle Helfer tun was sie f\u00fcr richtig halten",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Dort haben sie sich kr\u00e4ftesparend zu verhalten",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Mit Bier und Zigaretten sollen sich die Einsatzkr\u00e4fte bei Laune halten",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wann muss ich meine Dienstunf\u00e4higkeit melden?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn ich Drogen oder Rauschmittel nehme oder genommen habe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn ich Medikamente ohne \u00e4rztliche Kontrolle/Verordnung nehme oder genommen habe",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Wenn eine Arbeitsunf\u00e4higkeit durch einen Arzt attestiert wurde",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf einem Medienvertreter gegen\u00fcber Aussagen zur Lage des Einsatzes machen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Jeder Helfer",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Nur der Einsatzleiter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Gruppenf\u00fchrer",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was sind extreme Wetterbedingungen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Sturm, Hagel, Blitzeis",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Sonnenschein mit hohen Temperaturen, D\u00fcrre",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nebel, Regen, diesige Sicht",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei extremen Witterungsbedingungen (Hitze) verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Viel Trinken",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pause in der Sonne",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Pause im Schatten",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich im Einsatz bei extremen Witterungsbedingungen (K\u00e4lte) verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Schutzanzug mit Fleece-Einsatz tragen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Gl\u00fchwein trinken",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Warme Getr\u00e4nke trinken",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wie muss ich mich bei einem l\u00e4ngeren Einsatz bei starkem Regen verhalten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Wenn die Kleidung durchn\u00e4sst ist, trockene Kleidung anziehen",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Nasse Kleidung nicht am K\u00f6rper trocknen lassen (Erk\u00e4ltungsgefahr)",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pausen in trockenen R\u00e4umen abhalten und nasse Einsatzbekleidung gem\u00e4\u00df Betriebsanleitung trocknen",
                        "correct": true
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer ist im Einsatz weisungsbefugt?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Ortsbeauftragte",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der direkte Vorgesetzte",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der \u00f6rtliche B\u00fcrgermeister",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Welche Aufgaben haben Gesch\u00e4ftsstellen des THW im Einsatzfall (Einsatz von mehr als drei Technischen Z\u00fcgen)?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Funktion des Einsatzleiters",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Funktion des Dienstleisters",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Funktion des Pressesprechers",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Wer darf einen Helfer in den Einsatz (Gro\u00dfschadenslage) entsenden und wieder zur\u00fcckholen?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Der Einsatzleiter",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Der Helfer selbst",
                        "correct": false
                    },
                    {
                        "answer": "Der Landessprecher",
                        "correct": false
                    }
                ]
            },
            {
                "frage": "Was muss der Helfer bei l\u00e4ngerem Einsatz beachten?",
                "antworten": [
                    {
                        "answer": "Ausreichend Wechselw\u00e4sche mitf\u00fchren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Angeh\u00f6rige informieren",
                        "correct": true
                    },
                    {
                        "answer": "Pers\u00f6nliche Dokumente und Bargeld mitf\u00fchren",
                        "correct": true
                    }
                ]
            }
        ]
    }
}